Глава 1136 — Слухи из древних времён

Отложив формулу зелья Классического Металлурга, Клейн бросил взгляд на две пробирки с кровью, которые пожертвовал Солнце.

Затем он подошёл к керамической банке, обёрнутой слоями бумажных фигурок.

Это была кровь Потусторонних из разных Путей, которую он собрал ранее. Она была помещена над серым туманом и запечатана Бумажным Ангелом, чтобы медленно влить неё в ауру этого таинственного пространства, устранив связь между кровью и человеком. Это было сделано для того, чтобы предотвратить любые несчастные случаи, которые могут произойти с человеком, когда дверь символа будет открыта.

Для него не было ничего страшного в том, что он пострадает от обратной реакции. В конце концов, у него был ещё один шанс на возрождение. Если это повлияет на тех, кто доверял ему и отдал свою кровь, он предпочёл бы этого не делать.

Отклеив бумажные фигурки от горлышка банки и вылив в неё две пробирки с кровью, он наколдовал стеклянную палочку и потянулся к ней, чтобы помешать.

Сразу после этого он использовал Бумажного Ангела и снова запечатал банку.

«Мне не хватает только Узника, Дьявола и Демонессы… После завершения ритуала я лично нанесу визит мисс Шэррон. В таких вопросах лучше обращаться с просьбой лично. Слишком грубо делать это в письмах… Только Мисс Маг немного особенная. Очевидно, она предпочтёт, чтобы я написал письмо, а не встретиться лично с Германом Воробьём. Хех, она использовала отговорку, что чернила замёрзли из-за низкой температуры, чтобы повременить с письмом. Неужели её фокусы только для показухи? К счастью, моё зелье уже усвоилось, так что мне больше нет нужды на неё давить…» — внутренне пробормотал Клейн, бросая керамическую банку с бумажной фигуркой обратно в кучу мусора.

Покинув мир над серым туманом, он не стал сразу готовиться к переходу к Знатоку Былого. Вместо этого он достал ручку и бумагу и нарисовал символ, представлявший собой смесь сокрытия и выпытывания тайн.

Это было то, что он планировал сделать до употребления зелья — расспросить Арродеса о замке Сефира.

По мере того как символ обретал форму, свет в изначально плохо освещённой комнате становился всё темнее, как будто мимо проплывали облака, загораживая солнце.

Спустя более десяти секунд зеркало с трещинами вдруг засияло водянистым светом, и на нём быстро появились серебряные слова:

— Возвышенный Великий Мастер, ваш преданный, верный и скромный слуга, Арродес, здесь, чтобы ответить на ваш призыв. Я всё ещё слуга, которому вы доверяете больше всего, самый близкий и любимый, верно?

«Этот вопрос… Кажется, я могу прочитать панику и тревогу этого волшебного зеркала… Чувствует ли оно ощущение опасности?» — После некоторого раздумья он кивнул в знак одобрения.

— Да.

«Вообще-то, такого никогда не было… Я просто утешаю тебя…» — Ответив, он тихо добавил в своём сердце.

Поверхность зеркала засветилась, и серебряные слова окрасились в золотой цвет.

Они зажмурились и сложились в новое предложение:

— Великий Мастер, у вас есть ко мне вопросы?

— Да. — Клейн тайно напрягся. — Что ты знаешь о замке Сефира?

Арродес замолчал на несколько секунд, прежде чем бледно-золотистые слова изменились:

— Я не так много знаю об этом. До меня дошли лишь некоторые слухи. В начале Второй Эпохи древние боги верили, что первоначальный Творец оставил после себя некоторые вещи. Это может быть “царство”, сформированное из определённой части его тела, или что-то, созданное им. И замок Сефиры — один из них. Это было имя, которое дал Король Демонических Волков, Флегреа. Он называет гончих Фулгрима хранителями замка Сефиры. Однако Ему не удалось войти в замок Сефиры даже до Своей смерти. Поэтому многие могущественные существа подозревают, что замок Сефиры на самом деле не существует, а является лишь абстрактным понятием.

«Это как-то связано с Изначальным Творцом?» — Поразмыслив некоторое время, он сказал:

— Один из них… Сколько ещё таких сущностей, как замок Сефиры, существует?

— Восемь. Есть подробные записи на второй Богохульной Скрижали. К сожалению, я их не видел. — На поверхности зеркала одна за другой появлялись строчки слов. Однако бледно-золотой цвет потускнел и снова стал серебристым. — Древние боги подозревают, что источник подземной порчи исходит из места, похожего на замок Сефиры. Они называют его Морем Хаоса. Также ходят слухи, что глубоко в городе мира духов, городе Кальдерон, есть подсказки к Реке Вечной Тьмы. Это происходит от древнего бога, Предка Феникса Греграса. Что касается других, я слышал о некоторых названиях, но это не полный список. Есть Тенебрусный Мир, Болото Знаний, а также Улей, связанный с луной.

«Всего их восемь. Море Хаоса, Река Вечной Тьмы, Болото Знаний, Тенебрусный Мир и Улей… Улей связан с луной; звучит очень опасно… Интересно, имеет ли он отношение к Мать-Древу Желаний…» — Клейн молча повторил ключевую информацию из ответа Арродеса. У него было ноющее чувство, что он должен что-то понять, но он ничего не понял. Ему даже не хватало способности собрать воедино все подсказки.

Когда он увидел, что Арродес слышал только слухи и не имеет никакого реального представления о них, он собрал свои мысли и сказал с улыбкой:

— Судя по всему, ты можешь быть родом из Моря Хаоса.

— Это не важно. Важно то, что я ваш верный, смиренный и послушный слуга. — Арродес произнёс всё предложение сразу.

«Послушный, такое использование слов…» — Клейн тихо выругался, прежде чем спросить:

— Каково происхождение Тёмного Ангела Сасрира?

На поверхности зеркала одно за другим образовались серебряные слова:

— Я, конечно, не вижу этого, но в то время существовал миф, который гласил, что когда родился древний бог солнца, Он был светом и тьмой вместе взятыми. В конце концов, Он называет себя Творцом, поэтому Он должен быть всесторонне развит и ни в чём не испытывать недостатка. Позже Он отделил тьму в своём теле и использовал её, чтобы создать первого ангела с одним из своих рёбер, Тёмного Ангела Сасрира.

«Это… ребро… Я могу себе это представить. В те времена именно древний бог солнца лично сфабриковал и распространил этот миф… Брат Амона, твоя супруга стала Тёмным Ангелом!» — Клейн сначала опешил, прежде чем в его голове возникло множество странных идей.

Когда его мысли успокоились, он начал анализировать истину, стоящую за этим мифом.

«Распространение такого мифа заставит верующих поверить, что Тёмный Ангел Сасрир — это тёмная сторона древнего бога солнца. Они будут поклоняться ему так же, как и Господу. Никто не возражал и не запрещал этот миф. Что касается Тёмного Ангела, то Он в конечном итоге был заместителем божественного царства, левой рукой бога. Из этого следует, что, скорее всего, это было правдой…»

«То, что произошло потом, можно обобщить как то, что тёмная сторона древнего бога солнца вступила в сговор с иностранными врагами, околдовала королей-ангелов и убила главную сущность?»

«Это может объяснить, почему Уроборос и Медичи присоединились к Розе Искупления. Они лишь выполняли приказы “Владыки”…»

«С этой точки зрения, не является ли положение Тёмного Ангела Сасрира в божественном царстве древнего бога солнца эквивалентным Мира Клуба Таро? Хм…»

«К счастью, Мир — ненастоящий человек. У него нет собственной духовности и мыслей…»

«Размышляя об этом, он вдруг почувствовал, что обливается потом. Он был рад, что он Провидец, а не какой-то другой Путь.»

Основываясь на своих предыдущих рассуждениях, он быстро догадался о причине, по которой Тёмный Ангел спал во дворе Короля Великанов.

«Возможно, это как-то связано с падением древнего бога солнца…»

«Поэтому брат Амона, Дракон Мудрости и Истинный Творец желают подтвердить состояние Тёмного Ангела Сасрира…»

«Однако есть много других проблем… В двадцати двух Потусторонних Путях, каким Путём является этот Король Ангелов, левая рука Бога?»

«Мародёр — Амон, Ученик — Мистер Дур, Зритель, Читатель, Бард, Моряк, Проситель Секретов, Воин, Кошмар, Фермер, Учёный, Монстр, Охотник и Арбитр, очевидно, невозможны… Собиратель Трупов также невозможен из-за существования Смерти в Четвёртой Эпохе. Невозможно одновременное существование Короля Ангелов — если только Тёмный Ангел уже не упал до 2-ой Последовательности… По той же логике, Пути Провидца и Юриста могут быть пока исключены. Тогда можно будет подтвердить, что Тёмный Ангел больше не является Королём Ангелов…»

«Жрец Тайн, Луна и Дьявол — всё это определённые варианты. Я не могу исключить возможность того, что Скрытый Мудрец, Первобытная Луна и Тёмная Сторона Вселенной — это “альтернатива” Тёмного Ангела… Да, там всё ещё может быть скрыто Мать-Древо Желаний…»

«Это возможно и в случае с Заключённым. Нет чётких доказательств того, что этот Путь породил истинное божество. В те времена Прикованный Бог мог даже не быть Королём Ангелов.»

Немного подумав, он сказал Арродесу:

— Теперь твоя очередь спрашивать.

На поверхности треснувшего зеркала серебристые слова переплелись и образовали новое предложение:

— Великий Мастер, могу ли я угадать, что ты хочешь спросить дальше?

Клейн слегка опешил, после чего кивнул и ответил:

— Конечно.

— Вы хотите спросить о текущем состоянии Сасрира. Мой ответ: “Я не знаю, так как не вижу”. — За серебряными словами скрывалось улыбающееся лицо с простым рисунком.

— Неплохо, — похвалил Клейн. — На сегодня это всё. Я призову тебя снова в ближайшем будущем в любое время.

— Да, Великий Мастер. Ваш верный слуга, Арродес, постоянно готов служить вам! — На поверхности зеркала простая улыбка на его лице превратилась в машущую кошачью лапу.

Когда зеркало вернулось в нормальное состояние, Клейн достал перо и бумагу и записал то, что он только что узнал.

Это был один из документов, которые он подготовил для принятия ритуала Знатока Былого.

За последние несколько дней он написал множество документов по древней истории.

После этого, вооружившись информацией и двумя марионетками, он Телепортировался на Южный континент.

Он не осмеливался продвигаться в Баклунде. Если с ним что-то случится, Амон и Заратул точно смогут это обнаружить и придут прямо за ним!

Глава 1137 — В гуще истории

На бесплодном острове в море Берсерка.

Это место находилось недалеко от Южного континента, но географически оно не принадлежало ему. Причина, по которой Клейн выбрал этот остров в качестве места для своего продвижения к Знатоку Былого, заключалась, во-первых, в том, что он хотел как можно лучше избежать Амона и Заратулы. Он также не хотел попасть в регион, где Мать-Древо Желаний имело широкий спектр влияния. Во-вторых, поскольку Море Берсерков было окутано силой, оставленной Смертью, это была, в некотором роде, часть царства Богини Вечной Ночи. Если бы ритуал вызвал большой переполох, то можно было бы провести эффективный обряд маскировки.

«Кроме того, это место очень пустынно. Здесь не так много существ, поэтому можно не беспокоиться о том, что в результате несчастного случая пострадают невинные…» — Клейн осмотрел местность и начал готовить ритуал. Он вернул соответствующие материалы из серого тумана в реальный мир.

После этого он пролистал толстые документы по древней истории и вытащил некоторые записи, в которых не мог быть уверен. Те, которые нельзя было подтвердить с помощью гадания, также были удалены.

Взмахнув рукой, алое пламя поднялось и пожрало стопку бумаги.

Дополнительные ингредиенты, необходимые для зелья Знатока Былого, представляли собой большое количество настоящих древних исторических записей. Поэтому он не хотел рисковать, используя то, в чём не мог быть уверен. Он предпочёл бы иметь их в меньшем количестве.

Сделав свой выбор, он вылил кровь Гончей Фулгрима в огромный котёл и положил туда несколько кристаллов Белого Мороза, которые предварительно взвесил.

Как только два дополнительных ингредиента соприкоснулись друг с другом, тут же поднялся тонкий туман. Он окутал ёмкость и стал высотой примерно в половину человеческого роста и шириной в руку.

Бросив взгляд, Клейн последовал своей духовной интуиции и временно отказался от добавления последнего дополнительного материала. Сначала он заставил свою марионетку Энуни схватить трансформированное сердце Демонического Волка Тумана и бросил в котёл предмет, который казался сгустком белого тумана.

Когда белый иней сконденсировался на руке Энуни, туман, исходивший из сосуда, стал очень плотным. Он начал сжиматься и расширяться, словно живой, как медленно бьющееся сердце.

Клейн без колебаний приказал своей марионетке Энуни забрать пару глаз Гончих Фулгрима. Он засунул два тёмно-красных предмета, похожих на пламя, в кажущийся телесным туман.

Цвет тумана быстро потемнел, из-за чего он не смог разглядеть огромный котёл в его сердцевине.

Он не запаниковал. Вместо этого он спокойно заставил другую марионетку бросать страницу за страницей древних исторических записей в сгусток густого тёмного тумана.

Густой туман медленно распался. После “переваривания” исторических записей он, подобно водяному пару, упал обратно в котёл, превратившись в нечто, сосуществующее как жидкость и газ. Его цвет был тёмно-красным, размером почти с голову ребёнка.

Увидев эту сцену, Клейн снял с левого запястья духовный маятник и с помощью гадания определил, успешно ли было сотворено зелье.

Он получил откровение, что зелье довольно опасное, но такое, которое он едва мог выдержать.

Это означало, что зелье было успешно приготовлено.

«Даже если оно приготовлено строго по формуле, зелье 3-й Последовательности равносильно яду. Если я смогу выдержать его, я продвинусь вперёд. В противном случае я сойду с ума, потеряю контроль или даже умру…» — Поглядев несколько секунд на топазовый кулон, быстро вращающийся против часовой стрелки, он подтянул серебряную цепочку и обернул её вокруг левого запястья.

Он бросил взгляд на зелье, плавающее в котле, и тут в его голове промелькнули мысли:

«В действии Эксцентричного Колдуна есть не только ключевые понятия “страх”, “ужас”, “режиссура” и “необъяснимое”, но и некий уровень загадочности, неизвестности, сложности и непредсказуемости судьбы. Эти два аспекта объединяются, чтобы сформировать полноценного Эксцентричного Колдуна… Это стиль поведения, а другое — атрибуты…»

«А для меня моё происхождение — это такая загадка, что я даже не догадываюсь об истине. Я пережил столько сложных событий, что уже остановил нисхождение истинного бога, напугал Короля Ангелов. Даже моя судьба настолько непредсказуема, что и Змей Меркурий не в состоянии её разгадать. Поэтому я уже действовал заранее и естественно переварил эту порцию зелья. Нет необходимости кратко излагать принципы…»

«Это действительно отражает единственное слово “Эксцентричный”…»

«Да, согласно требованиям обряда Знатока Былого, я должен быть полностью отделен от реальности по крайней мере на 300 лет. Только после того, как я стану историей и перестану принадлежать нынешней эпохе, я смогу употребить зелье. Моей жизни, пока я был запечатан в коконе и висел над серым туманом, более чем достаточно. Но после того, как я стал Клейном, я пережил слишком много событий за последний год. Я уже оставил след в нынешней эпохе. Повлияет ли это на действие ритуала?»

«Должно… К счастью, не прошло и двух лет. След не будет слишком глубоким и с ним едва ли можно будет смириться. В конце концов, невозможно, чтобы я снова подвесился на 300 лет, прежде чем употреблю зелье… До апокалипсиса осталось ещё десятилетие или около того!»

«Кроме того, древняя история, которую я постигаю, определённо намного превосходит любого Эксцентричного Колдуна. Это можно считать, что я эффективно действую на опережение. Я определённо смогу избежать многих опасностей…»

Пока его мысли мчались, Клейн сделал глубокий вдох и перестал думать об этом.

В шёлковой шляпе и двубортном пальто его кожа вдруг стала прозрачной, и из неё выползли личинки, содержащие трёхмерные символы.

Прозрачным личинкам не терпелось двигаться, как будто они собирались уползти в густой туман в котле, оставив после себя лишь пустую одежду и шляпу.

Клейн с трудом контролировал своё состояние, спокойно протянул правую руку и взял зелье, окутанное туманом.

Казалось, что зелье не имеет никакого веса, пока оно плыло перед его лицом.

Клейн открыл рот и сделал глубокий вдох.

Зелье мгновенно трансформировалось и проникло в рот Клейна, создавая ощущение, что он поглощает тёмно-красное свечение.

Прозрачные личинки влились обратно в его тело, отрывая части зелья и проглатывая их.

Поскольку его форма Мифического Существа была особенной — как полное тело, так и разделённое на множество мелких частей — Клейн мог поглощать зелье только таким образом.

Конечно, если бы он мог контролировать свою неполную форму Мифического Существа, всё было бы намного проще.

Не издав ни звука, он почувствовал, как холодное чувство проникает в каждого Червя Духа, причиняя жгучую боль.

Перед ним появился знакомый, безграничный серовато-белый туман. Он окутал весь мир, открывая некоторые из его прошлых переживаний.

Сюда входили созданные им ужасающие легенды, разговор со злым духом Красного Ангела; лечение полубога Лукки с помощью Мисс Справедливости; охота на Хвина Рамбиса; общение с аватарами Амона; месть Инсу Зангвиллу; исследование города Кальдерона; проникновение в собор Святого Самуила; господство над морями; остановка спуска Истинного Творца; спасение Тингена; и другие подробности его повседневной жизни.

Они вступали в конфликты с разными людьми и вещами, становясь чрезвычайно сложными, когда сливались в море. Пока он “летел” сквозь него, он не мог обрести ясное и точное самоощущение. Ему казалось, что он вот-вот потеряется в этом пространстве. Холодная, жгучая боль постоянно толкала его вперёд, чтобы изгнать оказанное на него влияние. Это затрудняло возвращение в реальный мир.

С большим трудом Клейну удавалось контролировать это чувство. Когда он постепенно терял сознание, а его тело медленно опускалось вниз, он изо всех сил пытался найти хоть что-то, что могло бы подтвердить его личность.

Наконец, он увидел глубокие глубины серого тумана. В конце моря было разрозненное пятно света. Подумав, он последовал своей интуиции и полетел туда так, что, казалось, преодолел весь космос.

В пятне света из размытой двери света висела фигура. Он был заключён в прозрачный кокон и плавно покачивался. Он выглядел как прежний Чжоу Минжуй. Это не имело ничего общего с его окружением. Он был одинок и легко уловим.

«Я не мог видеть это раньше, когда использовал чары Опять Вчера, но теперь я действительно могу это делать… Другими словами, в процессе продвижения я могу косвенно влиять на замок Сефиры над серым туманом? Стоп, моя способность мыслить восстановилась…» — Сознание Клейна мгновенно прояснилось, когда он наконец понял суть ритуала.

Устранив помехи, он мог дать себе чёткое определение, чтобы стать Знатоком Былого. Это позволило ему не заблудиться!

Следуя за похожим пятном света, Клейн начал лететь вглубь серовато-белого тумана. По пути он обнаружил, что вокруг тумана разбросаны фрагменты света. В них были колониальные фазы, времена правления Розель, битва за нарушенную клятву, война Белой Розы, двадцатилетняя война… Всё это были известные Клейну фрагменты истории Пятой Эпохи.

Проходя через них, он естественным образом разделил своё сознание и создал невидимую связь, что сделало его определение собственной личности ещё более чётким.

В Бледную Эпоху, во время Войны Четырёх Императоров, Империи Трунсуэста, Династии Тюдоров, Объединённой Империи, первой и второй империи Соломона, падения Красного Ангела, апофеоза Императора Крови, возвращения Тёмного Императора и других исторических фрагментов, Клейн продолжал мчаться вперёд. Они появлялись в разных местах бесконечного серого тумана, подобно звёздам на ночном небе, освещая путь к возвращению.

Таким образом, Клейн чувствовал, что он становится всё более и более ясным. Холод и жжение от каждого Червя Духа становились всё мягче.

Он мог бы уже давно развернуться и вернуться в реальный мир. Однако он не остановился и продолжал лететь вперёд.

В серовато-белом тумане промелькнули сцены смертельной атаки Розы Искупления; трёх великих ангелов — Белого, Шторма и Мудрости — в теле древнего бога солнца; заговора во дворе Короля Великанов с Церковью Вечной Ночи, Землёй и Боем, скрывающимися под видом тайных организаций. Чем дальше он продвигался вперёд, тем больше расслаблялся. Ему казалось, что он вот-вот взлетит после бега по взлётной полосе.

В какой-то момент рядом с ним появилась группа ужасающих клыкоподобных существ с тёмно-красными глазницами. Они бежали по неразличимому дну серого тумана, следуя за ним рядом, словно сопровождали и охраняли его.

Среди них у двоих был только один глаз.

Клейн оглянулся и улыбнулся. Он не остановился и продолжил углубляться в серый туман.

Сзади мимо него проплывала история Двойной Эпохи и Ранней Эпохи Огня, указывая путь, который вёл вперёд. Наконец, Клейн остановился перед одиноким фрагментом света. Внутри был засохший лес и гробница обычного размера.

Он прошёл вперёд и увидел, что всё вокруг окутывает серовато-белый туман. Было неизвестно, где плавают другие фрагменты света.

Чувствуя, что его духовность истощается, Клейн не стал продолжать поиски. Он соединил своё сознание со своим истоком и внезапно погрузился в воду.

Когда серый туман быстро рассеялся, Клейн почувствовал своё тело и увидел перед собой котёл.

Ему было наплевать на своё нынешнее состояние, и он подсознательно посмотрел в небо.

Он прямо увидел серый туман и древний величественный дворец над серым туманом.

Таинственное пространство слегка дрожало.

…

В Баклунде почтальон, ехавший на велосипеде, остановился. Он слегка повернул голову и поправил монокль на правом глазу.

Затем он пробормотал про себя:

«Замок Сефира…»

После нескольких секунд колебаний тонколицый молодой человек скривил губы и рассмеялся. Его выражение лица было наполнено предвкушением.

…

В съёмной квартире в Восточном районе того же города фигуры, висящие в воздухе, мягко покачивались. В то же время они одновременно издали звук:

— Замок Сефира…

…

В подвале собора Святого Самуила Леонард Митчелл, который распределял задания для своей команды, вдруг услышал в своём сознании голос пожилого человека:

«[Замок Сефира…]»

Глава 1138 — Знаток Былого

В высокогорье, на алтаре с вделанными в него глазами, руками, головами и органами.

Тёмно-красный кроваво-красный свет хлынул, как приливная волна, искажаясь в форме деформированного дерева.

Среди жужжащего звука человеческие кости, свечи, серебряные пластины и золотые шкатулки задрожали, словно могли прорезать тело духа.

Окружающие молящиеся инстинктивно склонили головы и поклонились.

Затем к ним одновременно пришло осознание:

«Море Берсерка, рифовый остров…»

…

Увидев древний дворец над серым туманом и ощутив лёгкое дрожание таинственного пространства, Клейн почувствовал, что у него есть более глубокая связь с так называемым Замком Сефира, которую трудно точно уловить.

В этот момент он действительно почувствовал, что это место постепенно принадлежит ему.

Всего за несколько секунд все аномалии исчезли. Клейн без промедления заставил двух марионеток убрать те предметы, которые ещё представляли ценность, а остальные уничтожить. Он достал бумажную фигурку и потряс её.

С чавкающим звуком бумажная фигурка загорелась алым пламенем, а за её спиной появились плотные иллюзорные крылья.

Увидев это, Клейн был ошеломлён. Он никак не ожидал, что простые бумажные фигурки-заменители могут иметь намёк на Ангельское Объятие.

Затем он схватил Конаса и Энуни и, используя Телепорт, исчез с острова, образованного рифами.

Используя несколько островов в море Соня в качестве путевых точек, он проделал огромный путь, прежде чем окончательно вернуться в свою квартиру в Восточном районе Баклунда.

Во время этого процесса он неоднократно использовал Бумажные фигурки-заменители, которые претерпели несколько качественных изменений, чтобы нарушить способности к гаданию, пророчеству, слежению и наблюдению.

«Фух, я не ожидал, что это действительно вызовет изменения в Замке Сефира, что приведёт к незаметному явлению… К счастью, я был достаточно внимателен и осторожен. Я не был беспечным. Если бы я продвинулся в Баклунде или окрестностях, уверен, что Амон и Заратул уже “увидели” бы меня…» — Клейн облегчённо вздохнул, торопливо сделал четыре шага против часовой стрелки и поднялся над серым туманом, чтобы провести гадание.

Убедившись, что находится в безопасной ситуации, он не стал задерживаться. Он сразу же вернулся в реальный мир и с помощью Когитации начал сдерживать свою расходящуюся духовность.

Сделав это, он разделся, бросился в постель и погрузился в глубокий сон.

Обычно Эксцентричный Колдун не был бы так измотан, как он, после успешного продвижения к Знатоку Былого. У него бы точно остались силы, чтобы проверить своё физическое состояние. Однако, путешествуя по истории, он полагался на свою метку, чтобы преодолеть очень большое расстояние. Он полагался на своё владение древними секретами, которое намного превосходило его нынешний уровень, чтобы достичь места основания Двора Короля Гиганта в начале Второй Эпохи или в конце Эпохи.

Это было равносильно усвоению зелья.

После нескольких часов глубокого сна Клейн проснулся, медленно открыв глаза.

Он сел, подтянул к себе подушку, чтобы подпереть её сзади, и потёр виски.

После десяти минут приведения себя в порядок он полностью проснулся и начал осматривать себя.

«Действительно, я переварил большую часть зелья сразу после его употребления. По крайней мере, восемьдесят процентов… Это примерно то, что я ожидал… Но интересно, сколько ещё древней истории мне придётся получить, прежде чем я смогу переварить его полностью…»

«Судя по всему, действие Знатока Былого имеет два основных направления: Первое — это Знаток из древних времён, а второе — Знаток, изучающий древнюю историю. Требуются оба. Первое относительно просто, поскольку сам ритуал содержит ключевой момент превращения человека в человека из древних времён. После успешного продвижения человек может естественно действовать как Знаток из древних времён.»

«Второй пункт чрезвычайно сложен. В обычном обществе это было бы нормально, но в этом мире с истинными богами, Дьяволами и злыми существами просто собирать древнюю информацию — очень рискованное дело. Если я попытаюсь узнать правду истории, я могу умереть ужасной смертью в любой момент без всякой причины. Чем больше я понимаю, тем больше опасность…»

«Причина, по которой я так много знаю, кроется в договорённостях нескольких существ, а также в сложной судьбе Замка Сефира. Это заставляет меня столкнуться с самыми разными вещами. Конечно, даже несмотря на это, я уже однажды умер, несмотря на то, что являюсь Благословенным истинного божества; что уж говорить о других Знатоках Былого?»

«Если поменять местами Чудотворца и Знатока Былого, то действовать будет относительно просто. К сожалению, такого способа не существует…»

«Кроме того, два предыдущих значения имеют уклон в сторону древности. Я должен обратить внимание на слово “Знаток”. Что я должен понять из истории, прежде чем меня можно будет считать “Знатоком”?»

«Далее, есть несколько направлений моего усвоения. Во-первых, мне нужно выяснить текущее состояние Тёмного Ангела Сасрира и действительно воспроизвести реальный процесс Катаклизма. Во-вторых, мне нужно потратить некоторые усилия, чтобы связать историю Четвёртой Эпохи воедино, а не просто довольствоваться тем, что они представлены в виде не связанных между собой сегментов. В-третьих, мне нужно углубиться в детали с макроскопической точки зрения. Например, подъем и падение семьи Антигон…»

Убедившись в эффективности предыдущих действий и заранее обдумав свой будущий путь, Клейн объединил знания о мистицизме, полученные им в ходе продвижения по Пути, и наблюдения за божественностью своего божества, и провёл пробный запуск своих сил, чтобы постепенно выяснить способности Знатока Былого.

«Черви Духа могут быть разделены на шестьсот частей. Узоры божества также претерпели определённые изменения; они стали ещё сложнее, и в них можно увидеть понятия силы, необычности и сверхъестественности…»

«Изменения в моих узорах божественности, во-первых, происходят от вновь полученной Черты, а во-вторых, от знаний мистицизма, содержащихся в зелье. Это и результат Потусторонней Черты, и нечто, полученное с более высокого уровня… Став настоящим Потусторонним Высокой Последовательности, возможно ли напрямую изменить знания в более высоком измерении, чтобы повлиять на Потусторонних других Последовательностей?»

«Расшифровка формулы зелья из узоров божественности кажется актуальным примером…»

«Также, на уровне 3-й Последовательности, изменения в узорах божественности имеют личный эффект. Это тесно связано с молитвами и ответами. Как Знаток Былого, соответствующие почётные имена будут отличаться по своей природе. Это связано с разными личностями, опытом и чертами характера.»

«Да, я могу позволить разным Червям Духа инстинктивно слушать молитвы и отвечать на них, если дело относительно несложное. Это не влияет на другие мои действия… Особо отмеченные и более сложные дела будут переданы моему настоящему телу…»

«Знаток Былого может использовать Червя Духа, чтобы действовать как бог, но как насчёт других Потусторонних 3-й Последовательности с других Путей? Они ведь не смогут ответить во время сна, верно…»

«Хе-хе, я подумаю о своём почётном имени Знатока Былого позже. Сначала я изучу специфические способности.»

«Ух… Главная способность Знатока Былого — получать помощь из истории. Она делится на две части. Первая — заимствовать силу у своего прошлого.»

«Это довольно неудобно для меня. Сейчас это бесполезно, потому что прошлый я определённо слабее нынешнего. Да, когда я висел над дверью света над серым туманом, я был обычным человеком… По сравнению с теми, кто был важными фигурами в прошлом, но сейчас слаб по разным причинам, это божественный навык. Можно быть ребёнком, плачущим от мороженого, и при этом участвовать в битве Потусторонних 1-й Последовательности. Невозможно найти никаких слабых мест… Единственная проблема в том, что это недолговечно…»

«Конечно, по прошествии времени, когда я прославлюсь как Знаток Былого, это начнёт давать о себе знать. Я могу часто заимствовать силу у своего прошлого Знатока Былого, чтобы не было ни одного момента слабости. Даже если я получу серьёзные травмы… В какой-то степени, это нечто самоподдерживающееся, не позволяющее мне никогда не быть в упадке, пока моя духовность полностью не истощится.»

«Да, пока моя духовность не иссякла, я всегда могу позаимствовать энергию у своего прошлого “Я”. Количество раз не ограничено. Что касается моей нынешней духовности, то даже без процесса восстановления я могу заимствовать энергию почти десять раз в день, поддерживая её в течение пяти минут каждый раз.»

«Вторая часть заключается в вызове образов из Исторической Пустоты. Это могут быть люди или предметы. Чем подробнее и лучше я разбираюсь в соответствующей части истории и вопросах, тем выше шанс на успех и тем дольше он продлится.»

«Аналогично, чем ниже уровень цели относительно меня, тем выше шанс на успех и тем дольше он может сохраняться.»

«Кроме того, повышение моей близости к цели увеличит шансы на успех и время его поддержания.»

«Это три условия для успеха. Кроме того, при вызове кого-то более высокого уровня, чем я, или предмета, даже если я едва преуспею, конечная проекция будет обладать лишь частью силы и качества оригинала. Это не может быть тот, кто находится в полной силе. Кроме того, в любой момент времени я могу поддерживать только три образа, вызванных из Исторической Пустоты, включая те, что вызваны моими марионетками…»

«В настоящее время, даже если это самый обычный предмет или что-то, что когда-то было моим, я могу сохранить его доступность максимум на пятнадцать минут.»

«Тот факт, что цель имеет близкие отношения со мной, заслуживает внимания. По сути, заимствование силы из собственного тела — это тоже форма вызова. Просто отношения с самим собой очень близкие, поэтому вероятность неудачи исключена. Это экстремальный пример.»

«Другими словами, если я хочу вызвать важных фигур из Исторической Пустоты, то лучше всего установить дружеские отношения с ними и поддерживать их в течение долгого времени. Да, если я вызову проекцию господина Азика, то шансы на успех будут определённо выше, чем у проекции других ангелов…»

«Как это может быть Потусторонней силой? Это, очевидно, исследования, связанные с уровнем знаний, взаимоотношениями и межличностным общением!»

Вздохнув, Клейн искренне почувствовал, что основные способности Знатока Былого были божественными. В конце концов, те способности, которые связаны с историей и временем, скорее всего, были чрезвычайно магическими.

Однако для того, чтобы использовать их в полной мере, нужно было обладать достаточным интеллектом, а также провести необходимую подготовку.

Это было неизменным требованием Пути Провидца.

«Да, при вызове образов из Исторической Пустоты нет возможности общаться с ними. То есть, Знаток Былого не может вмешаться в историю и изменить прошлое. С точки зрения актёрского мастерства, это можно резюмировать как “свидетельство судьбы, влияние на настоящее и невозможность повернуть прошлое вспять…”.»

«Помимо способности передавать определённую часть недугов, ран, проклятий, нападений, пророчеств и наблюдений заменителям бумажных фигурок, есть ещё одна способность. Она может передавать определённую часть цели. Пока никто не обнаружил, что это подделка, всё может продолжаться как обычно. Хе-хе, если кто-то потеряет своё сердце, а мозг останется активным, я могу дать ему бумажное сердце на короткий промежуток времени. Он сможет получать силу из истории, чтобы биться и циркулировать кровь…»

«Время, необходимое для достижения начального контроля над Нитями Духовного Тела, сократилось до двух секунд, а полное превращение в марионетку занимает десять секунд. Максимальный радиус действия для них двоих — 500 метров… Управляя марионеткой, предел смены позиций — пять километров…»

«Пламенный Прыжок — тоже пять километров… Я могу свободно управлять мощью воздушной пушки, и при максимальной мощности она эквивалентна береговой оборонительной пушке…»

«Существо, которое может трансформироваться в физическую форму, чьи характеристики имеют различия, не превышающие определённого уровня. Некоторые из созданных органов могут быть использованы, в то время как другие являются лишь украшением…»

«Фух, это Знаток Былого, который переварил большую часть зелья…» — Осмотрев себя, Клейн медленно встал.

Он планировал выйти в мир над серым туманом, чтобы проверить изменения в Замке Сефира.

Глава 1139 — Другая форма товарищества

Над бесконечным серовато-белым туманом в древнем дворце появилась фигура Клейна.

Он лишь бегло осмотрелся, но уже понял, что произошло несколько изменений.

Самым очевидным было то, что состояние таинственного пространства и его планировка были полностью спроецированы в его Тело Духа. Даже на большом расстоянии он всё ещё мог видеть серовато-белые облака и странную дверь света.

«Кроме дворца, который я создал, и двери света, которая существовала изначально, здесь ничего нет. Здесь пусто, безбрежно и полно силы высокого уровня…» — Пробормотав это, он сел, поднял правую руку и осторожно поднял её вверх.

В мгновение ока весь серый туман вскипел. Таинственное пространство, в котором он находился, затряслось, испуская лучи тёмного света.

Когда свет собрался вместе, по воле Клейна он сгустился в полупрозрачного ангела с иллюзорными крыльями на спине. Он обладал тем же уровнем и силой, что и ангел. Он был величественным и священным, с гнетущей аурой.

«Нет необходимости добавлять карту Тёмного Императора, карту Тирана или карту Красного Жреца. Не нужно использовать и Скипетр Морского Бога. С помощью одной только моей силы я могу задействовать большинство сил этого таинственного пространства в полную силу, позволяя ангелу Шута стать настоящим ангелом 2-й Последовательности. Конечно, этот ангел не может отвечать на молитвы или поддерживаться слишком долго. Он существует только в форме “объятий” и в пределах нескольких атак, обладая некоторыми способностями в области чудес…»

«Действительно, способность к оживлению — это дар Замка Сефира. Что касается того, сколько ещё раз я смогу быть воскрешённым, я не могу прийти к заключению сейчас. Если я смогу получить запечатанный артефакт 0 класса и использовать его уровень для наблюдения, я смогу увидеть это более ясно… Я просто буду рассматривать это как ещё один раз. Неплохо ошибаться, будучи осторожным. Это напоминает мне о необходимости быть осторожным и осмотрительным… Это способ выживания для Потусторонних Пути Провидца…»

«К сожалению, это “чудо” пока можно использовать только для себя…»

«Да, чтобы по-настоящему овладеть и контролировать это таинственное пространство, я должен стать ангелом 1-ой или хотя бы 2-ой Последовательности. Замок Сефиры оправдывает своё название. Что касается этой странной двери света, то требования к ней ещё выше. Невозможно сказать, есть ли там какие-либо скрытые опасности на данный момент…»

«В чём смысл существования Замка Сефира? “Приманка” трансмигрантов для возрождения Первоначального Творца?» — Взмахнув правой рукой, святой и могущественный ангел рассеялся в воздухе.

Весь замок Сефира успокоился.

После этого Клейн встал и сделал шаг к серовато-белому облаку в воздухе. Он стоял перед странной дверью света, образованной из бесчисленных сферических огней.

Дверь света была окрашена в какой-то синевато-чёрный цвет. Сущность каждого шарообразного света представляла собой прозрачного и полупрозрачного червя, который формировался в шар.

Уставившись на прозрачные “коконы”, висящие на чёрных нитях, Клейн вытянул правую руку и медленно потянулся к двери света, пытаясь дотронуться до неё.

Один дюйм, два дюйма, три дюйма. Наконец его рука коснулась края двери света, но прошла сквозь неё, как будто это была всего лишь иллюзия.

Однако, по сравнению с предыдущей попыткой, иллюзорная дверь света была более липкой, как будто вот-вот превратится в телесную.

«Это предмет, который представляет собой сущность Замка Сефира?» — Поразмыслив несколько секунд, он повернулся и вернулся в древний дворец.

Без промедления он покинул мир над серым туманом и начал экспериментировать с различными способностями, которые только что приобрёл.

«Сначала я должен получить почётное имя… Диапазон молитвенного ответа для Потустороннего 3-й Последовательности — это область. Этот диапазон различен в зависимости от власти, которой обладает человек. Очевидно, что диапазон Морского Короля является относительно дальним… Таким образом, это моё почётное имя также имеет свои пределы. Защитник всех бедных детей в Баклунде? Как-то странно…»

«Да, у других людей могут быть ограничения, но для меня это не обязательно так. Я могу использовать мир духов и Благословенный Замка Сефира в качестве замены. Я должен быть единственным, кто является Благословенным в обоих регионах. Это достаточно уникально. Таким образом, пока кто-то находится в том же городе или районе, что и я, он может использовать это почётное имя, чтобы молиться мне.»

«Я ничего не могу сделать, если мы не находимся в одной области. Я не могу сделать то же самое, что бросить Скипетр Морского Бога над серым туманом, расщепить несколько Червей Духа в мир над серым туманом и использовать уровень Замка Сефира, чтобы ответить по всему миру… Хотя я не могу подтвердить связь между Тёмным Ангелом и древним богом солнца, этого достаточно, чтобы напомнить мне быть осторожным с моими аватарами и марионетками. Кроме того, это не так просто, как разделить несколько червей. Для достижения желаемого эффекта необходимо оставить в Замке Сефира большое количество Червей Духа. В настоящее время я не в состоянии сделать это…»

«Верно, моё психическое состояние не так уж плохо. У меня нет ни диссоциативного расстройства, ни непреодолимого желания стать холодным и страшным. То есть, признаком Знатока Былого в истории является его якорь… Кроме того, положение императора ухудшилось только после того, как он стал ангелом, из-за чего ему не оставалось ничего другого, как полагаться на своих верующих в качестве якорей, чтобы “закрепить” его на месте. Я всё ещё нахожусь на одном огромном уровне… Мне нужно выяснить, что ещё можно использовать в качестве якорей, кроме верующих, чтобы ничего не пошло не так…» — Погруженный в свои мысли, Клейн взял ручку и бумагу.

Он написал первую строчку своего почётного имени: “Благословенный из мира духов и Замка Сефиры”.

Немного подумав, он начал писать вторую и третью строки, основываясь на своём богатом опыте и знаниях, которые он получил от своих моделей божества:

“Тайна, уходящая корнями в глубокую древность;”

“Свидетель длинной истории.”

Поскольку Потусторонний 3-й Последовательности не был истинным божеством, он не мог использовать трёхстрочное описание. Немного подумав, он добавил ещё две строки:

“Покровитель магии и драматических артистов;”

“Великий Герман Воробей.”

На самом деле, неистинные божества тоже могли использовать трехстрочные описания, но одно из них должно было опираться на уровень истинного бога. Например, Клейн мог использовать “Благословенный Богини Вечной Ночи”. При таких обстоятельствах это, по сути, было похоже на тип заклинания вызова, а не на почётное название молитвы, как у посланников. А если посланник был существом из мира духов, то ограничение быть Благословенным конкретного истинного божества было излишним. Поэтому часто было неизвестно, что именно будет вызвано, что делало его довольно опасным.

Поразмыслив некоторое время, Клейн приказал своей марионетке, Энуни, произнести почётное имя на древнем гермесе.

Через несколько секунд Клейн поднял правую руку и со странным выражением лица потёр виски.

Он не “услышал” молитву.

«Что не так с этим почётным именем?» — Клейн несколько раз тщательно обдумал этот вопрос и постепенно пришёл к идее.

«Возможно, я не единственный Благословенный из мира духов и Замка Сефира. Гончие Фулгрима тоже считаются… Я должен добавить ограничение…»

После некоторых изменений Энуни снова произнёс на древнем Гермесе:

— Благословенный мира духов и замка Сефиры; Тайна, восходящая к древним временам; Свидетель многовековой истории; Покровитель артистов магии и драмы Баклунда; Великий Герман Воробей. Я молюсь о твоих благословениях. Надеюсь, ты сможешь осветить тьму передо мной.

Как только голос Энуни затих, Клейн услышал его молитву. Более того, она была услышана лишь несколькими Червями Духа. Она никак не повлияла на его реальное тело.

«Это очень отличается от молитвы, исходящей из Замка Сефира. Это очень ясно…» — Подумав, его Червь Духа дал ответ, основываясь на правилах, которые он установил заранее.

С жужжанием перед Энуни появился огненный шар. Он парил в воздухе, освещая всю комнату.

«Неплохо… Если я использую древний гермес для молитвы, то мне придётся установить ритуал и нарисовать символы… Что касается эфирных масел и трав, то неважно, предоставлены они или нет. Я тот, кому эти вещи будут приятны? Символы образуются из свитков, представляющих историю, полного глаза, который представляет свидетеля, и линий, символизирующих перемены…» — Пока что Клейн не собирался распространять своё почётное имя. В конце концов, сообщить другим о том, что Герман Воробей достиг 3-й Последовательности, означало бы потерять козырь. Кроме того, у него были альтернативные личности — Морской Бог и Шут. Не было необходимости в новом почётном имени.

Щёлкнув пальцами, он зажёг бумагу с почётным именем Германа Воробья, лежащую на столе.

«Знаток Былого также обладает способностью создавать туман для снижения температуры, но это не основная сила… Далее я должен попытаться вызвать проекцию из Исторической Пустоты. Кто будет моим первым добровольцем?» — Тихо бормоча про себя, Клейн вдруг вздохнул.

Затем он полузакрыл глаза и, используя свою божественность, позволил части своего духа войти в серый туман и бродить среди истории.

Следуя по различным местам, которые он ранее установил, он мгновенно оказался перед светлым местом.

В пятне света находилась просторная и светлая комната с двумя рядами окон от пола до потолка. В комнате у окна стоял мужчина в тёмно-красном плаще, расшитом золотыми линиями, и смотрел на место, где зашло солнце.

На вид ему было около тридцати лет, у него были длинные каштановые вьющиеся волосы, голубые глаза, высокая переносица и тонкие губы. У него были аккуратные усы, и выглядел он довольно хорошо.

Розель Густав.

…

На одной из улиц Северного района в кафе на обочине дороги сидел тонколицый молодой человек с широким лбом и моноклем. Он держал перьевую ручку и серьёзно думал.

Он поднял другую руку и прищурил свой монокль. Наконец, он записал предложение: “Благословенный из мира духов и замка Сефиры…”.

Затем перьевая ручка перестала двигаться, как будто он не придумал, что писать дальше.

…

В съёмной трёхкомнатной квартире в Восточном районе Клейн достал свои золотые карманные часы и открыл их.

Он уже договорился с мисс Шэррон и Мариком встретиться вечером в нежилом доме.

Немного подумав, он поднял правую руку и ухватился за пространство перед собой.

На его ладони появился простой старинный латунный ключ.

Это был Мастер-ключ, который когда-то помог ему победить Призрака Стива и предотвратить нисхождение Истинного Создателя. С его помощью можно было услышать бредни Мистера Дура в ночь полнолуния.

Теперь, вызвав его обратно из Исторической Пустоты, его можно было использовать в течение десяти минут.

«Хе-хе, для Знатока Былого всё, чем он когда-то владел, независимо от того, было ли оно продано, возвращено, уничтожено или потеряно по разным причинам, никогда не может считаться потерянным. Они просто существуют рядом с Знатоком Былого в другой форме товарищества…» — Взглянув на Мастер Ключ в своей руке, Клейн удовлетворённо вздохнул.

С помощью этого предмета, если он сможет провести соответствующий ритуал, он сможет напрямую поговорить и с Мистером Дуром.

Убрав Мастер-ключ, он надел двубортный фрак и шёлковую шляпу, взял свою золотую трость и вышел из комнаты.

Глава 1140 — Планы

Баклунд, Восточный район, улица Пинстер, 7.

После напряжённого дня Леонард, наконец, получил возможность задать свои вопросы:

— Старик, что такое Замок Сефира?

Негромкий голос в его голове замолчал на несколько секунд. Он усмехнулся и сказал:

«[Место, где вы встречаетесь каждый понедельник, скорее всего, и есть Замок Сефира.]»

Леонард никак не ожидал услышать такой ответ. Его сознание на мгновение помутилось. Он был удивлён, шокирован и растерян, смешанные вместе с мыслями о том, что это невозможно, и острыми чувствами о том, как всё сложно — выскочили из ниоткуда.

Спустя некоторое время он спросил низким голосом:

— Что это за место — Замок Сефира?

Как бы вздыхая и самозабвенно смеясь, Паллез Зороаст ответил:

«[Вообще-то, я не слишком уверен. До меня дошли лишь некоторые слухи.]»

«[Это отличается от мифа о сотворении, который ты знаешь. Ходят слухи, что Первоначальный Творец оставил после себя девять различных образований. Это были королевства, города, реки, океаны и ключи. Замок Сефира был одним из них.]»

«[Возможно, на самом деле это не замок, а что-то другое. Что касается его точной формы, то ты можешь знать это лучше меня.]»

«[Я уверен в его существовании потому, что почувствовал его, когда стал ангелом, но не смог увидеть его и установить с ним связь.]»

«[Мой прадед упоминал теорию о том, что девять сущностей могут быть как-то связаны с сефиротами второй Богохульной Скрижали. К сожалению, по разным причинам он не смог расшифровать детали, связанные с сефиротами.]»

Леонард успокоился. Прислонившись спиной к дивану, он задумчиво спросил:

— Старик, ты подозреваешь, что Мистер Шут является воплощением сефирот?

На основании того, что он видел и слышал в Клубе Таро и на случайных лекциях Старика, у него было определённое понимание вопросов, касающихся божеств.

После долгого молчания Паллез Зороаст ответил:

«[Возможно…]»

…

В условиях строгого ночного комендантского часа на улицах Баклунда почти не было пешеходов. Изредка проезжали кареты, перевозившие статусных людей.

Приехав к условленному дому, Клейн не спешил входить. Он полузакрыл глаза, поднял правую руку и схватился за что-то перед собой. Он вытащил ещё одного Шерлока Мориарти в чёрном двубортном пальто и шёлковой полушляпе, держащего в руках инкрустированную золотом трость.

Это был его образ из Исторической Пустоты, когда он покинул свою резиденцию ранее.

Поскольку Клейн находился прямо перед ним, этот образ казался неподвижным, как реквизит на сцене.

Согласно своим предыдущим экспериментам, Клейн знал, что это был принцип мистицизма “уникального разделённого во времени сознания”. Проще говоря, каждый человек по сути своей уникален. Если истинное тело человека оставалось разумным, то проекция не оставалась разумной.

То же самое происходило и при вызове проекций умерших из Исторической Пустоты, что, как подозревал Клейн, объяснялось его недостаточным уровнем. Короче говоря, его проекции могли участвовать только в более механических и инстинктивных сражениях. Нечто, неизвестное Знатокам Былого, не позволило им дать соответствующий ответ, даже если бы они испытали это на себе.

Это подтвердило одну из догадок Клейна. Те фрагменты, которые Знаток Былого мог увидеть в историческом тумане, были чем-то, что он узнал в реальной жизни и изучил. Проще говоря, туману нужен был Знаток Былого, чтобы освещать его, шаг за шагом.

Конечно, Клейн также подозревал, что если исторические фрагменты одного и того же вопроса были освещены в основном, то остальное, скорее всего, будет представлено естественным образом.

«По крайней мере, соответствующая способность не будет потеряна только потому, что я недостаточно хорошо её понимаю. Пока существует проекция в Исторической Пустоте, это состояние будет полным снимком… Достаточно…» — Клейн посмотрел на проекцию, которая могла действовать только инстинктивно. Его тело внезапно исчезло и вошло в серовато-белый туман.

Поскольку Гончие Фулгрима, не являясь полноценными Знатоками Былого, могли жить в Исторической Пустоте, не было причин, по которым истинный Знаток Былого не мог бы этого сделать. Единственной проблемой было ограничение по времени. Кроме того, если бы время затянулось, марионетки в реальном мире определённо погибли бы. Однако это лишь меняло форму общения со Знатоком Былого.

Когда тело Клейна вошло в серовато-белый туман, его сознание внезапно ожило в проекции.

Он поднял руку и надавил на свою шляпу. Надев личину Шерлока Моретти, он вышел из дома. Следуя их договорённости, он достал мастер-ключ, приложил его к двери и осторожно повернул.

Его фигура появилась в комнате, и под багровым светом луны он быстро осмотрел обстановку.

Диваны, шкафы, стулья с высокими спинками, журнальные столики и другая мебель были явно старыми. Казалось, они были сделаны в прошлом веке.

В тёмной обстановке, в готическом царственном платье и соответствующем чепце, на стуле с высокой спинкой внезапно появилась Шэррон.

— Добрый вечер, — слегка кивнув, поприветствовала его эта кукольная леди.

Если бы она не говорила, она была бы классической и самой изысканной куклой.

В то же время Марик, одетый в белую рубашку и чёрный жилет, тоже появился на диване.

«…Господин, сейчас уже зима. Разве вам не холодно в этом? Ах да, вы же “мёртвый”, тот, кто не боится холода…» — Внутренне сокрушаясь, Клейн снял шляпу и поклонился светловолосой, голубоглазой, бледнолицей Шэррон.

— Добрый вечер, мисс Шэррон.

Затем он повернулся и сказал Марику:

— Добрый вечер.

Для этого Призрака, который раньше был Зомби, самым глубоким впечатлением, которое Клейн получил от него, была его карточная игра с зомби, которыми он управлял.

«Мы должны сыграть в карты, когда у нас будет время…» — Он тихо вздохнул.

Причина, по которой он вдруг подумал об игре в карты, заключалась в том, что он ранее анализировал боевые стили Знатока Былого, и понял, что если ему придётся столкнуться с Заратулом, то обе стороны, скорее всего, закончат игру в карты.

«Ты бросишь карту консула Розеля, я брошу карту императора Розеля. Ты бросишь карту Бернадетты, я брошу Бенуа. Если ты бросишь карту Полушута, я сравняю её с Амоном…»

«Я не ожидал, что битва между Провидцем однажды превратится в “игральные карты”. Это реалистичная, ненормально томительная “игра в карты”… Эх, но Заратул — ангел 1-ой Последовательности, и он не даст мне шанса сыграть в карты. Кроме того, мой успех в вызове важных фигур из Исторической Пустоты довольно низок…» — Клейн отвёл взгляд и обратился к Шэррон:

— Недавно мне нужно было кое-что сделать. Это довольно сложно и опасно. Один из этапов заключается в сборе крови Потусторонних из двадцати двух различных Путей. Что касается Пути Призраков, то единственные, кого я могу попросить о помощи — это вы и Марик. Вы должны быть искусны в колдовстве, и у вас должен быть способ удалить связь между вашей кровью и вами.

На самом деле, он мог бы попытаться вызвать Адмирала Крови Сенора и подмешать свою кровь в фарфоровый кувшин. Однако он не знал, будет ли это эффективно, и не мог прорицать. В конце концов, речь шла об уровне, превышающем 1-ю Последовательность, а ему не хватало информации. Единственное, что он мог подтвердить, это то, что нарисованный символ не представляет опасности для него и предоставивших кровь.

Поскольку в распоряжении Знатока Былого было множество средств, он даже попытался вызвать бывшую Ведьму Трисси. Он легко подчинил её и вымазал её кровью Путешествия Гросселя.

Однако это было бесполезно.

Поразмыслив, Клейн решил, что произошло логическое противоречие во временной линии, помешавшее ему добиться успеха. Эта кровь была предоставлена Трисси из прошлого. Человек, которого привлекли Путешествия Гросселя, несомненно, был бы прежней Трисси, так что это было равносильно изменению истории.

Поскольку историю нельзя было изменить, эксперимент провалился.

Спокойно выслушав просьбу Шерлока Мориарти, Шэррон сказала, не меняя выражения лица:

— Хорошо. Сколько вы хотите?

«Реакция мисс Шэррон в точности такая, как я себе представлял…» — Клейн достал стеклянную трубку.

— Одной пробирки будет достаточно.

Одетая в готическое царственное платье, Шэррон слегка приподняла правую руку. Стеклянная трубка, казалось, обрела собственную жизнь: она покинула ладонь Клейна и полетела дальше.

Вслед за этим правая рука кукольной леди приземлилась на левое запястье. Её ногти вдруг стали длинными и необычайно острыми.

Лёгким движением на запястье открылась рана. Кровь просочилась наружу, но не стекала вниз. Вместо этого она поднялась вверх и попала в стеклянную трубку.

К тому времени, как трубка наполнилась, рана Шэррон мгновенно затянулась, не оставив шрама. Пробка вошла в трубку и прокрутилась несколько раз, чтобы автоматически запечатать трубку.

Во время этого процесса бледнолицая Шэррон сохраняла бесстрастное выражение лица, как будто она подавила все чувства в своём сердце.

Глядя на пробирку с кровью в своей руке, Шэррон протянула левую руку и коснулась её, медленно скользя сверху вниз.

Это было сделано для того, чтобы устранить её связь с кровью.

Проделав всё это, пробирка с кровью вскочила и полетела обратно в руки Клейна.

— Могу ли я ещё чем-то помочь вам? — Шэррон села на стул с высокой спинкой и спокойно сказала.

— Пока нет. Спасибо. — Клейн покачал головой и щёлкнул пальцами, зажигая на ладони алое пламя.

Пламя быстро поднялось и охватило стеклянную трубку.

К тому времени, когда краснота рассеялась, кровь исчезла.

Это было новое изменение в Пламенном Прыжке. Он мог переносить предметы, находящиеся в нём, на его марионетку или тело.

Кроме того, все виды Потусторонних способностей, существовавшие ранее, были усилены и изменены.

Умело использовав свои новые способности, он посмотрел на Шэррон и небрежно спросил:

— Как усваивается зелье Марионетки?

Когда он впервые встретил мисс Шэррон, ему показалось, что она похожа на куклу. Он считал, что, независимо от её характера, или это было результатом принципа воздержания, это была бы форма “предварительного действия”. Это очень помогло бы усвоению зелья Марионетки.

— Неплохо, — спокойно ответила Шэррон. — Я должна быть в состоянии переварить его за один-два года.

«От одного до двух лет… Действительно, как бы быстро это ни происходило, счёт идёт на годы. Но для меня прошло меньше полугода…»

«Это не повод для гордости. всё было подстроено… Конечно, если считать время, когда я висел над дверью света, то оно исчисляется тысячелетиями… Чудотворец… Если мне удастся избежать этой участи, то, возможно, я смогу сотворить чудо…» — Клейн внутренне вздохнул и осторожно кивнул.

— Каковы ваши планы на данный момент?

Шэррон ответила:

— Я надеюсь восстановить тело Учителя.

Марик, сидевший на диване, добавил:

— Но разве ты не говорила, что лидер Тайного Ордена, Заратул, находится в Баклунде и тесно связан со Школой Мысли Розы?

— Да, — ответил Клейн с улыбкой. — Терпеливо ждите. Будет шанс.

На самом деле это было своего рода утешением. Несмотря на то, что он стал Знатоком Былого и нашёл много помощников, у него не было намерения иметь дело с Заратулом в данный момент. 1-я Последовательность в полном объёме была бы невообразимо страшной!

Более того, чем больше он познавал Путь Провидца, тем больше Клейн понимал, насколько страшно и сложно убить Заратула.

Предотвратив апофеоз Георга III, Клейн планировал покинуть Баклунд и дать себе больше времени на развитие.

Глава 1141 — Глубокая зима

Море Сони, остров Пасу, собор Бездны Бурь.

Это была штаб-квартира Церкви Повелителя Бурь, святейший из святых храмов, место, благословлённое богом.

Фрески, написанные синими, серебряными, зелёными и золотыми красками, казались грубыми, но от них веяло святостью и величием. В сочетании с куполом, высота которого превышала сто метров, он заставлял всех, кто там стоял, почувствовать, насколько они ничтожны. Это не позволяло не склонить голову.

Элджер Уилсон уже прошёл ритуал и “по-настоящему” стал Певцом Океана 5-й Последовательности. В данный момент он пришёл сюда с той же партией недавно продвинувшихся Потусторонних, ожидая проповеди Понтифика Гаарда II.

«Действительно, очень легко потерять контроль над собой, употребляя избыток зелий. Я уже переварил все прошлые зелья, но на этот раз чуть не поддался… После того, как я покину остров Пасу, я позаимствую у Солнца Незатемнённое Распятие и очищу избыток Черт. Это можно обменять на деньги, а также использовать для тайного взращивания преданных мне Потусторонних…» — Элджер увидел в отражении синей каменной плитки на земле, что его волосы потемнели и стали гуще.

В этот момент в сердцах каждого Потустороннего раздался звук рокочущего музыкального инструмента, посеяв сильнейший страх.

Понтифик Гаард II вышел со скипетром в руке, поднялся на помост и обратился лицом к толпе. Он сказал глубоким, грохочущим голосом:

— Поздравляю всех. Вы стали на один шаг ближе к Господу.

На нём была папская тиара с сапфирами, изумрудами и другими драгоценными камнями. Он был одет в тёмно-синюю мантию, почти чёрную. Поверх неё был серебряный и золотой шёлк, расшитый символами молний, бурь и океанов. Его аура была глубокой и величественной, как будто вот-вот разразится буря.

Этот Наземный Ангел, представитель Владыки Бурь, был мужчиной средних лет, которому на вид было около сорока. Однако все знали, что Гаард II возглавляет Совет кардиналов уже почти столетие.

В глазах верующих такой уровень долголетия, как у Благословенного Богов, не был чем-то странным. Это было нормально, когда нечего бояться.

Услышав похвалу понтифика, Элджер ничего не подумал. Он сжал правый кулак и ударил себя в левую грудь, воскликнув:

— Святой Повелитель Бурь!

Следующие пятнадцать минут они спокойно слушали проповеди Гаарда II.

Завершив этот процесс, Элджер получил задание от высокопоставленного дьякона. Он должен был отправиться на остров Соня и устроить засаду в окрестных водах в поисках возможности напасть на порт, корабли снабжения и торговые суда Фейсака.

…

Баклунд, район Императрицы, Внутри роскошного особняка семьи Холл.

Как раз когда Одри надевала свой синий плащ, готовясь привести своего золотистого ретривера Сьюзи, свою служанку Энни и остальных в Благотворительный стипендиальный фонд Лоэна на Фелпс-стрит, она увидела, как её отец, граф Холл, вошёл через главную дверь.

— Отец, доброе утро. Ты… не вернулся домой вчера вечером? — Одри озадаченно оглядела его с ног до головы.

— Это так заметно? — Эрл Холл погладил свои прекрасные усы и спросил с улыбкой.

Поняв, что отец в хорошем настроении, Одри перевела взгляд на него своих зелёных глаз и сказала со слабой улыбкой:

— От твоего пальто пахнет сигаретами. Это говорит о том, что ты давно его не снимал. Не говоря уже о том, что это уличный комплект одежды.

Кроме этого, было много других деталей, которые могли привести к такому же выводу, но Одри намеренно об этом не упомянула.

Когда граф Холл снял пальто и передал его своему камердинеру, тот усмехнулся и сказал:

— Неплохо. Ты очень наблюдательна. Похоже, твоя работа в стипендиальном фонде принесла тебе большую пользу. Я всю ночь был у премьер-министра, ждал новостей.

Сказав это, граф Холл вздохнул и сказал:

— Передовая линия графства Винтёр и Мидсишира снова отразила нападение фейсакийцев. С наступлением суровой зимы мы наконец-то можем перевести дух.

Одри моргнула, прекрасно выражая своё удивление.

Граф Холл тут же улыбнулся.

— Я понимаю твоё недоумение. В газетах упоминается только то, что мы хотим, чтобы народ знал. Линии обороны в горном массиве Аманта и различных городах вдоль побережья Мидсишира не так прочны, как многие думают. В первом раунде атак наш флот и солдаты понесли огромные потери. Чтобы не вызвать паники, мы объявили, что победы были с обеих сторон. Мы также заставили все крупные верфи и заводы работать как сумасшедшие, чтобы внести свой вклад в военную машину. За это время две линии несколько раз почти прорывались. Многие критически важные участки были потеряны и восстановлены. Эти повторяющиеся “прорывы” были, по-видимому, человеческой мясорубкой. К счастью, мы наконец-то продержались до этого момента. Эта зима станет переломным моментом в войне.

«Вообще-то, я знаю… Количество погибших, пропавших без вести и число жертв может быть скрыто, но это всё равно создаёт немало проблем… Кроме того, зима не обязательно может быть хорошей. Погодные Маги Фейсака очень хорошо умеют использовать такие ситуации…» — Сердце Одри заныло, она поспешно сдержала свои эмоции и улыбнулась.

— Это замечательно. Надеюсь, мы быстро восстановим мир.

Граф Холл был ошеломлён, когда сказал:

— Его Величество планирует выступить с речью перед всеми в королевстве в субботу и сказать им, что мы победим. Когда придёт время, города и деревни соберутся на своих площадях. Будут использованы новейшие технологии, чтобы каждый мог услышать его речь.

«Новейшие технологии… Собрать всё королевство на разных площадях, чтобы послушать речь короля…» — Одри вдруг вспомнила о напоминании Мистера Мира и решила сообщить ему об этом.

…

«Организовать большое количество людей, чтобы послушать речь… Должно быть, это соответствующий ритуал, верно? Георг III собирается провести ритуал Тёмного Императора?» — Получив последние новости от Мисс Справедливость, Клейн вернулся в реальный мир с торжественным выражением лица.

Он расхаживал взад-вперёд по съёмной квартире и не стал медлить. Он достал ручку и бумагу и быстро написал:

Я уже собрал кровь Потусторонних из двадцати путей. Мне не хватает только Убийцы и Преступника.
В эту субботу Георг III будет держать речь перед большинством граждан королевства. Вы должны знать, что это может означать.
Кроме того, мне нужен ритуал для общения с Мистером Дуром.

Сложив письмо и поручив Рейнет Тинекерр отправить его, Клейн медленно выдохнул, так как в голову лезли самые разные мысли.

«Кровь Демонессы не должна стать проблемой. Трисси, похоже, очень решительно настроена сорвать план Георга III…»

«Я могу кое-что открыть Королеве Мистик, что я способен проникнуть в тайный мавзолей… Хотя её главная цель — возродить императора, и она не желает делать из Георга III врага, император может не вернуться, если Георг III преуспеет…»

«Я жду возвращения начальника Города Серебра, чтобы предоставить кровь Дьявола… Охотничья команда, которую он возглавлял, отправилась в путь более чем на десять дней. Они должны скоро вернуться… Теоретически, время ещё есть. Нет проблем… Если нет, я использую два запасных варианта. Во-первых, я использую ауру Сплетника, чтобы заменить кровь. Во-вторых, я вызову из Исторической Пустоты Дьяволов, с которыми я сталкивался в прошлом, и извлеку их кровь…»

…

В комнате в районе моста Баклунда, которая не выглядела чем-то особенным.

Черноволосая Трисси протянула руку и взяла с зеркала письмо.

Она открыла его, и её брови постепенно нахмурились. Это было особенно трогательно.

«Неужели это наконец-то случилось…?» — Выражение лица Трисси несколько раз менялось. Она казалась нерешительной, сопротивляющейся, испуганной и растерянной.

Наконец, она улыбнулась и пробормотала искажённым голосом:

— Я убила так много людей и стала причиной стольких трагедий. Даже если я умру в этот раз, это не будет большой потерей…

После нескольких секунд молчания Трисси достала из кармана своего чёрного платья стеклянную пробирку.

Это была не её кровь, а кровь другой Демонессы. Её первоначальное имя было Шерма’н, позже она стала называть себя Ше’рман.

Будучи квалифицированной старшей Демонессой, Трисси нашла возможность взять немного крови Шерман, пока лечила её. Это был необходимый компонент для проклятий; возможно, в большинстве случаев от него не было пользы, но он мог эффективно предотвратить любые несчастные случаи.

После смерти Шерман Трисси не отказалась от пробирки с кровью. Это было потому, что было много случаев, когда Демонессы нуждались в таких материалах, как и сейчас.

…

Город Серебра, в определённой резиденции.

Как только частота молний увеличилась, Деррик встал с кровати, зажёг плиту и быстро поджарил грибной хлеб.

Этот хлеб был ещё более изысканным и вкусным, чем оригинальная Черноликая Трава. Он очень любил его и с нетерпением ждал трёх ежедневных трапез.

Единственная проблема заключалась в том, что урожайность грибов, из которых можно было приготовить хлеб, была не слишком высокой.

Из-за ограниченного количества трупов чудовищ каждый житель мог добывать только один гриб в неделю, которого хватало на четыре-пять приёмов пищи.

После тысяч лет тяжёлой работы местность вокруг Города Серебра была относительно безопасной, а монстров было сравнительно мало.

Деррик слышал, что кто-то специально поместил себя во тьму, чтобы охотиться на монстров для выращивания грибов, надеясь стать приманкой.

Затем он был съеден.

«Получение этих грибов придало всем определенную долю оптимизма… Это не хорошо…» — Деррик подумал о том, что перед отъездом вождя он был тоскливым, и покачал головой. Он поднял банку, которую раздобыл в другой городской развалине, и вылил немного белого молока.

Честно говоря, он не любил молоко, но Мисс Справедливость описала его как нечто, что может помочь человеку стать выше и сильнее. Этого было достаточно, чтобы его тронуть.

Будучи жителем Города Серебра, Деррик знал, что, поскольку он не выбрал Путь Гиганта, шансы на то, что в будущем он станет выше и объёмнее, невелики. Однако втайне он надеялся сократить разрыв между ним и его друзьями. Молоко давало ему такую возможность.

С серьёзным выражением лица Деррик выпил сегодняшнюю порцию молока.

Как раз когда он собирался взять грибной хлеб, он вдруг что-то почувствовал и выглянул в окно.

Из тени за дверью вырос человек и сказал издалека:

— Деррик, вождь хочет, чтобы я дал тебе эту бутылку крови.

«Шеф вернулся?» — Деррик внезапно встал и сказал:

— Хорошо, спасибо.

Как только он закончил говорить, он увидел, что тень в щели ожила и вытащила небольшую металлическую бутылку.

Деррик прекрасно знал, что в ней находится кровь Дьявола, которую хотел получить Мистер Мир.

Глава 1143 — Разумное развитие

«Я могу поддерживать его только в течение минуты или около того… Это слишком мало, не так ли?» — В голове Клейна промелькнула мысль. Не думая ни о чём другом, он сделал два шага к столу.

Он отложил Путешествия Гросселя и быстро написал на листе бумаги при помощи 0-008:

Георг III планирует использовать эту речь, чтобы приманить всех своих врагов, которые хотят сорвать его ритуал. Однако, если всё пройдёт гладко и ничего не случится, он воспользуется возможностью употребить зелье и раскрыть свой козырь, чтобы нацелиться на божественность. В конце концов, в будущем слишком много неизвестных, что делает эту задачу небезопасной. Кроме того, он сделал соответствующие приготовления к ритуалу, они уже подготовлены на должном уровне.
Это очень разумное развитие событий.

После того, как Клейн написал последнее предложение, и прежде чем он успел проверить, всё ли в порядке с написанным, тусклое перо в его руке бесследно исчезло, как будто его никогда и не было.

И эти несколько слов, казалось, отняли у него всю энергию, отчего у него закружилась голова. Он сделал несколько шагов назад и рухнул в кресло.

«Это не имеет смысла… Тогда Инс Зангвилл не был изнурён… Это должно быть потому, что я вызвал его силой, и я не осмелился позволить 0-008 самостоятельно плести историю. Когда я писал на листе бумаги, мне приходилось полагаться на собственную духовность, чтобы поддержать её. Что касается Инса Зангвилла, то он мог заручиться сотрудничеством 0-008, так что это было не так уж и утомительно…» — Клейн закрыл глаза и некоторое время использовал Когитацию, прежде чем почувствовал себя лучше.

При обычных обстоятельствах, не имея физического контакта с 0-008 и встретившись с ним всего один раз, он не мог вызвать этот Запечатанный Артефакт 0 класса. Однако, с одной стороны, у него был Змей Судьбы, чтобы лично увеличить свою удачу, а с другой стороны, у него были Путешествия Гросселя. Это был предмет, оставленный Драконом Воображения Анквельтом. Внутри него находился Город Чудес, Ливсейд. Он был связан в определённой степени с таким существованием, как 0-008. Если бы не вмешательство какого-то высокоуровневого существа, эти два предмета давно бы уже воссоединились.

Клейн не знал, может ли эта судьба и особая связь увеличить шансы на успешное вызывание. Он лишь хотел попробовать, так как ничего не терял. К его удивлению, у него действительно получилось.

И именно из-за этого он не решился использовать Путешествия Гросселя, чтобы перенести содержимое проекции 0-008. Он даже не осмелился подпустить их близко, боясь, что произойдёт что-то необратимое.

Это был Баклунд, который имел чрезвычайно плотное население!

«Да, с точки зрения логики, здесь не должно быть никаких случайностей. В конце концов, 0-008 — это проекция из Исторической Пустоты. Это фальшивка. Путешествия Гросселя были созданы Драконом Воображения, и это тоже фальшивка. Фальшивая комбинация никак не может быть настоящей. В них нет основы для Потусторонних Черт… Я могу вернуться на необитаемый рифовый остров и проверить это…» — Клейн потёр виски и вернулся к столу. Там он начал читать то, что только что написал.

Он не писал прямо, что Георг III не сможет добиться успеха в своём продвижении и умрёт на месте. Он считал, что если он вмешается в работу ангела 1-й Последовательности, то проекция 0-008 не сможет быть такой прямой. Он должен был быть более тактичным.

Кроме того, были ещё Алхимики Психологи и брат Амона. Слишком очевидные эффекты были бы определённо обнаружены и легко использованы. Всё, что он мог сделать, это приукрасить неизвестность.

«Надеюсь, это сработает…» — Посмотрев на это некоторое время, он сложил лист бумаги и сунул его в карман.

Затем он пожертвовал Путешествия Гросселя обратно в серый туман.

Сделав всё это, Клейн начал обдумывать другую проблему. Она заключалась в том, когда он отправится покупать мороженое для Уилла Осептина.

«У Баклунда есть Заратул, и вполне возможно, что там находится Амон. Если я буду выходить слишком часто, мы можем столкнуться друг с другом. Это немного опасно… Почему бы мне не вызвать мороженое для Уилла из Исторической Пустоты? Оно очень реально, когда его ешь, и оно исчезнет через пятнадцать минут. Не нужно беспокоиться о том, что наберёшь вес. Это просто великолепно…» — Клейн не мог удержаться от внутреннего бормотания.

В конце концов, он решил переодеться и выйти из дома, потому что должен был выполнить своё обещание!

…

В субботу утром небо было серым и туманным. Оно вызывало необъяснимое чувство удушья.

Это была обычная картина для глубокой зимы в Баклунде. Хотя смог не был таким густым и едким, как в прошлом году, географическая среда и климатические особенности определяли, что такие ситуации будут существовать ещё долгое время. Кроме того, победа над загрязнением окружающей среды не может быть объявлена за год или два.

Надев чёрное пальто, закрывающее колени, и чёрную шляпу с вуалью, Мелисса быстро пошла к двери.

Бенсон держал свою шляпу и качал головой.

— Молодая девушка, которой нет и двадцати лет, должна быть одета как подросток. В этом ты выглядишь слишком взрослой и старомодной, понимаешь? Старомодно.

Мелисса посмотрела на брата и просто ответила:

— Цена фунта хлеба выросла на четверть пенса.

— Эта цена… — пробурчал Бенсон.

Затем он достал серебряные карманные часы, покрытые узорами из виноградных листьев, и защёлкнул их.

— Пойдём. До муниципальной площади ещё далеко.

Мелисса резко ответила и вышла на улицу вместе с братом.

— Доброе утро, миссис Дэниел. — Сделав несколько шагов вперёд, Бенсон увидел выходящую соседку. Он поприветствовал её с улыбкой.

Он умел болтать и давно установил хорошие отношения с соседями.

Дама, которую звали миссис Дэниел, была одета в чистое чёрное платье. Ей было около сорока лет, у неё было худое лицо. Её лицо было закрыто тонкой чёрной вуалью, которая свисала со шляпки. Услышав приветствие, она кивнула и ответила просто:

— Доброе утро, вам обоим.

Она не стала вести светскую беседу и холодно пошла прочь.

Глядя ей вслед, Бенсон намеренно замедлил шаг. Когда они, наконец, разошлись, он повернулся, чтобы спросить сестру:

— Что случилось с миссис Дэниел? В последнее время я был слишком занят, поэтому давно не навещал соседей.

Мелисса поджала губы и сказала:

— Старший сын миссис Дэниел, как было подтверждено, погиб на линии фронта у горного хребта Аманта. Новости вчерашнего дня.

— Тот высокий, застенчивый, но вдумчивый, добрый и искренний молодой парень? Когда он вернулся в последний раз, он сказал, что его повысили в армии и он стал офицером… — удивлённо спросил Бенсон.

Мелисса кивнула.

— Я не могла представить, что Ларри вот так просто умрёт…

Точно так же, как она не могла представить трагическую смерть своих одноклассников в школе.

Всего за несколько секунд некоторые люди больше не могли ни говорить, ни общаться, ни учиться.

Бенсон замолчал на мгновение, прежде чем вздохнуть.

— В последнее время я был занят. На самом деле, я занимался выплатами в связи с тяжёлой утратой, но, возможно, в списке, который я получил, не было Ларри, так что я не уверен. В этом списке много информации. Одни жизнерадостные, другие с чувством юмора, третьи — единственный ребёнок в семье. Некоторые решительны, а другие — лидеры окружающих их солдат. Некоторые только что поженились и не имеют детей. Одни готовят подарки для своей младшей дочери, а у других с собой были любовные письма. Они планировали отправить их на почте после битвы… Но, все они мертвы.

Мелисса и Бенсон одновременно замолчали, и долгое время никто из них не говорил.

Когда они были почти на перекрёстке, Мелисса посмотрела на дорогу впереди и сказала низким голосом:

— Как ты думаешь, о чём Его Величество будет говорить сегодня в своей речи?

— Возможно, о форме муштры, а возможно, о том, чтобы передать веру в то, что мы одержим победу, — вкрадчиво сказал Бенсон.

Мелисса повернулась, чтобы посмотреть на своего брата.

— Это на тебя не похоже, Бенсон. Разве ты не должен делать язвительные замечания?

— Это должно подождать, пока речь не будет услышана и не будет понято её конкретное содержание. Самый главный принцип человека — не делать замечаний по поводу вещей, в которых он недостаточно разбирается. Иначе они будут хуже, чем у кудрявого бабуина, — с улыбкой сказал Бенсон.

В этот момент он увидел ещё одного соседа.

У того были белые волосы, а его лицо было наполовину закрыто шарфом. Он был одет в толстую куртку и держал в руке матерчатую сумку, когда спешил мимо брата и сестры.

— Мистер Томас так странно одевается… Может, ему ещё нужно что-то сделать? — Бенсон посмотрел на спину мужчины и спросил в недоумении.

Мелисса ответила низким голосом:

— Миссис Томас больна, и на это ушло довольно много сбережений их семьи. В последнее время, когда цены на продукты резко выросли, а доход мистера Томаса остался прежним, ему приходится каждые несколько дней стоять в очереди в суповую кухню, чтобы получить немного хлеба. Он приличный джентльмен, поэтому, вероятно, не хочет, чтобы другие узнали его. Кроме того, еда в суповой кухне всегда ограничена. Если кто-то опаздывает, там может ничего не остаться. Им придётся идти в собор, в работный дом и другие места. Так получилось, что раздача начинается после речи Его Величества, поэтому мистер Томас, вероятно, хочет пойти прямо туда.

Бенсон медленно кивнул и обеспокоенно спросил:

— Что с миссис Томас? Я знаю несколько хороших врачей.

— Болезнь, вызванная беспокойством, — объяснила Мелисса то, что слышала. — Миссис Томас очень переживает за своего младшего ребёнка, который служит в армии.

— Ты имеешь в виду Томаса-младшего? — Бенсон слегка нахмурился.

Получив подтверждение от сестры, он замолчал, как будто что-то вспоминая.

Через некоторое время, когда они подошли к ближайшей муниципальной площади, Бенсон посмотрел вперёд и прошептал:

— Томас младший уже мёртв…

Мелисса не ответила, но выражение её лица было немного ошеломлённым.

Они шли вперёд молча, словно полагаясь на инерцию.

Перед ними появлялось всё больше и больше людей. Эти люди были либо одеты в официальные наряды, либо держали в руках трости, изображая джентльменов. В противном случае они были одеты в юбки синего, зелёного, жёлтого и красного цветов; свитера и кожаные куртки, сочетающиеся с брюками; или в тёмного цвета подъюбники. Их цвета были тусклыми.

Они выходили из своих домов и с улиц, на которых находились, как капли воды, брызжущие вверх. Они сливались вместе на перекрёстке, образуя маленький ручеек.

Ручеёк устремился вперёд, соединяясь с другими притоками, и потёк к входу на площадь, переплетаясь в величественный поток.

Потоки медленно устремились вперёд, заливая площадь.

Среди этого людского потока Мелиссе казалось, что она ничтожна, как капля воды.

Глава 1144 — Цель близка

Из-за того, что они пришли рано, места, которые Мелисса и Бенсон могли выбрать, были не слишком плохими. На серовато-белых каменных столбах в центре площади они увидели нечто странное. Две его головы резко отличались по размеру и были окрашены тёмно-синей краской. Оно было подключено к каким-то кабелям.

У подножия объекта стоял отряд солдат в красных рубашках и белых штанах. Они несли серовато-белые металлические рюкзаки, а также сложные конструкции и мелкокалиберные винтовки. Они наблюдали за окружающей обстановкой в состоянии повышенной боевой готовности.

По мере того как собиралось всё больше и больше горожан, на площади началась оживлённая деятельность.

Ровно в девять часов странный предмет на каменном столбе вдруг издал шипящий звук. Наконец, он перешёл в глубокий и густой голос:

— Дамы и господа, я ваш император, правитель Лоэна, Восточного Балама и архипелага Рорстед, Георг Август III.

«…Эта штука может говорить? Оно использует принципы, лежащие в основе телеграммы?» — Глаза Мелиссы расширились, когда её внимание переключилось с речи на странную вещь.

…

— Дамы и господа, я ваш император, правитель Лоэна, Восточного Балама и архипелага Рорстед, Георг Август III.

На Мемориальной площади в Западном Районе Одри в сопровождении отца, матери и старшего брата подошла к платформе. Она смотрела на короля в его официальном одеянии, внимательно слушая его речь.

Поскольку она заранее знала, на чем Георг III сегодня сосредоточится, и какое настроение будет создано, Одри не надела ничего из того, что ей нравилось. Будь то цвета или стиль, они не подходили девушке. То же самое было и с женой графа, Кейтлин. Платье было простым и консервативным. Оно было чёрного цвета без каких-либо аксессуаров.

— …Я очень счастлив, но в то же время чувствую тяжесть на сердце, когда сообщаю всем, что мы наконец-то остановили первый этап атаки фейсакийцев. Мы сорвали их планы по уничтожению Лоэна в течение трёх месяцев… Но многие выдающиеся молодые люди уже погибли на фронтах и умерли в этой войне. Впереди у них было лучшее будущее. Они должны были сопровождать своих родителей в их взрослении, стареть вместе со своими супругами и позволить своим детям расти в любящей обстановке и иметь хорошее детство… …Фейсакийцы разрушили всё…

Зная, почему началась эта война, Одри не была воодушевлена речью короля. Она лишь почувствовала, что у него определённо есть талант к разжиганию драмы.

Она слышала лёгкие всхлипывания, доносившиеся из толпы вокруг неё. Она чувствовала, как грусть нарастает понемногу, переплетаясь и закипая.

Её глаза неконтролируемо покраснели.

Речь короля была очень фальшивой, но печаль людей была настоящей. В частности, Одри видела многих убитых членов семьи, помогала тем, кто в одночасье потерял своих детей, мужей и отцов.

«Это большой резонанс эмоций, лучшее место для употребления зелья Манипулятора…» — Одри внезапно пришло осознание, но она не могла им воспользоваться, потому что не только не переварила зелье Созерцателя Снов, но и ещё не сделала достаточного вклада для Мистера Мира.

Она медленно сделала глубокий вдох и взяла под контроль свои эмоции. Она отвела взгляд от короля Георга III и позволила своим мыслям блуждать.

«Мистер Мир очень обеспокоен сегодняшней речью. Интересно, как он собирается использовать это…»

«Надеюсь, это не приведёт к серьёзной катастрофе…»

«Эта штука под названием “радиопередача” основана на принципах беспроводной радиопередачи? Мистер Мир упоминал, что некоторые морские группировки уже применили такую технологию… По сравнению с морем, которое постоянно подвержено штормам, нечто подобное явно больше подходит для использования на суше…»

Пока эти мысли промелькнули в её голове, суровый и старомодный Георг III закончил первую часть своей речи и торжественно сказал:

— Давайте оплакивать наших героев здесь. Дамы и господа, прочтите это вместе со мной в своих сердцах: Именем императора Георга III я желаю, чтобы погибшие герои обрели покой. Я надеюсь, что они станут вечными в царстве божества, в которое верят.

Это предложение несло в себе неописуемое чувство достоинства, заставляя всех, включая Одри, невольно опустить голову, сцепить руки и тихо произнести:

— Во имя императора Георга III…

…

— Во имя императора Георга III… — На другой стороне Мемориальной Площади Клейн, одетый в чёрное пальто с обычным лицом, стоял и молился вместе с толпой вокруг него. Он выглядел совершенно нормальным.

После трёх минут молчания он с помощью птичьей марионетки, стоявшей на крыше соседнего здания, внимательно наблюдал за каждым движением Георга III, пытаясь найти признак того, что король вот-вот тихо выйдет и войдёт в мавзолей, чтобы употребить зелье.

По мнению Клейна, фраза “Во имя императора Георга III” была основой всего ритуала Тёмного Императора. Если бы кто-то употребил зелье, это непременно произошло бы в этот момент или в течение двух-трёх минут после коллективного траура. Если бы произошла задержка, эффект, скорее всего, был бы недостаточным.

«Эх, Георг III также молча скорбит. Он больше ничего не делает…» — Клейн сдерживал своё нетерпение и недоумение, терпеливо ожидая.

Слёзы текли по лицам многих людей, так как траур постепенно заканчивался. Все один за другим открывали глаза. В этот момент Георг III ничего не предпринял. Он снова заговорил и продолжил свою речь.

— Мы уже прошли через самое трудное. Мы обязательно победим это зло и жестокость. Это сила справедливости. Это сила каждого солдата на передовой. Это сила каждого рабочего завода…

«Похоже… План 0-008 не удался. Георг III не намерен становиться богом сегодня. Он просто пытается “приманить” врагов, которые хотят разрушить его ритуал. В любом случае, он ещё может произнести много подобных речей в будущем?» — Клейн слегка нахмурился, когда мысли промелькнули в его голове.

Внезапно выражение его лица стало торжественным, когда он подумал о возможности.

В мгновение ока Клейн поменялся местами с Энуни, который прятался в канализации. Тот был одет так же, как и он, и внешне выглядел идентично ему.

После этого Клейн сделал четыре шага против часовой стрелки и поднялся над серым туманом. С помощью багровой звезды, представлявшей Мисс Справедливость, он использовал своё “истинное зрение”, чтобы наблюдать за ситуацией на площади.

Он уже был Потусторонним 3-й Последовательности, поэтому ему не нужно было использовать Скипетр Морского Бога, чтобы расширить поле зрения. Конечно, по сравнению с Знатоком Былого, “истинное зрение” Морского Бога было намного больше. Однако в этом не было нужды.

Как только его взгляд упал на сцену, где король Георг III произносил свою речь, его взгляд застыл. Там никого не было, вернее, там был только фальшивый “фантом”!

Это был “воображаемый” Георг III, произносящий речь!

Перед выступлением Клейн был насторожен этой проблемой. Он специально наблюдал и подтвердил, что это был настоящий Георг III. Кто бы мог подумать, что через несколько минут настоящий Георг III превратится в воображаемого Георга III.

«В разгар своего молчания он использовал силу Пути Тёмного Императора, чтобы исказить и безмолвно поменять себя на замену? Георг III уже должен был войти в тайный мавзолей и употреблять зелье, пытаясь продвинуться вперёд!» — Подумав, он быстро проверил окружающее пространство и обнаружил, что под платформой есть что-то ненормальное. Оттуда тайно исходила безграничная чёрная энергия.

Затем он взял карту Тёмного Императора, лежащую на поверхности длинного бронзового стола, и попытался почувствовать её. Используя закон схождения Потусторонних Черт, он подтвердил, что сила принадлежит Пути Тёмного Императора и исходит от силы Искажение.

«Впечатляюще. Используя речь, чтобы “приманить” врага, он замаскировался под подставное лицо и тайно ушёл, чтобы употребить зелье… Осталось совсем немного времени…» — Сердце Клейна сжалось, когда он немедленно вернулся в реальный мир. В канализации он читал на языке йотун:

— Священный дух, который стремится к знаниям; Маяк таинственного мира; Глаза, пытливо вглядывающиеся в судьбу; Королевская власть над морем; Чистая и святая Бернадетта Густав…

Это было почётное имя Королевы Мистик, но оно несколько отличалось от обычного имени 3-й Последовательности. Её диапазон был очень велик и действовал по всему Баклунду. Клейн подозревал, что для достижения этого эффекта старшая дочь императора Розелла использовала запечатанный артефакт 0 класса.

Бернадетт редко кому говорила своё почётное имя, боясь, что некоторые враги воспользуются свойством молитвы и автоматической реакции, чтобы засечь её позицию до того, как она достигнет 2-й Последовательности. Это было очень похоже на то, что придумал Клейн.

Клейн договорился с ней, что если он произнесёт её почётное имя, то она выберет любой тайный мавзолей и откроет дверь символом, нарисованным кровью, в попытке разрушить его.

Оба они не надеялись на успех, потому что охранники в мавзолее время от времени обязательно произносили почётные имена ангелов, создавая ситуацию, позволяющую Им видеть соответствующие области через молитвенную точку света. Как только Они обнаруживали что-то неладное, Они тут же бросались на помощь.

Главной целью Бернадетты было привлечь внимание!

Конечно, если бы эти ангелы прибывали медленнее, Королева Мистик могла бы также перейти от оказания поддержки к главной наступательной силе.

Сделав это, Клейн тут же вытянул правую руку, чтобы схватить воздух.

Когда он отдёрнул руку, перед ним появилась фигура.

Это была женщина со средними чертами лица и тёмными глазами. Она была одета в простой халат и пояс из коры дерева. Её чёрные как ворон волосы свисали вниз, а сама она стояла на босу ногу, без обуви и носков.

Матрона монастыря Вечной ночи, предводительница аскетов, Служительница Сокрытия, Наземный Ангел, Арианна.

«Мне это удалось с одной попытки…» — Клейн был потрясён, но не стал долго раздумывать. Он быстро сказал:

— Сохрани моё существование в тайне и защити народ Баклунда.

Он беспокоился, что после того, как Георг III потеряет контроль над собой из-за разрушения его ритуала, он выскочит из мавзолея и причинит вред жителям этого города.

— Хорошо, — ответила Арианна со спокойным выражением лица. Она совсем не была жёсткой или скованной.

«…Это не может быть Она собственной персоной. Верно… На самом деле, мой вызов не был успешным, но Богиня уже заставила Леди Арианну тайно вернуться в Баклунд. Как только Она почувствовала, что Её вызвали, Она пришла… Ангел области Сокрытия также имеет определённую степень контроля над Их образом из Исторической Пустоты?» — Когда мысль промелькнула в его голове, он понял, что вошёл в особое состояние, больше не ощущаемое внешним миром.

Глава 1145 — Три стремительных удара

У Клейна не было времени думать о таких пустяках. После того как его существование было Сокрыто, он тут же заставил Энуни поменяться местами с новой марионеткой, которая раньше была пиратом.

Сразу же после этого он активировал Ползучий Голод и привёл Энуни и Конаса в секретный мавзолей в округе Авва.

Поскольку он мог одновременно поддерживать только три образа из Исторической Пустоты, он не мог бросить свою марионетку и напрямую прийти с помощью вызванной проекции. Это занимало критически важную точку. Что касается остальных марионеток на Мемориальной Площади, то они не умерли бы на месте через полчаса. Они только покажутся в оцепенении. Однако это было не то, что могло бы привлечь слишком много внимания во время слушания речи. Наконец, если он не вернётся, команда Красных Перчаток из Церкви Вечной Ночи зачистит его следы.

…

В это же время возле секретного мавзолея в округе Восточного Честера стояла молодая женщина в жёлтом многослойном платье и чёрном старомодном чепце. При её появлении из ниоткуда выросли гороховые лозы.

Её каштановые волосы ниспадали естественным каскадом. Её брови были длинными и прямыми, а глаза казались наполненными синим морем.

Посмотрев на горную стену перед собой, Королева Мистик вытянула правую руку и быстро сформировала символ в пустоте.

Вслед за движением кончиков её пальцев капли ярко-красной крови, похожие на осколки драгоценных камней, просочились наружу и застыли в воздухе.

Вскоре появился сложный символ, образованный из слоёв “дверей”. Они слегка дрожали и, казалось, резонировали с чем-то в другом месте.

В мгновение ока символ цвета крови превратился в иллюзорную полупрозрачную дверь. Через неё можно было смутно разглядеть гигантский мавзолей, сложенный из чёрных камней.

Бернадетт сразу же прошла через иллюзорную дверь и оказалась внутри тусклого и тёмного помещения.

Свет здесь исходил от огней каменных столбов и странного подземного мха, растущего на стенах скалы. Вместе они освещали тайный мавзолей в светлом тумане внизу.

Символ, предоставленный Мистером Дуром, был действительно полезен!

В этот момент, когда глубоко под землёй проводился ритуал, собрались слабые огоньки, образовав в темноте фигуру в воздухе.

У фигуры было квадратное лицо, чёрные волосы и голубые глаза, высокая переносица и густая борода. Он выглядел довольно торжественно.

Его внешность и образ не были незнакомы многим жителям королевства Лоэн. Это объяснялось тем, что он был напечатан на лицевой стороне десятифунтовых банкнот. Конечно, люди, которые никогда в жизни не прикасались к десятифунтовым купюрам, также могли видеть его статую или портреты на Мемориальной Площади.

Это был основатель и покровитель королевства Лоэн, первый король Вильгельм Август I.

Это была сущность, именуемая “Он”!

С помощью ритуала Он прибыл сюда прямо из Баклунда!

Бернадетт оставалась бесстрастной. Взмахнув рукой, она достала новый предмет.

Он был золотистого цвета и напоминал миниатюрную флягу с водой. Однако из горлышка фляги торчал фитиль свечи.

Когда Бернадетт прикоснулась правой рукой к поверхности предмета, покрытой загадочными и сложными символами, фитиль беззвучно загорелся.

Излучаемый им свет был похож на липкий поток воды, который расплывался вверх, образуя размытую и искривлённую золотую фигуру.

— Вечный джинн лампы, моё второе желание — обрести силу Императора Знаний на один день. — Воспользовавшись возможностью, когда Вильгельм Август I ещё не успел полностью спуститься, Бернадетт заговорила торжественным голосом.

Предмет в её руке назывался Волшебная Лампа Желаний. Возможно, он появился ещё в Первую Эпоху. Хотя она никогда не была получена семью церквями, у неё был соответствующий номер запечатанного артефакта 0 класса.

0-005!

Этот предмет мог исполнить любые десять желаний своего владельца, но это происходило либо в искажённой форме, либо с непредсказуемыми и ужасающими последствиями.

Ни у кого из предыдущих владельцев не было хорошего конца, включая Розель Густава.

Император предупредил свою дочь, что она может использовать правильный выбор слов и сделать приготовления, чтобы избежать вреда, причинённого первыми двумя желаниями, но она абсолютно не может загадать третье желание. Ни в коем случае!

…

Тем временем Сокрытый Клейн, никого не предупредив, прибыл к тайному мавзолею в округе Авва.

Хотя время поджимало, он не стал опрометчиво приближаться к мавзолею, нарисовав символ и открыв дверь. Вместо этого он протянул правую руку и ухватился за воздух перед собой.

После пяти последовательных попыток мышцы на его руке внезапно напряглись, как будто он тянул что-то очень тяжёлое.

Когда он втянул правую руку, быстро появилась фигура.

Кожа фигуры была бронзового цвета. У него было среднее телосложение, чёрные волосы, карие глаза и мягкие черты лица. Под его правым ухом была очень тонкая родинка. Это был не кто иной, как Азик Эггерс.

Однако, в отличие от того Азика, которого он знал, взгляд этого человека был холодным. Он был одет в тёмно-чёрную мантию, расшитую золотыми нитями. На голове у него была золотая корона в форме птицы, как будто он смотрел на всех живых существ свысока.

Это был бывший Консул Смерти, бывший ангел 2-ой Последовательности!

Не став его дальше оценивать, Клейн снова протянул руку и “схватил” пустоту.

На этот раз, казалось, он ничего не вытащил, но на самом деле он вызвал прежнего себя десятисекундной давности, того, кто находился в Сокрытом состоянии!

Затем Клейн бросил в свою проекцию небольшую металлическую бутылку и заставил себя войти в Историческую Пустоту серого тумана.

В его прошлом сознание внезапно ожило и стало чрезвычайно проворным.

Этот Сокрытый Клейн взял с собой проекцию Консула Смерти Азика и подошёл к секретному мавзолею, вход в который не был виден. Он достал небольшую металлическую бутылку и, используя свою духовность, нарисовал кровью, которая мерцала, как драгоценные камни. В воздухе он быстро начертил символ, который дал Мистер Дур.

Символ быстро сформировался и срезонировал с определённой точкой в мавзолее, превратившись в иллюзорную дверь.

В Сокрытом состоянии Клейн и Консул Смерти Азик прошли через дверь и вошли в соответствующий секретный мавзолей.

В этот момент находившиеся внутри охранники уже обнаружили незваного гостя и активировали заранее подготовленный ритуал. Однако всё, что они могли видеть — это возвышающегося Консула Смерти.

…

Где-то в Баклунде бывший герцог Саутвилля Длинк Август как раз собирался использовать ритуал, чтобы открыть проход и спуститься в этот секретный мавзолей, когда человек рядом с ним вдруг нахмурился и сказал:

— Это Азик Эггерс. Нет, Он — это очень сильно. Он похож на историческую проекцию, вызванную Знатоком Былого Тайного Ордена. Ваше Высочество, позвольте мне пройти. Оставайтесь здесь и опасайтесь Знатока Былого, который скрывается в темноте. Хотя они и не ангелы, но доставляют немало хлопот.

Длинк Август был слегка высокомерным старцем. Его чёрные волосы были перемешаны с серебряными нитями, и он был чисто выбрит. Услышав это, Он рассмеялся и сказал:

— Разве Знаток Былого не рядом с Ним? Хотя он находится в Сокрытом состоянии, я уже обнаружил его через беспорядок в окрестностях. Он вводит нас в заблуждение, заставляя думать, что он намеренно атакует с помощью исторической проекции, в то время как его настоящее тело ушло в другое место. На самом деле, он спрятался рядом с проекцией Азика. Как только этот Консул Смерти привлечёт внимание, которого он хочет, и когда мы разместим наши основные силы в другом месте, он использует Сокрытое состояние, чтобы приблизиться к мавзолею и вызвать разрушения. Кроме того, независимо от причины, поскольку он вызвал проекцию ангела, вы не сможете убить цель за короткий промежуток времени, даже если у вас будет запечатанный артефакт 0 класса. Если в этом замешан мавзолей, наши усилия и упорство будут напрасны. Если этот Знаток Былого провёл три уровня обмана и действительно отправился в другой мавзолей, он не сможет призвать ангела из Исторической Пустоты. Ты можешь легко устранить его.

Пока он произносил первое предложение, Длинк Август уже вошёл в проход через активацию ритуала. Остальные его слова были произнесены фантомами, которые Он оставил позади.

Внутри секретного мавзолея в округе Авва Азик Эггерс с безразличным выражением лица сканировал местность. Его тело внезапно раздулось и превратилось в гигантскую змею, которая покрыла пространство над мавзолеем.

Эта гигантская змея была одновременно иллюзорной и реальной, как будто она была сформирована чем-то непостижимым для человека. Всё его тело было покрыто огромной тёмно-зелёной чешуёй. Из щелей росли белые перья, и на каждой чешуйке и перьях были странные символы разной формы. При одном только взгляде на них, плоть человека разлагалась, превращая его в зомби.

Это был Кецалькоатль, змей, о котором говорилось в мифах Южного континента. Его глазницы горели бледно-белым пламенем, а на спине распласталась преувеличенно толстая пара крыльев.

Среди воющего ветра пернатый змей в воздухе сделал выпад вперёд верхней частью тела и изрыгнул бледно-белое пламя, охватившее весь мавзолей.

«…Проекция Исторической Пустоты господина Азика определённо намного слабее, чем раньше, но всё ещё очень мощная… Как и ожидалось от биологического сына Смерти, консула Империи Балам…» — Хотя Сокрытый Клейн уже проводил эксперимент по вызову в море, он никогда не ожидал, что проекция Азика окажется настолько мощной.

В этот момент из мавзолея вылетели точки тусклого мрачного свечения, которые остановили продвижение бледно-белого пламени, похожего на прилив.

Вслед за этим они образовали фигуру. Это был не кто иной, как Уравнитель 2-й Последовательности, Длинк Август.

Как только Сокрытый Клейн увидел его, он вдруг стал жёстким и неподвижным. Он начал действовать на основе инстинкта — результат того, что он вернулся в Историческую Пустоту и оказался за пределами секретного мавзолея.

Затем он телепортировался в секретный мавзолей под рекой Тассок и достал ещё одну маленькую металлическую бутылку. В Сокрытом состоянии он использовал свою духовность, чтобы вытянуть кровь и начертить символ.

Через несколько секунд символ вступил в резонанс и превратился в дверь. Вместе со своими марионетками, Конасом и Энуни, он вошёл внутрь.

Конечно, в реке и лесу снаружи у него всё ещё были марионетки, которых он только что превратил.

…

Возле Руин №1 на окраине Баклунда появилась фигура.

Её вороные волосы сияли, а лицо было слегка круглым. Она выглядела красивой, с нотками сладострастия и выдающейся осанки. Это была не кто иная, как Демонесса Трисси.

После того, как Трисси подошла к Руинам №1, она достала небольшую металлическую бутылочку и нарисовала кровью символ, предоставленный Мистером Дуром.

Иллюзорная дверь быстро обрела форму.

Глава 1146 — Настоящий шарлатан

Пройдя через иллюзорную дверь, Трисси спряталась и прыгнула вниз с утёса у входа, в тёмную долину внизу.

Здесь был спрятан тайный мавзолей, принадлежавший Кровавому Императору Тюдору.

Во время спуска тело Трисси было лёгким, как пёрышко. Она потеряла большую часть своего веса, но её скорость ничуть не уменьшилась.

Никто из оставшихся охранников не заметил, что она пробралась внутрь.

Когда Трисси приближалась к своей цели, она услышала голос:

— Скрытность здесь запрещена.

Фигура Трисси мгновенно появилась из ниоткуда. Над возвышающимся мавзолеем в тёмной долине стоял человек, появившийся в какой-то момент времени.

У этого человека было длинное, прямоугольное лицо с белой повязкой на голове. У него были усы, закрученные вокруг рта, и очень густые брови, подчёркивающие его относительно большие глаза.

Он был одет в официальную одежду и носил плащ. Кончики его туфель были очень длинными, и его наряд, казалось, не соответствовал времени. Он был полубогом, который поддерживал Георга III, принца Гроува.

На голове этого Охотника Хаоса 3-й Последовательности красовалась корона из шипов. Чистый свет постоянно собирался в корону, переплетаясь в “море”.

Запечатанный артефакт 0-036.

…

Клейн плыл под рекой Тассок, когда в его сознании внезапно возник образ, как раз в тот момент, когда он провёл своих марионеток, Конаса и Энуни, через иллюзорную дверь.

Перед ними стоял чёрный собор, просторная дверь которого была распахнута настежь, и в ней виднелись мужчина в рясе, джентльмен в официальном костюме и шляпе, дама с оборками на рукавах и дама, чьё платье образовывало цветы из кружев…

Они висели в воздухе, не двигаясь.

— Кар! Кар! Кар! — Чёрные вороны кружили над вершиной собора, издавая душераздирающие крики.

Клейн, не имея никаких предположений, почувствовал себя так, словно провалился в трещину на замёрзшем озере. Его тело стало холодным, а волосы встали дыбом.

Бесчисленные мысли пронеслись в его голове, когда они все вместе выкрикнули одно имя:

«Заратул!»

В мгновение ока Клейн инстинктивно принял решение. Он планировал поменяться местами со своими марионетками из внешнего мира и прямо покинуть “собор” перед ним.

Очевидно, что он столкнулся с “чудом”. Пройдя через иллюзорную дверь, он не попал в тайный мавзолей Георга III; вместо этого он попал в непонятное место.

В следующую секунду он обнаружил, что нити духовного тела, которые были связаны с его марионетками, были разорваны. Они стремительно взмывали вверх, в глубь мрачного собора.

Если бы не его интуиция, которая превосходила его собственный уровень и позволяла ему заблаговременно распознавать опасность, он бы точно не смог вовремя среагировать. Его бы точно подвесили, и он стал бы марионеткой.

У него не было времени долго думать об этом. Быстро управляя Нитями Духовного Тела, он собрал их все и соединил с собой, образуя один “круг” за другим.

Это позволило ему на время избавиться от опасности, но также заставило его потерять своих марионеток, Конаса и Энуни, всего за секунду.

Шеи двух марионеток внезапно напряглись, когда невидимая рука подняла их вверх, после чего они были подвешены в помещении собора.

Вместе с оригинальными трупами они колыхались на ветру и издавали разные голоса, но говорили одно и то же:

— С возвращением…

…

На Мемориальной площади “воображаемый” король Георг III всё ещё произносил речь.

— …Я ещё больше снижу требования к уровню благосостояния, необходимому для участия в выборах. Я передам ещё больше прав Палате Общин…

Хотя люди не понимали, почему в речи было такое развитие событий, для них она звучала хорошо.

«Все эти законопроекты были одобрены Палатой Лордов, но нет необходимости говорить об этом публике во время этой речи… Как будто король подчёркивает, что он обязательно будет следовать этим законопроектам в будущем…» — Одри была озадачена, но не могла придумать убедительного объяснения.

…

В тёмных и величественных тайных руинах №1 на окраине Баклунда.

Настоящий Георг III уже надел чёрную корону и принял зелье.

Его тело трансформировалось в сторону тени порядка, вытянувшись в магическом состоянии. Что касается девяти мавзолеев, то они были островами в море небытия. Они были составляющими всего его правления. Что касается людей, которые во время ритуала одновременно скандировали “Император Георг III”, то они были подобны бесчисленному количеству маяков. Все вместе они являются “якорем” для этого правителя Лоэна, Восточного Балама и архипелага Рорстед, благодаря чему Он полностью вышел за пределы реальности и стал частью тени порядка.

Во время этого процесса мысли Георга III бесконтрольно блуждали, как будто их разрывали на части:

«Заратул из Тайного Ордена фактически связался со мной напрямую, надеясь оказать мне помощь…»

«Он сказал, что видел некоторые мысли Германа Воробья из дела Капима, нападения на Деву Болезни, молчания Безумного Капитана и исчезновения Конаса Килгора. А результаты гадания заставили Его сотрудничать со мной, предложив помощь в охране мавзолея. Там Он ждал, пока Герман Воробей проявит инициативу, чтобы пройти к нему, в силу собственных целей и закона сближения Потусторонних Черт…»

«Он также сказал, что самое важное, что нужно делать, имея дело с квалифицированным полубогом Пути Провидца — это быть терпеливым и решительным…»

«Вот шарлатан…»

«Он даже привёл Мерзость Суа…»

«Я использовал свои силы, чтобы подписать контракт с ними…»

«Вместе с помощниками, которых я пригласил из Ордена Сумеречных Отшельников, а также с Гроувом, владеющим Запечатанным Артефактом 0 класса, даже если большинство полубогов армии и королевской семьи сражаются на передовой или защищают Баклунд, мне не нужно беспокоиться о том, что ритуал будет разрушен. Если только истинное божество не спустится в реальный мир…»

«А это невозможно… Итак, изначально я хотел использовать эту возможность, чтобы выманить любое сопротивление, но в итоге решил использовать эту возможность для прямого продвижения…»

«Хе-хе, поскольку Гроув всё ещё не знает об этих скрытых картах. Ну, он не имеет права знать…»

«Менее чем через две минуты я стану вечным богом, Тёмным Императором, который правит реальностью…»

…

В тёмном мире с карканьем ворон, трупы, висевшие на чёрной вершине церкви, спустились вниз и прошли через главную дверь.

Их глаза были устремлены на Клейна, который находился снаружи.

Почти одновременно с этим в воздухе медленно, но твёрдо очертилась фигура.

Не заботясь о том, что это было, Клейн быстро щёлкнул пальцами, сохраняя особое состояние Нитей Духовного Тела.

Из его кошелька вырвалось красное пламя и мгновенно охватило его.

Пламя быстро погасло, и Клейн остался на месте, не в силах выпрыгнуть.

Он не подал виду, что подавлен, и тут же активировал Ползучий Голод, чтобы попытаться Телепортироваться.

Клейн мгновенно стал прозрачным, когда появился снова, не в силах сделать ни шагу.

Его место происхождения и место назначения были странным образом связаны.

В этот момент фигура в воздухе уже обрела форму. Он был одет в роскошную одежду, с длинными каштановыми вьющимися волосами, голубыми глазами, высокой переносицей и тонкими губами. Это был не кто иной, как Розель Густав из тех времён, когда он был императором.

Он смотрел на Клейна сверху вниз, а в его глазах появлялись бесчисленные иллюзорные символы.

Разум Клейна мгновенно разбух, так как в него влилось огромное количество неизвестных знаний.

Его голова словно взорвалась в одно мгновение, а все остальные мысли были полностью заняты, настолько, что он не мог даже пошевелить пальцем.

Инстинктивно он позволил этим знаниям разделиться и влиться в сотни Червей Духа.

Это позволило ему вновь обрести способность контролировать своё тело, и он быстро схватил правой рукой пространство перед собой.

Его рука внезапно опустилась, а затем он резко отпрянул назад. Когда марионетки прошли через дверь собора и начали свои атаки, ещё две фигуры появились в воздухе, волоча за собой бесчешуйчатый серебристо-белый хвост.

Когда он отпустил правую руку, в этом тёмном царстве появился гигантский змей.

Его глаза были ярко-красными и холодными, а тело покрывали узоры и символы. В деталях было бесчисленное множество колес.

Змей Судьбы!

На самом деле, это было не то, что Клейн мог вызвать из Исторической Пустоты. Вместо этого, это был Уилл Осептин, спускающийся с горящим бумажным журавликом после использования талисмана Опять Вчера.

Клейн всего несколько минут назад использовал Пламенный Прыжок, чтобы обратиться за помощью к Змею Судьбы.

И причина, по которой он хотел “ухватиться” за что-то, заключалась в том, чтобы скрыть свои истинные намерения. Он хотел помешать ангелу-противнику обнаружить местонахождение Змея Судьбы и подвергнуть опасности семью доктора Аарона.

Это не было похоже на то, как он тогда расправился с аватаром Амона, поскольку у него не было уверенности в том, что ему удастся устранить все улики. Поэтому он заранее обсудил с Уиллом, как поступать в таких ситуациях.

К счастью, намерение Уилла Осептина указывало на то, что истина о “вызове” не была раскрыта.

В этот момент гигантский Змей Меркурий поднялся и укусил себя за хвост, превратившись в загадочное и преувеличенное колесо.

В воздухе по обе стороны от проекции Розель появились две фигуры. Одна из них была Королева Мистик Бернадетт, чьё настоящее тело находилось в напряжённой битве с Десницей Порядка 1-й Последовательности Вильгельмом Августом I. Другая была сформирована из чистого света, а на спине у неё выросла пара сияющих крыльев. Она явно была на уровне ангела!

Внезапно появившиеся две проекции ангелов быстро исчезли. Атаки, которые они направили на Клейна, и управляемые марионетки отступили обратно в собор и снова были подвешены.

Конас и Энуни вышли один за другим. Вместе с ним они прошли назад через иллюзорную дверь и с резонирующим воплем покинули мир, появившись под рекой Тассок.

Змей Судьбы. Перезагрузка!

Фигура гигантской змеи тоже исчезла. Без колебаний Клейн активировал Телепортацию и прошёл сквозь бесчисленные существа мира духов к другому секретному мавзолею. Он использовал оставшуюся кровь, чтобы начертить символ, и открыл иллюзорную дверь.

На этот раз он вошёл внутрь и увидел торжественный и мрачный мавзолей. Он призвал Скипетр Морского Бога и выпустил ужасающую Бурю Молний, снова и снова уничтожая цель.

Затем он развернулся и покинул место преступления.

Всё прошло так гладко, как во сне.

Да, прекрасный сон.

Клейн, который всегда мог сохранять ясность во сне, понял, что находится в реальном сне, созданном кем-то другим, как только вошёл в руины, где находился тайный мавзолей!

Глава 1149 — Побег

Когда Одри и остальные под платформой увидели эту сцену, им показалось, что они любуются большим волшебным представлением. На мгновение никто не понял, что произошло.

Через несколько секунд сцена начала превращаться в беспорядок. На фоне криков все гвардейцы короля бросились на помост.

Министры кабинета министров и вельможи палаты лордов подсознательно искали место, где можно спрятаться, или набирались смелости и следовали за стражниками, чтобы осмотреть место происшествия.

Одри смотрела на происходящее в оцепенении. Она не была слишком удивлена, но чувствовала, что всё это нереально.

Если Мистер Мир обращал на кого-то пристальное внимание, это означало, что за ним следит Мистер Шут. И до сих пор ни одна из целей Мистера Шута не потерпела неудачу.

Это была воля божества.

На другой муниципальной площади Баклунда Мелисса, Бенсон и остальные тоже услышали взрыв и только потом поняли, что речь короля резко прервалась.

После минутного молчания люди зашумели, вступая в дискуссию среди тихого шёпота.

Страх перед неизвестным и страх перед будущим медленно занимали их сердца.

…

На окраине Баклунда, внутри руин №1.

Разум Георга III был затуманен. Он почувствовал что-то, чему невозможно было сопротивляться внутри его тела, когда вулкан крайнего безумия извергся в его сознании. Оно изменяло его тело, одновременно искажая всё вокруг него.

Неясно, Он увидел огромный чёрный трон, на котором Он сидел. Он носил императорскую корону, с гордостью взирая на реальный мир. Он властвовал над своими подданными, и Он был равен божествам.

Он протянул руку, пытаясь схватить это будущее, но бесчисленные проклятия и атаки неизвестного происхождения продолжали поражать его. Это не позволило ему прикоснуться к этому будущему.

— Нет…

Рука Георга III, потускневшая, зависла в воздухе, когда Его сознание разорвалось на части, а тело Его полностью мутировало.

Трисси, превратившаяся в сгусток плоти и крови, окутала эту тень порядка своими бесчисленными толстыми змеиными волосами.

Во внешнем мире, в области, соответствующей Руинам № 1, с шумом, большое количество пыли поднялось в небо, как густой смог.

Под раздающийся грохот, местность превратилась в огромный кратер, который соединился с рекой Тассок, открыв вход для воды реки.

Высоко в небе померкли огни, когда буря, сопровождаемая грохотом, наполненная огромным ужасом, охватила всё вокруг.

Вдалеке на горной вершине две фигуры наблюдали за этой сценой, не произнося ни слова.

Это были Демонесса Вечной Молодости Катарина, одетая в чистое белое одеяние, и бледный злой дух Красный Ангел в капюшоне.

Через две секунды Святая Белая Катарина тихо вздохнула и сказала:

— Мы хотели найти её потому, что Первородная сказала нам, что у неё сильная склонность к самоуничтожению.

Злой дух Красного Ангела молча слушал, и выражение его лица слегка исказилось.

— Я знаю, кто вмешался в мой ответ.

Катарина обдумывала различные варианты ответа, но не могла быть уверена. В конце концов, она решила промолчать.

Злой дух Красного Ангела медленно произнёс слово:

— Вечная Ночь.

После паузы Он подавил свои эмоции и добавил:

— Иначе я бы давно нашёл Трисси Чик.

Не дожидаясь ответа Катарины, злой дух Красного Ангела развернулся и ушёл.

…

В руинах у Клейна промелькнул намёк на радость, когда он увидел, что тайный мавзолей рухнул и пролилось огромное количество крови. Но это было мимолётно, потому что ему пришлось вернуться к своей ситуации.

Поскольку ритуал Георга III провалился и он не стал Тёмным Императором, это означало, что его цель была достигнута. Далее следовало бежать!

В этот момент, хотя разрушение мавзолея не оказало существенного влияния, Рейнет Тинекерр последовала своему соглашению с Клейном и не стала больше оставаться. Она первой вошла в мир духов и скрылась в его глубинах.

Сила, которую Она позаимствовала у “Себя”, подходила к концу!

Содержание прекрасного, скрывающего себя ангела уже достигло пределов Клейна. После того, как он перешёл в чужой мир, он естественным образом исчез.

Внутри полуразрушенных руин Клейн столкнулся с рукой Мерзости Суа, Гермесом из древних времён, проекцией императора Розелла, проекцией Вильгельма Августа I, проекцией Ангела Света, а также с громом, который указывал на неизвестное место. Любой из них мог легко убить его.

И для него вызвать проекцию Исторической Пустоты на уровне ангела не было чем-то, что могло бы увенчаться успехом за несколько попыток.

Без каких-либо колебаний тело Клейна стало бесплотным, и он попытался скрыться в Исторической Пустоте.

В этот момент в серовато-белом тумане в его поле зрения внезапно появился вихрь. Он состоял из бесчисленных прозрачных личинок, от которых отходили прозрачные и скользкие щупальца.

Заратул!

Появилось настоящее тело Заратула!

Он ждал Клейна в Исторической Пустоте!

В этот момент действие Клейна по входу в Историческую Пустоту уже нельзя было обратить вспять. Он мог лишь беспомощно наблюдать за тем, как его затягивает вихрь и бросает в центр!

Он хотел щёлкнуть пальцами и зажечь ещё одного бумажного журавлика, но понял, что никакое пламя не может подняться вверх.

Прощупав его однажды, Заратул был уверен в своём козыре. Опираясь на свой уровень подавления и авторитет странности, он сделал так, что Клейн больше не мог контролировать пламя!

Кроме того, интуиция подсказала Клейну, что место назначения после попытки Телепортации таинственным образом связано с вихрем, образованным прозрачными личинками.

Он не мог ни убежать, ни призвать достаточное количество помощников.

Однако Потусторонние Пути Провидца никогда не действуют без подготовки.

Вихрь, образованный прозрачными личинками, медленно вращался, принимая “визит”, инициированный Клейном. Прозрачные и скользкие щупальца неудержимо наплывали на него.

Они потянулись к нему, но лишь обхватили древнюю книгу, обтянутую кожей тёмного цвета.

Кровь на поверхности книги не успела полностью исчезнуть.

Путешествия Гросселя!

В самый опасный момент Клейн уколол пальцы, позволяя своей крови стечь на поверхность Путешествий Гросселя. Затем, вскрикнув, он вошёл в мир книги и на время избежал смертельной ловушки, расставленной Заратулом.

Как только он вошёл в книжный мир, он тут же вытянул руку и схватил пустоту впереди себя, вытаскивая из Исторической Пустоты марионетку, которой он временно владел.

Хвин Рамбис!

Однажды он уже проверял, что может вызывать здесь проекции настоящей истории. В конце концов, он принадлежал замку Сефиры, и молиться Шуту в книжном мире не мешало. Конечно, если это не сработает, у него были и другие способы решения проблемы. Он мог призвать Справедливость Одри, существовавшую в истории книжного мира!

Короче говоря, ему нужен был Потусторонний средней или высокой Последовательности Пути Зрителя, чтобы ввести его в море коллективного подсознания, в Город Чудес, Ливсейд и в Зал Истины.

Время было крайне важно, поэтому чем быстрее, тем лучше. Потому что он не знал, как скоро эта 1-я Последовательность сможет постичь секрет Путешествий Гросселя, и тем более не знал, спустится ли другая сторона в книжный мир насильно.

Он мог только соревноваться со временем!

Хвин Рамбис, на котором был официальный костюм и тёмно-красный галстук-бабочка, держался за него с жёстким выражением лица. Он прямо вошёл в море коллективного подсознания, образованного бесчисленными тенями.

С помощью силы Манипулятора они быстро проскочили через него и за считанные секунды прибыли в Город Чудес Ливсейд, появившись перед входом в Зал Истины.

Клейн отпустил контроль над своей марионеткой, Хвином Рамбисом, и подталкиваемый сильным ветром, он “вбежал” в дверь.

Когда он проходил мимо красочных фресок, его внутренний голос зазвучал в зале:

«Шансы вызвать 0-008 здесь должны быть выше…»

«Используя его для рисования или письма в конце фрески с левой стороны, можно повлиять на реальный мир…»

«С его помощью я могу заставить Заратула совершить ошибку, что позволит мне найти безопасный путь к отступлению…»

«Нет, всё же проще позволить аватару Амона присоединиться к битве и вовлечь Заратула. Это будет легче выполнить…»

«Неудивительно, что Богиня хочет “приманить” Амона в Баклунд…»

«Фреска справа представляет книжный мир. Я могу использовать 0-008, чтобы нарисовать ещё одну временную дверь для моего выхода…»

Во время “полёта” правая рука Клейна продолжала хвататься за пустоту впереди.

Пять раз, десять раз, двадцать раз. Когда Клейн позаимствовал силу у своего прежнего “Я”, его правая рука внезапно опустилась, когда он вытащил тусклое классическое перо.

0-008!

В следующую секунду Клейн оказался перед огромным столбом, ширина которого составляла несколько размахов руки.

В нём явно чувствовалось, что он был истёрт временем. Это был трон Дракона Воображения, Анквельта.

Клейн обошёл вокруг каменного столба и подошёл к концу фрески. Он поднял перо, 0-008, и собрался писать.

Он никогда раньше не проверял, нет ли здесь изменений при использовании 0-008. Он боялся, что это приведёт к несчастному случаю и насторожит брата Амона, в результате чего его уловка по предотвращению превращения Георга III в Тёмного Императора будет заранее обнаружена.

В данный момент ему больше не нужно было беспокоиться о таких вещах. Он мог от всего сердца плести то, что ему было нужно.

Внезапно 0-008, который вот-вот должен был начать писать, исчез. Он исчез до того, как достиг лимита времени!

«Что происходит…» — Клейн почувствовал тревогу.

Затем он понял, что его слова в Зале Истины не были спроецированы. Вокруг него стояла тишина.

Включив своё духовное восприятие, Клейн медленно повернулся и увидел, что истёртый временем камень в какой-то момент превратился в стометровый крест.

Перед крестом стояла огромная расплывчатая фигура. Повернувшись ко всему спиной, она с состраданием наблюдала за всем живым.

Внутри Зала Истины стояли ряды чёрных скамей с высокими спинками, но только один молящийся.

Сидя в середине первого ряда, молящийся закрыл глаза. Он был одет в довольно простую белую мантию с бледно-золотистой бородой, закрывавшей половину его лица. Его руки сжимали серебряный крест перед грудью, а взгляд был благодушным и спокойным.

Адам.

Председатель Ордена Сумеречных Отшельников, Король Ангелов Адам.

Клейн даже не знал, когда тот появился.

В этот момент Адам поднял голову, открыв свои ясные, прозрачные глаза, напоминающие детские.

Он медленно встал и со спокойным выражением лица произнёс:

— Смерть Георга III нанесла Лоэну тяжёлый удар. Не в силах больше сидеть сложа руки, Интис решает воспользоваться случаем и начать атаку. Эта война официально перерастает в войну, которая прокатывается по всему миру. Можете ли вы принять такой исход?

Глава 1150 — Бешеный рывок

Хотя в Зале Истины не существовало понятия температуры, Клейн всё равно почувствовал холодок по позвоночнику, когда услышал это. Он почувствовал волну жара и хотел защищаться, но когда открыл рот, то не знал, что сказать.

Несколько безмолвных секунд его фигура отражалась в прозрачных глазах Адама, прежде чем он сказал с некоторым трудом:

— Я принимаю это… Но я постараюсь сделать всё возможное, чтобы минимизировать ущерб от войны в будущем, пока я ещё жив.

Он сделал паузу и спросил глубоким голосом:

— Это цена, которую ты назначил за дарование? Когда некий здешний аскет назвал ваше истинное имя, вы уже заметили эту книгу и тайно договорились о встрече?

Адам, одетый в простые белые одежды, ничего не ответил. Он подошёл к фрескам слева от него и остановился перед одной из них. Он слегка приподнял голову и тихо залюбовался ею.

На фреске книга, состоящая из козьей кожи, взлетела в облака и приземлилась в гигантский коготь.

Понаблюдав некоторое время, Адам сказал тёплым голосом:

— Ты можешь уйти.

Он сразу почувствовал, что его отвергли и Зал Истины, и море коллективного подсознания Города Чудес, и книжный мир. Он непроизвольно поднялся и вылетел из этого места.

Во время этого процесса он увидел, как Адам вернулся на передний край чёрной скамьи. Держа в руках серебряный кулон с крестом, он закрыл глаза и искренне молился огромной и размытой фигуре.

За пределами моря коллективного подсознания бесшумно появилась иллюзорная дверь. Она находилась в воздухе и соединялась с внешним миром.

Книжный мир также начал подвергать его остракизму, “выдавливая” его из огромной двери.

Внезапно Клейн вернулся в реальный мир и вновь оказался в серовато-белом тумане. Он находился в том состоянии, в котором был до входа в Историческую Пустоту.

В отличие от прежнего, его не сковывал водоворот, образованный бесчисленными прозрачными личинками. Что касается скользких щупалец, которые были почти невидимы, то они слегка обвились вокруг Путешествий Гросселя и растворились в воздухе.

Не имея времени оплакивать потерю, мысли Клейна помчались, и он сделал выбор почти чисто инстинктивно.

Он прыгнул в серовато-белый туман в другом направлении и спрятался в раздробленном пятне света. Это была так называемая Историческая Пустота.

В следующую секунду Клейн пожалел об этом, потому что из серовато-белого тумана протянулись скользкие и ужасающие щупальца Заратула. Бесчисленные полупрозрачные личинки больше не образовывали крутящийся водоворот, они распались на приливную волну, которая устремилась к нему.

Заратул действительно мог сражаться в Исторической Пустоте!

Это был эффект подавления, который высокоуровневые члены одного Пути имели против низкоуровневых.

Полубог того же Пути Провидца всегда был лучшим выбором для борьбы с полубогом Провидца более низкой Последовательности.

Без каких-либо колебаний он “пробежал” через пятна света и в глубины тумана истории, как и его продвижение.

Сцены обрушения тайного мавзолея, воздушного налёта Баклунда и трагического Великого Смога пронеслись за его спиной. Однако опасное предчувствие в его сердце ничуть не ослабло, а наоборот, значительно усилилось.

Он даже “увидел” густую тень, которая приближалась всё ближе и ближе, накрывая его самого.

Это была приливная волна, образованная прозрачными личинками и скользкими щупальцами!

Клейн бежал так быстро, как только мог, мысленно повторяя имя Богини Вечной Ночи на Йотуне, надеясь на спасение. Это было единственное, что он мог сделать, и Она была единственным существом, которое могло спасти его в данный момент.

Конечно, если бы он знал почётное имя Амона, то непременно попытался бы спровоцировать этого богохульника.

Только испортив ситуацию, у него будет шанс выжить.

Провозглашение Розеля императором, модификация парового двигателя, битва за нарушенную клятву, война Белой Розы и Двадцатилетняя война промелькнули одна за другой. Клейн понял, что его тело всё больше покрывается тенями, а сознание постепенно замедляется. Он почувствовал, что его Нити Духовного Тела контролируют.

В этот момент из различных световых пятен серовато-белого тумана выбежали Гончие Фулгрима.

Они были покрыты тёмно-чёрной короткой шерстью, их глазницы горели тёмно-красным пламенем, а уголки губ были вытянуты к затылку.

Эта группа монстроподобных существ, Хранители замка Сефиры, пробежала мимо Клейна и бросилась за ним.

Он тут же пришёл в себя.

«Блядь!» — выругался он про себя, его глаза слегка покраснели, когда он продолжал “бежать” с затуманенным зрением. Он перешёл из Пятой Эпохи в Четвёртую, а из Четвёртой — в Третью.

Массивная тень, похожая на приливную волну позади него, на несколько секунд замерла, а затем как ни в чём не бывало продолжила двигаться к нему, заглушая Исторические Пустоты, через которые он проходил.

Клейн не стал сдерживаться, чтобы не потратить свою духовность. Он использовал все свои силы, чтобы “бежать” со светлыми пятнами, которые он зажёг в тумане истории. Он бежал из Третьей Эпохи во Вторую, пока не добрался до одинокого фрагмента света. Вокруг него был засохший лес и обычная могила.

Это был тот период истории, когда Король Великанов Аурмир похоронил своих родителей.

Что касается “приливной волны”, которую образовал Заратул, то она, похоже, не очень хорошо понимала эту историю. Она остановилась в какой-то неизвестной эпохе и не смогла её догнать.

В тот момент духовность Клейна была почти исчерпана. И в тумане истории он мог лишь заимствовать силу у нынешней Пустоты. Но очевидно, что здесь не было его прошлой проекции.

И когда его духовность истощится, у него не останется другого выбора, кроме как покинуть туман истории и вернуться в реальный мир. Когда это время настанет, он снова столкнётся с Заратулом.

«Фух…» — выдохнул Клейн и достал ещё одного бумажного журавлика. Он щёлкнул пальцами и зажёг его.

Однако, подождав несколько секунд, он не увидел, как появился Змей Судьбы Уилл Осептин.

«В Исторической Пустоте нет возможности использовать обычных бумажных журавликов, чтобы связаться с Уиллом… Почему Амон до сих пор не появился…» — Пока его мысли мелькали, он мог только повторять на йотунском:

— Богиня Ночи, которая выше космоса и вечнее вечности. Ты также Багровая Леди, Мать Сокрытия, Императрица Несчастья и Ужаса, Госпожа Покоя и Тишины…

Продержавшись несколько секунд, у него вдруг возникла идея. Поэтому он без колебаний покинул туман истории и вернулся в реальный мир.

Как только появилась его фигура, его Нити Духовного Тела взлетели в воздух и были схвачены скользким прозрачным щупальцем.

А напротив него в это же время появилась ещё одна фигура.

Это была босоногая, одетая в льняной халат предводительница аскетов, Арианна.

Судя по способностям Клейна, историческая проекция ангельского уровня, которую он вызвал, должна была исчезнуть. Таким образом, пришедший человек, несомненно, был настоящим телом.

Матрона обители Вечной Ночи взглянула на Клейна, и тот мгновенно исчез из поля зрения под щупальцем Заратулы.

Клейн вошёл в скрытый мир, принадлежащий Арианне. Была ночь, и это был монастырь со множеством древних зданий. Высоко в небе висела огромная священная багровая луна.

Используя опыт, полученный во время их прошлого сотрудничества, Клейн немедленно использовал Путешествие, чтобы появиться на багровой луне, покинув этот скрытый мир, чтобы появиться в другом месте.

После возвращения в реальность Клейн уже отдалился от Заратула. Поэтому он без колебаний использовал Путешествие, чтобы сразу уйти. Задержав Заратула на короткий промежуток времени, Арианна вошла в скрытое состояние и покинула поле боя.

Раздался ужасающий раскат грома, когда прозрачное щупальце, пытавшееся дотянуться до места, где исчез Клейн, внезапно отступило, исчезнув вместе с настоящим телом.

Телепортировавшись в море, Клейн не мог побеспокоиться о том, чтобы взять силу у своего прошлого “Я”. Сначала он вызвал бумажную фигурку из Исторической Пустоты и потряс запястьем.

Большинство вещей, которые были у него с собой, были уничтожены, когда он стал “закладкой”. Было неизвестно, куда он потерял своих марионеток, Конаса и Энуни. Конечно, они могли испариться под светом Ангела Света.

Бумажная фигурка загорелась алым пламенем, превратившись в иллюзорного ангела с многослойными крыльями на спине. Он обнял его и удалил все следы.

Затем он снова активировал Путешествие и покинул это место.

…

В секретном мавзолее в графстве Восточный Честер Уильям Август I и Королева Мистик Бернадетта сумели почувствовать смерть Георга III либо через изменения в “порядке”, либо через свои ясновидческие способности.

Последняя не задержалась надолго. Её тело внезапно разделилось, как коллекция мыльных пузырей, отражающих свет, разлетаясь во все стороны, прежде чем лопнуть.

Уильям Август I был не в настроении останавливаться или гнаться за ней, но Он не чувствовал особой боли.

…

Проделав огромный путь, Клейн, который трижды использовал Ангельское Объятие, чтобы убрать свои следы, наконец, тайно вернулся в Баклунд. Это было, пожалуй, самое безопасное место.

Он не стал возвращаться в квартиру, которую снимал ранее. Вместо этого он нашёл гостиницу в районе моста Баклунда и снял номер.

Конечно, он не забыл изменить свою внешность, рост и темперамент.

Чем более обычным и привычным будет его внешний вид, тем меньше внимания он привлечёт к себе.

Войдя в комнату, Клейн, превозмогая душевную усталость и полученные физические травмы, начал нараспев произносить почётное имя Морского Бога Кальветуа. Он планировал сделать четыре шага против часовой стрелки и подняться над серым туманом. Он хотел использовать своё “истинное зрение” и настоящее Объятие Ангела, чтобы подтвердить своё окружение и устранить любые скрытые опасности.

«К счастью, Заратул должен был подписать контракт с Георгом III, поэтому Он не может покинуть мавзолей, который Он охранял, как Он пожелает. Иначе, скорее всего, я стал бы его марионеткой в той хаотичной битве… Появление Его и Мерзости Суа превзошло все мои ожидания…» — Клейн вздохнул с облегчением и сделал один шаг против часовой стрелки. Он открыл рот и произнёс на мандаринском языке:

— Возвышенный…

Внезапно тело Клейна задрожало. Его голос оборвался, и он застыл на месте.

В поле его зрения появилась фигура, сидящая на стуле рядом с зеркалом во весь рост. Это был молодой человек среднего телосложения, одетый в пиджак и брюки тёмного цвета. Он выглядел как человек смешанных кровей с лоэнскими и баламскими корнями.

Это была та самая марионетка, которую Клейн потерял — победитель Энуни.

Энуни улыбнулся, встретившись взглядом с парой глаз Клейна, которые больше не могли двигаться.

— Не оставляй своих марионеток без присмотра. Их можно отследить.

Как только он заговорил, он медленно встал, небрежно достал из кармана хрустальный монокль и медленно надел его на правый глаз.

Глава 1152 — Ошибка

Услышав ответ Клейна, Амон улыбнулся и покачал головой. Когда Он протянул руку, чтобы открыть дверь, Он небрежно спросил:

— Как ты додумался до такого почётного имени?

— Оно должно иметь определённую связь с самим собой, но в то же время не позволять другим использовать автоматическую реакцию молитвы, чтобы зацепиться за меня. Таких почётных имён не так много. — Видя, что его личность раскрыта, Клейну не было нужды скрывать её дальше. Более того, он надеялся использовать этот разговор, чтобы ухватиться за возможность.

В то же время, его ум бешено метался, когда он начал думать о том, как спастись.

«Я был глубоко Паразитирован. Если у меня появятся мысли, не выгодные Амону, Он это легко почувствует и обнаружит…»

«Сегодня суббота, и снова почти понедельник. Если Шут вдруг прекратит собрание Клуба Таро без всякого предупреждения, остальные участники, безусловно, будут напуганы, будут нервничать и растеряны. Те, у кого есть возможность связаться с Миром, обязательно попытаются вызвать Мисс Мессенджер, чтобы узнать причину. И как только Мисс Мессенджер приблизится ко мне, Она сможет узнать о существовании Амона. Тогда она сможет использовать чары Опять Вчера, чтобы восстановить своё пиковое состояние. С полной силой ангела у неё есть значительный шанс спасти меня от аватара Амона…»

«Самое главное для меня сейчас — это выстоять и “прожить” два дня!»

«Да, раз Амон не может украсть мою судьбу прямо сейчас, то почему Он пытался мирно торговаться? Даже если бы я согласился, Он не посмел бы позволить мне подняться над серым туманом, чтобы дать Ему разрешение. Это означало бы, что я свободен от Его контроля и могу эффективно очиститься в замке Сефиры и предпринять контратаку против Паразита…»

«Является ли само “соглашение” подменой, и нет необходимости следовать ему?»

«Амон намеренно не упомянул об этом…»

«Как и ожидалось, это была афера!»

Ухватившись за крупицу надежды, Клейн решил тянуть время как можно дольше в течение следующих двух дней. Амон всё ещё был сосредоточен на почётном имени, которое не мог придумать ни человек, ни ангел.

Выходя из комнаты, он почесал подбородок и спросил:

— Ты обеспечивал какую-нибудь защиту артистам магии и драмы Баклунда?

«Я уже защищал Мастера Уловок…» — Составив планы, Клейн был гораздо сговорчивее, чем раньше. Он ответил просто:

— Я сам Фокусник. Я много раз “выступал” в Баклунде.

Амон с моноклем кивнул.

— Едва ли это считается.

Затем он вышел из номера и спустился по лестнице на улицу. Как слуга, Клейн следовал позади без каких-либо отклонений.

Посмотрев налево и направо, Амон прищурил свой монокль и вздохнул с улыбкой.

— Как жаль.

— О чём тут сожалеть? — озадаченно спросил Клейн.

«Я уже был пойман тобой. О чём ещё ты можешь сожалеть?»

Амон прижал свою шёлковую шляпу и сохранил свою улыбку.

— Вы можете сделать предположение. Если угадаете правильно, я смогу дать тебе лучший конец.

Клейн совсем не верил в Его обещание. Чтобы не быть обманутым и не раскрыть больше секретов, он покачал головой и сказал:

— Я не могу угадать.

— Как скучно, — просто сказал Амон. Он сжал правую руку в кулак и слегка постучал по своему моноклю.

Из прохожих, деревьев на обочине улицы, воробьёв на крышах, крыс в грязных углах и всех видов живых существ в воздухе вылетели иллюзорные червеобразные фигуры и вернулись к Амону, как звезды.

Статус этого сына бога мгновенно поднялся до уровня ангела.

Что касается Клейна, то он поднял левую руку, и перчатка из человеческой кожи вдруг стала прозрачной.

Это был процесс активации Путешествия.

В этот момент единственной реальной вещью на нём был Ползучий Голод. Всё остальное было создано с помощью сил Безликого, как и перчатка, материалом для которой послужили плоть и кровь.

Увидев, что Путешествие вот-вот начнётся, Клейн был ошеломлён:

— Почему ты не Телепортировался в комнате?

Он ожидал, что Амон покинет Баклунд вместе с ним. В конце концов, это было место, где даже Король Ангелов должен был быть настороже. Однако он не мог понять, почему Он открыл дверь, спустился по лестнице и покинул отель таким обычным образом.

Глаз за моноклем скользнул по Клейну, когда уголок рта Амона медленно скривился.

— Я уже ответил вам. Как жаль, что вы не обратились за помощью к Паллесу.

На лице Ангела Времени была явная улыбка, но в его чёрных глазах не было никаких эмоций. Это заставило Клейна вздрогнуть.

«Он уверен, что у меня есть какая-то связь с Паллезом Зороастом… Это из-за того, что случилось в прошлый раз? Нет, прекрати!» — Клейн попытался Когитировать, изо всех сил стараясь не думать слишком много, чтобы Амон не украл его мысли.

Амон бесстрастно смотрел на паникующих прохожих на улице, затем поднял глаза к серому небу и сказал:

— Я могу только ждать следующей возможности. Сейчас самое главное — доставить тебя в это место.

Как только они заговорили, оба одновременно стали прозрачными и исчезли из входа в отель. Никто из проходящих не почувствовал ничего странного.

Пройдя через бесчисленные неописуемые существа мира духов и накладывающиеся друг на друга слои различных насыщенных цветов, Клейн и Амон появились над морем.

Под их ногами была огромная трещина. Голубая морская вода обрывалась, когда они, словно водопад, погружались в бездонную “тьму”, так и не заполнив её.

Это был вход в руины битвы богов.

Подумав, Клейн спросил:

— Ты ведёшь меня в Забытые Богами Земли?

Великолепный “водопад” отражался в монокле Амона. Он слегка кивнул и небрежно ответил:

— Верно. Когда мы прибудем туда, даже твой посланник не сможет почувствовать тебя через контракт.

Забытая Богами Земля была чётко отделена от мира духов. Только опираясь на замок Сефиры, можно было установить связь.

«…Амон знает, что я планирую сделать…» — Пламя надежды, разгоревшееся в нём, было потушено холодной реальностью.

Пока что он не мог найти другого способа спастись.

В этот момент левитирующий Амон пробормотал про себя:

— Если бы мой мавзолей в Баклунде не был разрушен Церковью Пара, мы могли бы использовать Бездну как трамплин, чтобы отправиться туда напрямую. Нам не пришлось бы проходить через все эти трудности.

Клейн виновато сменил тему.

— Бездна связана с Забытой Богами Землёй?

— Нет. — Амон покачал головой и сказал с расслабленным выражением лица, — Но я могу использовать некоторые её черты, чтобы попасть куда угодно.

— Я слышал, что в Бездне произошли какие-то неприятные изменения. — подумал Клейн.

Амон повернул свою голову и взглянул на него, не скрывая своего любопытства.

— Ты действительно в курсе.

— Да, однажды я думал об исследовании Бездны. — Клейн промолчал, боясь, что Король Ангелов из Пути Мародёра узнает, что он смог прочитать дневник Розель.

В этот момент Амон внезапно рассмеялся.

— Ты хочешь исследовать Бездну?

— Что в этом смешного? — Клейну было очень интересно, что же произошло с Бездной, поэтому он воспользовался возможностью сотрудничать с Амоном, пытаясь узнать больше.

Как только он закончил говорить, ему вдруг пришла в голову новая идея:

Используя разговор с Амоном, он мог бы узнать больше исторических секретов, чтобы ускорить процесс усвоения зелья Знатока Былого. Таким образом, он сможет попытаться использовать его, чтобы усилить контроль над замком Сефира и выбраться из нынешнего затруднительного положения.

Эта мысль промелькнула у него в голове, но он быстро сдержал себя и перестал думать о подобных вещах.

В ответ на его вопрос Амон усмехнулся и сказал:

— Твоё посещение Бездны похоже на предложение себя в качестве красиво упакованного подарка тому, кто этого хочет.

— …Тёмная Сторона Вселенной? — Клейн сначала опешил, прежде чем высказать догадку.

Амон кивнул.

— Он изначально был единственным выжившим древним богом, Дьявольским монархом, Фарбаути. Теперь, хех.

Не закончив Его предложение, Амон вскочил на ноги и прыгнул в огромный, иллюзорный разлом с сильным ветром.

При этом Клейн потерял поддержку ветра и упал прямо вниз.

Через некоторое время, вода напоминавшая фонтан, стремительно рванулась вверх, отбросив его и Амона на другую сторону рассечённого края.

Едва войдя в руины битвы богов, Клейн попал под яркий солнечный свет. Внезапно он услышал серию интенсивных и безумных бредней.

Словно тонкая игла пронзила его барабанные перепонки и вонзилась в мозг, наполняя каждую мысль огромной болью.

Что касается Червей Духа, которые формировали его форму Мифического Существа, то они постепенно менялись, как будто собирались родить вырожденное сознание, которое ему не принадлежало.

Бред Истинного Творца!

Клейн едва мог противостоять этому, но ему было трудно держаться слишком долго. В руинах битвы богов он не мог зайти слишком далеко.

В этот момент он увидел, что монокль на правом глазу Амона поглощает весь окружающий свет. Он стал необычайно ярким и белым.

Затем в небе воцарилась густая тьма.

Амон напрямую украл “день” из руин битвы богов!

В темноте аватар Ангела Времени перенёс Клейна на остров и заставил его спать у каменного столба.

Вскоре Клейн очутился в туманном мире снов. Он увидел проекцию Двора Короля Гиганта, наполненную эпическим чувством, напротив чёрной обители и скалы.

Рядом с ним появился Амон в чёрной шёлковой шляпе и хрустальном монокле. С непринуждённой улыбкой он указал на проекцию Двора Короля Гиганта, застывшую в лучах заката.

— Это вход в Забытую Богами Землю.

После некоторого раздумья Клейн высказал свои сомнения:

— Разве не нужно войти в сон в определённом месте, чтобы открыть вход?

Он не мог не почувствовать проблеск надежды. Он подумал, что было бы здорово, если бы Амон потратил неделю или две своего времени на руины битвы богов.

— Верно. — Амон не стал отрицать того, что сказал Клейн. Он небрежно сказал, — Если ты хочешь открыть вход, ты должен отправиться на корабле к сердцевине вод этих руин. Это может занять больше месяца, и ты столкнёшься со многими опасностями, которым ты сейчас не в состоянии противостоять. Что касается меня, то мне это не нужно.

— Это потому, что ты сын Творца? — в задумчивости предположил Клейн.

— Нет. — Амон держал одну руку в своём кармане, когда он повернулся, чтобы идти ко входу в чёрную обитель. — В таких хаотичных местах, как это, “порядок” разрушен, а законы, управляющие им, мутировали. Есть слишком много вещей, которые можно использовать.

Пока этот Ангел Времени шёл, Он повернулся, чтобы посмотреть на Клейна.

— 0-ая Последовательность Пути Мародёра имеет очень абстрактное название: Ошибка. Её назвал мой отец. Однажды Он использовал для её обозначения странное слово неизвестного происхождения: “Bug”(Прим. ред.: Не произносите это почётное имя при программистах… p/s: В оригинале написано по-английски, решил так и оставить, хотя в рускоязычном сообществе, чаще всего транслитерируют в кирилицу: “Баг”.). В переводе это троянский конь судьбы, слизняк времени, лазейки в правилах, проявление всех ошибок.

Глава 1153. Сумеречный проход

«Ошибка… Bug… Неужели это и есть суть Пути Мародёра?» — Придя к осознанию, Клейн также подтвердил одну вещь.

Это было то, что древний бог солнца Творец Города Серебра, отец Амона, действительно пришёл с Земли.

Слово, которое произнёс Амон, было стандартным английским!

«Землянин, твои двое детей действительно причинили мне столько боли… Если бы только они все были такими, как Бернадетт…» — Внутренне посмеиваясь, он с любопытством спросил:

— Ты хочешь использовать эту лазейку в мире снов?

Клейн контролировал себя и не использовал термин “Bug” для описания, чтобы не вызвать подозрений у Амона из-за своей слишком обычной беглости при произнесении этого слова. Зачем ему было раскрывать козырь без причины.

Перед лицом Короля Ангелов, который мог украсть его мысли и глубоко Паразитировать на нём, у него было очень мало козырей. Он должен был использовать каждый из них с пользой. Кто знает, когда они могут оказаться эффективными.

В этот момент Амон уже вышел из чёрной обители.

Он держал одну руку в кармане, и, ничего не делая, тяжёлая дверь автоматически открылась, словно приветствуя прибытие высокого гостя.

— Ты можешь думать об этом так, но на самом деле всё немного сложнее. — Амон вовсе не демонстрировал могущество богохульника, непринуждённо отвечая на вопрос Клейна, — В этом мире снов нет никаких ошибок, вернее, лазеек. Просто из-за столкновения остатков божественных сил некоторые места выглядят более хаотично. И я могу использовать этот хаос, чтобы создать лазейку.

Когда огромная дверь, приготовленная для гиганта, полностью открылась, Амон зажал свой монокль и вошёл в зал, пробираясь вглубь.

Во время этого процесса Он улыбнулся и дал более подробное объяснение:

— Ты должен хорошо знать, что эта обитель состоит из снов.

— Да, она возникла из снов различных живых существ в руинах после битвы богов. — Подумав немного, Клейн добавил, — Возможно, она также оставлена какими-то снами из прошлого.

В этот момент человек и ангел шли по винтовой чёрной лестнице. Свет сумерек проникал сквозь витражи с высоты, принося с собой ощущение жгучей святости.

Амон коснулся гравировки в виде человеческого черепа на перилах и улыбнулся, рассматривая окружающую обстановку.

— Вообще говоря, место, где ты входишь в этот мир снов, там ты и оказываешься после пробуждения, независимо от того, попадаешь ли ты в сны других живых существ в других морях.

— Верно. — Не имея возможности кивнуть, Клейн мог выразить своё мнение только словами.

— И после того, как я создам лазейку, я могу проснуться в соответствующем месте, войдя в другие сны. Очевидно, что эта обитель намного меньше, чем морские руины снаружи. Структура ещё более узкая. Возможно, мы сможем добраться до места назначения за несколько минут. — В тоне Амона прозвучал намёк на радость.

Для него создание и использование лазеек было радостным делом.

«Вот же… Амон действительно способен использовать такой метод, чтобы быстро пройти через руины битвы богов. Мы не потратим даже часа или двух, не то что одной или двух недель… Как и ожидалось от Короля Ангелов, Богохульника Четвёртой Эпохи…» — Зародившийся в Клейне проблеск надежды мгновенно исчез.

Он не был уверен, что Амон намеренно не упомянул об этом заранее, чтобы наслаждаться тем, как пузырьки надежды его цели лопаются снова и снова. Или же его не волновали такие мелочи. Всё, что он мог сделать, это обуздать свою тяжёлую депрессию и сказать:

— Ты хочешь контролировать основной сон этого иллюзорного мира?

Он вспомнил, как Королева Мистик Бернадетта упоминала, что не осмеливалась войти в чёрную деревянную дверь в самой глубине монастыря.

— Не я, а мы, — ответил Амон с улыбкой.

Он, казалось, внезапно что-то вспомнил. Он поднял руку, чтобы поправить монокль, и с интересом спросил:

— Зачем ты надел монокль на свою марионетку? Мне даже не нужно было готовить его самому.

Почувствовав себя неловко, Клейн на секунду задумался и решил ответить честно:

— Не так давно, чтобы переварить зелье Эксцентричного Колдуна, я специально надел этот монокль перед злым духом Красного Ангела.

Амон, который спускался по лестнице, внезапно остановился. Он повернул голову, чтобы посмотреть на Клейна, и улыбнулся.

— Отличная идея.

Этот Ангел Времени задумчиво сказал:

— Подумать только, Медичи ещё не совсем умер. В следующий раз, если я встречу Его, я замаскируюсь под тебя, а потом снова надену монокль перед ним.

«Бедный Саурон Эйнхорн Медичи… Будучи полноценным Королём Ангелов, разве можно быть таким скучным… Это и есть так называемый “Бог Озорства”?» — Когда Клейн услышал это, он почувствовал тоску, не зная, что сказать.

Амон надавил на хрустальный монокль и спросил:

— Ты носил этот монокль на левом глазу?

— Как ты узнал? — Клейн был потрясён, вообразив, что Амон украл эту сцену из тумана истории.

— Откуда я знаю? — сказал Амон с улыбкой. — Есть две возможности. Во-первых, это потому, что ты Потусторонний низкого уровня, так что ты определённо не подходишь для того парня Медичи. Ты боялся, что если твоя маскировка будет слишком реалистичной, то ты подвергнешься смертельной атаке подсознания, и сделал вывод, что так будет лучше. Во-вторых, если вы намеревались подражать мне и в итоге сделали точную имитацию, то я мог бы использовать пульсации, порождённые судьбой, чтобы обнаружить инцидент. Раз я этого не заметил, значит, монокль был надет не на то место. Сделайте предположение. Какой вариант?

«…Я выберу самую опасную возможность, независимо от того, правда это или нет… Таким образом, в будущем я буду ещё более осторожным и осмотрительным, когда дело дойдёт до подобных вопросов… Конечно, сначала должно быть будущее…» — Поскольку Амон не проявил никаких признаков злобы или угнетения. Клейн неосознанно ослабил бдительность и почувствовал, что Амон — покладистый Король Ангелов. Но теперь он внезапно насторожился, осознав, что это черта мастера мошенничества!

— Вторая возможность. — ответил Клейн.

Амон не сказал, прав ли он. Он достиг нижней части лестницы и подошёл к самому нижнему уровню монастыря. Он остановился перед чёрной деревянной дверью, покрытой странными узорами.

— Я уже бывал здесь раньше. Когда эта дверь будет полностью открыта, сила, находящаяся внутри, разрушит мир снов полностью, — сказал Клейн, пытаясь выведать у Амона новые исторические секреты.

Амон взялся за ручку, его худое лицо было бесстрастно, когда он сказал:

— Это последний сон моего отца. Соответствующее место — это место, где Он погиб.

«…В руинах битвы богов Роза Искупления напала на древнего бога солнца, источник Катаклизма?» — Услышав это, Клейн напрягся, его мысли забегали.

В связи с этим ответом, после понимания формирования Розы Искупления, у него появилась соответствующая теория относительно различных аномалий в руинах Битвы Богов. Теперь он не был слишком шокирован, а зелье Знатока Былого даже в какой-то степени усвоилось.

Сразу же после этого он издал неописуемый вздох.

Это было самое близкое знакомство с древним богом солнца.

Раньше, когда он видел его через гадание по снам, их разделяло далёкое пространство и время.

«Древний бог солнца и император Розель были главными героями целой эпохи, но в итоге они закончили свою жизнь несчастными. Конец был трагическим… Розель всё ещё имеет возможность возродиться. Интересно, были ли у этого бывшего Творца похожие установки… Тёмный Ангел Сасрир? Истинный Творец?» — Пока Кляйн думал, Амон открыл черную деревянную дверь, покрытую странными узорами.

Внутри было море, и слепящий солнечный свет падал прямо на него. Казалось, что в волнах скрыт насыщенный золотой цвет.

Раньше Клейн не понимал, что представляет собой это густое золото, но теперь у него появилась предварительная идея.

Это была кровь древнего бога солнца!

Перед смертью Он был поражён силой Вечной Ночи и погрузился в сон. Ему снилось, как его тело разрывается на части, окрашивая море кровью.

Когда чёрная деревянная дверь, с лязгом открылась, из неё вырвалась невообразимая аура, от которой вся обитель затряслась, как будто она столкнулась с землетрясением, способным разрушить этот мир.

Среди пыли и рухнувших каменных кирпичей они вдвоём вошли в золотое море через деревянную дверь.

Вслед за этим он почувствовал, как его Духовное Тело тает, а его психика испаряется. Через несколько секунд он превратился в удобрение для сна.

В этот момент из хрустального монокля Амона засиял яркий и чистый белый свет, мгновенно разрушив мир снов.

Он вернул “день”, который он украл, в руины битвы богов, позволив этому месту превратиться из ночи в день!

В то же время фигуры Его и Клейна стали несколько прозрачными. Затем они появились в воздухе над морем, окрашенным в золотистый цвет.

Температура здесь была выше, чем представлял себе Клейн, но она не была такой опасной, как во сне.

Вернее, море в центральной части руин битвы богов было разделено на безопасные зоны из-за различных столкновений божественной силы. Если не исследовать местность вслепую, то проблем не возникнет.

В следующую секунду монокль Амона втянул в себя весь свет из его окружения, отчего стал казаться чрезвычайно ярким.

“День” был украден, и снова наступила “ночь”. После того, как двое приземлились на острове в безопасной зоне, они снова вошли в мир снов.

На этот раз они оказались перед чёрной деревянной дверью, покрытой странными узорами.

Амон поправил свой монокль, который он носил на своём правом глазу, и натянул его своей левой рукой, “украдкой” сокращая расстояние между входом и монастырем.

Оба они одновременно сделали шаг вперёд, покинув монастырь и оказавшись на краю обрыва. Напротив них находилась застывшая в сумерках проекция Двора Короля Гиганта.

Клейн изначально думал, что Амон последует процедуре и произнесёт соответствующее почётное имя, но, к его удивлению, Он лишь поднял правую руку и щёлкнул пальцами.

Облака, разделявшие две горы, мгновенно вскипели, разошлись вправо и влево, обнажив невидимый тёмный разлом внизу.

Проекция Двора Короля Гиганта на противоположной стороне внезапно втянула в себя все лучи света от заката, пустив их вперёд и заполнив глубокую трещину.

Таким образом, между двумя горами в облаках появилась оранжево-красная светлая дорога.

— Пошли. — Амон негромко рассмеялся, когда прыгнул вниз с утёса. С развевающейся одеждой Он приземлился на проход, образованный сумерками.

Не в силах сопротивляться, Клейн мог только следовать за ним и спрыгнуть с обрыва.

Глава 1154 — Я дам тебе шанс

Путь, образованный сумерками, казалось, не содержал ничего, но после того, как Амон и Клейн приземлились друг за другом, они не продолжили падение, как будто шли по земле.

На этот раз Амон не “украл” расстояние. Вместо этого, Он “взял” Клейна с собой, пока они приближались к величественной проекции Двора Короля Гиганта. Время от времени Он наблюдал и восхищался прекрасными пейзажами.

Прогуливаясь над морем облаков, они шли по мосту на закате, а вдалеке виднелся легендарный дворец. Это должно было быть радостным и освежающим делом, но Клейн чувствовал себя так, словно шёл в Бездну, делая шаг за шагом. Чем больше он боролся, тем глубже падал.

Как только он вошёл в Забытую Богами Землю, многие вещи, на которые он полагался, стали бесполезными.

Вскоре Амон и Клейн добрались до проекции Двора Короля Гиганта и встали перед самым высоким зданием.

С одной стороны здания возвышался купол, а с другой — шпиль. Главная дверь была высотой более десяти метров и имела в основном серовато-синий цвет. Она была покрыта символами, надписями и узорами. Здесь жил Король Великанов, здесь спал Тёмный Ангел Сасрир.

Клейн взглянул на чёрную дыру слева от двери и примерно определил, что для открытия двери во сне не нужен ключ. Иначе верующие Истинного Творца не смогли бы пройти через неё. В конце концов, настоящий ключ тогда находился в коллекционной комнате Вице-Адмирала Айсберг.

— Далее мы сможем войти в Забытую Богами Землю, когда дверь будет открыта. Однако этим мы привлечём внимание других. — Амон захихикал и сделал несколько шагов по диагонали к краю двери. — Мы не будем открывать дверь, а сразу направимся туда.

Пока он говорил, Ангел Времени поднял свою руку, чтобы поправить свой монокль.

В углу серовато-голубой двери появился тёмно-синий цвет. Это была иллюзорная дверь, не имеющая никакого ощущения телесности.

«Способность ученика «Открытие двери» — это способность очень низкого уровня, но она идеально подходит для использования здесь». Амон опустил правую руку и удовлетворённо произнёс.

Сделав два шага, Он прошёл через иллюзорную дверь.

«Хм, нет бесполезных Потусторонних способностей, есть только бесполезные Потусторонние… Если я прямо толкну дверь, то привлеку внимание других… Но кого? Истинного Творца? Его святая резиденция, Его божественное царство должно быть где-то в Забытой Богами Земле… Если я смогу заманить Его туда и позволить Ему столкнуться с Амоном, я, возможно, смогу найти шанс сбежать…» — Без всякой способности контролировать себя, Клейн последовал за Амоном, не оставляя большого разрыва, и шагнул в размытую тёмно-синюю дверь.

Как только он шагнул в неё, он почувствовал, как мир закружился вокруг него. Даже его духовность, казалось, распалась на части.

Когда аномалия исчезла и его состояние восстановилось, он понял, что находится на пляже, залитом сиянием заката.

Песок и камни здесь были чёрного цвета. Глубокие синие волны издалека разбивались о берег, одна волна за другой, но они не издавали никаких звуков, как должны были бы.

Они были тихими, как великая иллюзия.

«Это море — иллюзия… Придя сюда, человек, вероятно, появится здесь, но это не обязательно произойдёт при уходе… Согласно принципу взаимности, если человек хочет уйти, он может открыть только резиденцию Короля Великанов, где Тёмный Ангел Сасрир находится в глубоком сне?» — Внезапно осознав это, Клейн повернул голову и посмотрел в другую сторону. Это была гора, утопающая в сумерках. На ней возвышались бесчисленные дворцы, башни и множество величественных городских стен.

Это был легендарный Двор Короля Великанов.

«Даже если бы Город Серебра смог найти тропу, ведущую к берегу, это было бы бессмысленно…» — Уголком глаза он увидел, что Амон изменил свой облик.

Он был одет в чёрную классическую мантию и остроконечную шляпу того же цвета. Из джентльмена нынешней эпохи он превратился в древнего мага, родом из четвёртой или даже Третьей Эпохи.

Задумавшись, Клейн продолжил смотреть на двор Короля Великанов, который находился не слишком далеко. Он небрежно сказал:

— Тёмный Ангел Сасрир спит во дворце Короля Великанов.

Амон встал сбоку от него, посмотрел в том же направлении и сказал, не меняя выражения лица:

— Я знаю. Я входил во двор Короля Великанов и даже посетил могилы родителей Аурмира.

«Как и ожидалось…» — Одна из догадок Клейна наконец-то подтвердилась.

Он задумался и спросил:

— Какие ответы ты ищешь?

— Ты можешь сделать предположение. — Амон продолжал смотреть на двор Короля Великанов и рассмеялся.

«Если бы у меня была хоть какая-то идея, мне не нужно было бы спрашивать тебя…» — Подумав несколько секунд, он сказал:

— Какие-то секреты Первой Эпохи?

— Можно сказать и так, — ответил Амон без особого беспокойства.

Клейн на мгновение замешкался, прежде чем сказать:

— Разве тебе не любопытно узнать о состоянии Тёмного Ангела Сасрира?

— Да. — Амон не изменил направления своего взгляда, когда с улыбкой сказал:

— Но по сравнению со мной, есть ещё много людей, которых это интересует больше: мой ревностный брат, Висельник, Дракон Предательства, а также Вечная Ночь, Шторм и Уайт. Я хочу посмотреть, кто первым не сможет сдержаться. Хе-хе, если я смогу украсть всё важное внутри в критический момент, их выражения будут определённо очень интересными.

«Эта мысль… Причина, по которой он затеял такое грандиозное дело, заключалась исключительно в том, чтобы доставить неприятности, получить некоторое волнение?» — Клейн слегка нахмурился и понял, что ценности Амона отличаются от человеческих.

«Это естественное Мифическое Существо… Совершенно отличное от людей… Эх, почему я могу нахмуриться…» — Как только он пришёл к осознанию, он почувствовал, что в его теле чего-то не хватает.

Подсознательно он повернул голову, чтобы посмотреть на богохульника Амона.

В руке Амона был полупрозрачный Червь Времени с двенадцатью кольцами. Он улыбнулся, глядя в глаза Клейну, и сказал с некоторым предвкушением:

— Поскольку мы уже прибыли в Забытую Богами Землю, нет нужды беспокоиться о внешнем вмешательстве. Я дам тебе шанс. Прежде чем я достигну своего истинного места назначения, я больше не буду Паразитировать на тебе. Ты можешь использовать все методы, которые только сможешь придумать, чтобы сбежать, а я постараюсь сделать всё возможное, чтобы остановить тебя. Удачи. Не разочаруй меня.

На мгновение Клейн не мог поверить в то, что Амон только что сказал. Он подозревал, что Амон блефует.

Но когда он подумал о поведении Амона за всё это время, он почувствовал, что это соответствует его характеру.

— Хорошо. — Пока его мысли неслись, он сделал глубокий вдох и торжественно ответил под оранжевым светом заката.

…

Баклунд, здание парламента.

Из-за внезапного самоуничтожения короля Георга III никому из дворян и членов парламента не было позволено вернуться в свои дома. Вместо этого их собрали здесь, чтобы обеспечить надёжную защиту со стороны трёх церквей и военных.

Одетая в чистое чёрное платье, Одри стояла за перилами на втором этаже и спокойно смотрела вниз.

Поскольку всё произошло слишком неожиданно и без всякого предварительного предупреждения, она всё ещё находила происходящее сюрреалистичным, несмотря на то, что получила некоторые указания от Мира Германа Воробья.

Ей казалось, что она вышла за пределы реальности и наблюдает за представлением.

Её отец, брат, другие дворяне и члены парламента были собраны в группы, занимая разные маленькие комнаты. Время от времени кто-то выходил из маленькой комнаты, принося с собой вонь дыма и свои джентльменские наряды, устремляясь в другой круг обсуждения.

Дамы и мадам сидели в гостиной. Большинство из них ещё не пришли в себя, их глаза были оцепеневшими, а тела дрожали.

Парламентский персонал и офицеры среднего и низшего звена бегали повсюду, передавая информацию из разных мест.

Снаружи вошёл солдат, одетый в красную рубашку и белые брюки, и передал стопку бумаг офицеру, отвечающему за зал. Офицер взглянул на неё и тут же позвал своего помощника. Он указал на небольшую комнату, в которой находились Эрл Холл и остальные. Ничего не спрашивая, адъютант взял документы и побежал к месту назначения.

Всё это происходило в очень тихой обстановке. Только звук шагов и слабый шёпот разносились в воздухе. Казалось, что это огромная картина маслом, нарисованная на холсте реального мира. Великолепные декорации, тёмные цвета, приглушённый свет и выражения лиц всех присутствующих создавали чрезвычайно тяжёлую атмосферу.

Одри слегка поджала губы и некоторое время смотрела на это. Её настроение всё ещё было на нуле, и ей удавалось сохранять спокойствие, полагаясь только на Умиротворение.

«Зачем Мистеру Миру разбираться с королём?»

«Смерть короля определённо вызовет глубокую ненависть…»

«Неважно, в какой Последовательности находится Король, потому что он никогда этого не показывал. Это не влияет на общую силу королевства, но этого инцидента достаточно, чтобы объяснить одну вещь: три церкви, королевская семья и военные раскололись на части. Внутренние распри весьма серьёзны…»

«Ситуация с Лоэном будет очень опасной. Его враги точно не упустят такой возможности…» — Пока её мысли метались, она увидела, как в здание Парламента ворвался человек в чёрном плаще.

Он подавил голос и начал говорить с офицером, отвечающим за вестибюль.

Как опытный Зритель, который мог наблюдать за тонкими выражениями и языком тела, чтение по губам, несомненно, было сильной стороной Одри. Наблюдая, она интерпретировала соответствующее содержание:

«Интис использовал предлог конфликта на границах горного массива Хомасис, чтобы собрать там большое количество войск.»

Одри слегка прикусила губу, когда вновь возникло знакомое чувство непринадлежности к этому месту. Как будто она видела, как описание из романа воспроизводится в реальном мире.

…

Серость неба, казалось, стала ещё гуще. В доме, где жили Моретти, никто не разговаривал.

Бенсон стоял за окном с торжественным выражением лица и смотрел на спешащих по улицам людей.

Неизвестно, о чём он думал.

Мелисса сидела на диване рядом с журнальным столиком. Она опустила голову и смотрела на грубые механизмы, которые она сделала. Казалось, что она превратилась в статую.

— Эх, ситуация стала ещё более хаотичной. — Бенсон выдохнул, коснувшись линии волос. Он откинул голову назад и заставил себя улыбнуться. — Несмотря ни на что, Баклунд определённо безопаснее, чем большинство других мест.

Мелисса не подняла головы. Вместо этого она сказала бесплотным голосом:

— Клейн нашёл хорошую работу, и наша жизнь постепенно наладилась. В конце концов, несчастный случай забрал его… Мы переехали из Тингена, и ты устроился на работу государственным служащим. Я поступила в университет и стала на правильный путь. В конце концов, началась война… Нам было нелегко привыкнуть к этой обстановке. Мы молились, чтобы война закончилась как можно раньше. В итоге король был разнесён на куски…

Сказав это, Мелисса медленно подняла голову и посмотрела на брата с растерянным выражением лица.

— Бенсон, неужели так трудно получить и поддерживать лучшую жизнь, чем та, что у нас была раньше?

Глава 1156 — Размышления

В большинстве мест в Забытой Богами Земле не было обычных тропинок, но пройти было не так уж сложно. Это объяснялось тем, что большая часть земли была бесплодной. Всё вокруг было в основном чёрного цвета.

На болотах иногда встречались растения, которые упрямо росли. Они были самых разных странных форм и искажённых размеров. Клейн никак не мог определить, чем они были на самом деле.

Вокруг них, в тех местах, которые не мог осветить фонарь, темнота, казалось, жила своей собственной жизнью. Она двигалась бесшумно, словно желая поглотить всё, что она могла охватить.

Клейну, как Знатоку Былого, достаточно было лишь краем глаза взглянуть на Нити Духовного Тела, выходящие из окружающей тьмы. Они были иллюзорными, плотными и бесчисленными. Это означало, что во тьме таилось множество чудовищ.

Эти монстры были чрезвычайно молчаливы. Они смотрели на Амона, который был одет как древний маг, и на Клейна, который выглядел как современный джентльмен. Под тусклым жёлтым светом они шли по пустыне.

Клейн небрежно держал в руке фонарь из звериной шкуры, не заботясь о том, когда он погаснет.

Как раз в тот момент, когда они уже собирались покинуть бесплодную пустыню и войти в холмистую местность, в темноте позади них вдруг затрепетало обезображенное чудовище из искорёженной плоти с двумя головами и пятью руками.

Оно стало марионеткой Клейна.

Управление Нитями Духовного Тела было бесшумным, и до него было не более 500 метров.

В следующую секунду монстр беззвучно рухнул, лишившись жизни.

Идущий слева от Клейна Амон, на голове которого была остроконечная шляпа, улыбнулся. Он поднял правую руку и раскрыл ладонь, показывая что-то.

Это была прозрачная личинка с трёхмерными узорами.

Червь Духа!

Это было украдено у марионетки вместе с Нитями Духовного Тела.

Не дожидаясь, пока Клейн заговорит, Амон легко раздавил прозрачную личинку своими пальцами.

Клейн тут же почувствовал боль, которая исходила из глубины его души. Ему показалось, что голова вот-вот расколется.

К счастью, он уже привык к этому ощущению, поскольку неоднократно создавал чары Опять Вчера и Пули Контроля Духа. Он лишь скорчил гримасу, не теряя самообладания.

Амон сохранил улыбку и сбросил ладонь.

— Ты слишком сдержан. Ты можешь быть более смелым.

Оправившись от боли, Клейн поднял руку, чтобы потереть виски, чувствуя усталость. Каждый Червь Духа призывал его к отдыху.

Пока его преследовал Заратул, духовность, которую он позаимствовал у своего прошлого “Я”, была в основном израсходована. После этого ещё оставалось непрерывное Путешествие. Используя Ангельское Объятие для удаления следов, он уже приблизился к своему пределу.

После возвращения в безопасную зону он планировал подняться над серым туманом, чтобы проверить окружающую обстановку перед тем, как погрузиться в глубокий сон и пополнить запасы энергии. Увы, в итоге он попал в засаду Амона, в результате чего на нём поселился паразит. Его мучили до самой Забытой Богами Земли. Если бы он не находился в опасной ситуации, он мог бы потерять сознание или проявить признаки потери контроля.

— Мне нужно отдохнуть, — опустив правую руку, откровенно сказал Клейн.

Он верил, что Амон удовлетворит его просьбу, ведь чем больше ему не удавалось сбежать, несмотря на все старания, тем больше он мог удовлетворить желание этого Бога Озорства развлечься.

— Хорошо. — Лицо Амона в монокле слегка повернулось, и он сказал, обращаясь к склону холма:

— Там есть место для отдыха. Мы скоро прибудем. Конечно, я не возражаю, если ты захочешь разбить лагерь в пустыне. Я просто чувствую, что вы, люди, предпочтёте место, которое даст вам чувство безопасности.

— Пойдём туда. — Клейн изначально хотел напрямую управлять пламенем фонаря, чтобы совершить Пламенный Прыжок, но его истощённая духовность остановила его. Он мог только следовать за Амоном и полагаться на свои ноги, чтобы двигаться вперёд.

По пути, намереваясь задать ещё больше вопросов, он сказал Амону:

— Почему бы тебе не “украсть” расстояние, чтобы сразу прибыть к месту назначения?»

Амон повернул голову и посмотрел на Клейна правым глазом в монокле. Уголки его губ слегка изогнулись.

— Я не тот, кто хочет отдохнуть.

Клейн закрыл рот и спокойно пошёл вперёд.

После примерно десяти вспышек молнии Амон поднял руку и указал по диагонали вперёд.

— Мы здесь.

В тени холма, менее чем в ста метрах от них, стояло несколько зданий, похожих на полустанки. Более десяти гигантских каменных столбов торчали из земли, достигая лишь высоты коленей Клейна. Из расщелин росло несколько прядей дикой травы, их похожие на лезвия кончики были тёмно-красными, как кровь.

— Раньше здесь жили люди? — спросил Клейн, потирая виски.

Нажав на монокль вторым суставом указательного пальца правой руки, Амон улыбнулся и сказал:

— Когда-то здесь был очень большой город. Когда случился Катаклизм, земля разверзлась и поглотила весь город, оставив после себя только эти строения в доказательство того, что он когда-то существовал.

«Разрушение цивилизации…» — Эта мысль внезапно всплыла в голове Клейна. Он ускорил шаг и прибыл к месту назначения, где росла дикая трава.

Войдя в полуразрушенное здание, Клейн инстинктивно огляделся и осмотрел место.

На серовато-белых каменных стенах, которые растрескались, были фрески, смытые тысячелетиями. Они были уже неразличимы, и он мог сказать, что жители этого города считали, что попасть в рай после смерти — большая честь.

Выровняв дыхание, Клейн отбросил фонарь из звериной шкуры, который держал в руке. Прислонившись к толстому каменному столбу, он едва успел представить себе слои шарообразных огней.

Его не волновали опасности сна в такой обстановке.

«Пусть опасность ударит сильнее!» — Прежде чем заснуть, Клейн крикнул в своём сердце.

Амон в чёрной одежде взглянул на него, затем небрежно сел рядом и щёлкнул пальцами.

Свеча, которая вот-вот должна была догореть в фонаре, перестала таять, но тусклый жёлтый свет продолжал распространяться.

Несмотря на то, что топлива хватало лишь на несколько минут, казалось, что он может продержаться ещё несколько часов или даже дней.

Это было похоже на ошибку, нарушающую законы природы.

После неизвестного периода времени, в течение которого он чувствовал себя вялым, Клейн, наконец, восстановил свою энергию и был разбужен молитвами Мисс Маг.

Он был временно не в состоянии ответить на это. Он закрыл глаза и притворился, что всё ещё видит сон.

«Не будучи паразитированным на более глубоком уровне, я не думаю, что Амон может следить за моими мыслями. Он может только сказать, не вредят ли мои мысли Ему…» — Подумав, он тайно вызвал серовато-белый туман.

Он позаимствовал состояние у своего прошлого “Я” через Историческую Пустоту, состояние, которое не предназначалось непосредственно для побега.

Именно тогда Хвин Рамбис вторгся на его остров сознания.

Эта попытка не была остановлена или украдена.

Используя это состояние и тот факт, что он смог сохранить ясность во сне и в мире разума независимо от любых вторжений, он разделил часть своего самосознания и остался в духовном небе, спокойно глядя вниз на остров.

Он начал исследовать, нет ли в его сознании и мыслях каких-либо аномалий, на которых паразитируют.

После серии строгих сравнений он подтвердил, что с его миром разума всё в порядке.

Другими словами, даже если в его теле всё ещё находился Червь Времени, его паразитирование на поверхностном уровне всё равно считалось паразитированием. Следить за его мыслями было невозможно.

Найдя такую “безопасную зону”, Клейн наконец-то освободил свои подавленные мысли и проанализировал текущую ситуацию. Он обдумал последующие методы самосохранения.

«Амон — Бог Заблуждения, а также Бог Обмана. Невозможно, чтобы Он играл в эту игру исключительно ради своего развлечения… Если Он действительно хочет это сделать, Он может подождать, пока встретится со своим истинным телом и украдёт мою судьбу. Он может попытаться сделать это после получения замка Сефиры. Таким образом, даже если случится что-то непредвиденное, Его главная цель будет достигнута, и Он не понесёт никаких потерь…»

«Какова Его цель в этом деле? Если я смогу понять суть дела, то, возможно, смогу обрести истинную свободу…»

«Кроме того, после того, как Он произнёс ритуальное заклинание усиления удачи на мандаринском языке, Он не проявил никакого беспокойства по поводу этого особого языка и не задал никаких вопросов. Это совершенно не соответствует чувству любопытства, которое Он демонстрирует…»

«Неужели Он намеренно использовал слово Bug, чтобы прощупать меня… чтобы посмотреть, какие связи я установлю…»

«Но Он не крал мои мысли. Нет, если все мои идеи не связаны друг с другом, я не смогу обнаружить, что их украли…»

Клейн вспомнил ситуацию, произошедшую тогда, и использовал логические связи между своими мыслями, чтобы подтвердить, что его мысли не украли.

Это заставило его подтвердить одну вещь:

С Паразитированием на более глубоком уровне, Амон мог напрямую контролировать его мысли, не крадя их!

«Амон создал впечатление, что он должен заметить злой умысел, прежде чем начать действовать. Это был блеф!»

«Я знал это, этот более глубокий уровень Паразитирования, кажется, отличается от того, что описал Паллез…»

«Исходя из этой дедукции, мысли, о которых я думал по пути, были услышаны Амоном, включая Землю, землянина и детское воспитание…»

«Какой ужас…»

«К счастью, когда я замышлял уничтожить ритуал продвижения Георга III, я представлял себе опасную ситуацию, когда Амон будет паразитировать на мне. Половина моих мыслей была моей инстинктивной реакцией, а другая половина была намеренно выпущена на свободу. Таким образом, я не только раскрываю свои секреты, но и могу использовать это, чтобы завоевать “доверие” Амона, скрывая самые важные и основные вопросы.»

«На данный момент Он определённо знает, что я планирую получить от него больше исторических секретов, чтобы быстрее переварить зелье Знатока Былого. Однако Он не знает, что я уже недалёк от того, чтобы полностью его усвоить. Мне не хватает всего нескольких шагов или всего одной возможности…»

«Неужели Амон намеренно вывел паразита и играет со мной в такую игру, потому что Он когда-то слышал о Земле от древнего бога Солнца и приобщился к каким-то тайнам? Он планирует использовать мою попытку спастись для завершения некоторых дел, которые могут быть неудобны или невозможны для него? Если это так, то дальше обязательно что-то произойдёт…»

«Да, я должен показать, что не заметил этого и по-прежнему планирую сбежать, как нормальный человек.»

«Как только я вернусь в своё оптимальное состояние, я сделаю свою первую “попытку”!» — Через некоторое время Клейн открыл глаза.

Амон в остроконечной шляпе сидел рядом с ним и улыбался ему.

— Ты решил? Когда ты начнёшь действовать?

Он вёл себя так, как будто он был партнёром Клейна, а не целью, от которой Клейн пытался убежать.

Глава 1157 — Самообладание

Клейн прижался к серовато-белой стене и медленно сел прямо. Он улыбнулся и покачал головой.

— Пока я не набил желудок, мой мозг отказывается работать.

Он говорил правду и одновременно ложь. Это было потому, что, прежде чем стать полноценным Мифическим Существом, святой всё равно будет испытывать голод и жажду. Но для полубога 3-й Последовательности отсутствие еды и питья в течение полумесяца не было проблемой. А для полноценного Мифического Существа еда была лишь хобби, а не необходимостью.

Он хотел сказать, что, прежде чем предпринимать официальные попытки побега, ему необходимо быть в оптимальном состоянии.

— Привычка Фокусника, — с улыбкой прокомментировал Амон. — Я не отвечаю за обеспечение едой, но ты можешь придумать решение сам.

Посмотрев на фонарь на земле, Клейн задумался на несколько секунд, прежде чем протянуть правую руку в воздух.

Перед ним тут же появился невысокий журнальный столик. Это был предмет из дома, принадлежащего Дуэйну Дантесу.

Под тусклым жёлтым светом Клейн снова протянул руку и вызвал из Исторической Пустоты красиво упакованную коробку.

Внутри коробки находился набор столовых приборов: нож, вилка и чашка.

Причина, по которой он выбрал этот предмет, заключалась в том, что он не мог сформировать набор столовых приборов, вызывая их по отдельности. Он мог одновременно поддерживать только три образа из Исторической Пустоты.

Не спеша расставив столовые приборы, Клейн вежливо повернул голову в сторону и кивнул носящему остроконечную шляпу Амону. После этого он вызвал стейк средней прожарки, политый соусом из чёрного перца.

Он опустился на фарфоровую тарелку, испуская пар. Нарезая стейк ножом, он обнажил край розового стейка.

Клейн подцепил вилкой кусок говядины и отправил его в рот. Он почувствовал, что текстура была настоящей и сочной. Это было совсем не фальшиво, так как действительно успокаивало беспокойство его желудка.

— В течение пятнадцати минут я не только не буду чувствовать голод, но и получу “настоящую” провизию. — Проглотив кусок говядины, Клейн улыбнулся и представился Амону, как гостеприимный хозяин, а не жалкий похищенный Потусторонний.

Амон прижал хрустальный монокль и с улыбкой кивнул.

— Я пробовал. Неплохо. Твоя способность адаптироваться действительно впечатляет. Ты действительно не рассматриваешь возможность стать моим Благословлённым?

Отрезав ещё один кусок говядины, Клейн наколол его на вилку и ответил, как будто болтал с другом:

— Убей меня.

В этот момент на земле властвовали относительно частые молнии и бесконечная тьма. Там, куда не проникал свет из окружающей среды, глаза смотрели без эмоций. Скрученная тёмно-красная трава слегка колыхалась от редких дуновений ветерка.

В полуразрушенном здании тусклый жёлтый свет окрашивал художественный журнальный столик и изысканные столовые приборы в тёплые тона. Аромат стейка витал в воздухе, ничем не отличаясь от внешнего мира, который был постоянно связан с ним.

Под взглядами ужасающих монстров в глубинах тьмы Клейн наслаждался роскошной едой в изысканной и уравновешенной манере в пустынной земле, пропитанной крайним ужасом.

Покончив со стейком, он вызвал из поместья Мейгур небольшой бокал ледяного вина и выпил его одним глотком.

Затем один за другим были вызваны суп-пюре, жареная треска, нежная тушёная баранина с горохом, печёные картофельные шкурки и всевозможные сорта виноградного вина, которые попали в желудок Клейна.

Во время этого процесса стейк, который был съеден первым, уже долгое время сохранялся. Он растворился в воздухе, но желудок и тело Клейна были оцепеневшими от последующей еды, и он не обратил на это внимания.

Конечно, кофейный столик и еда были пополнены. Иначе они не продержались бы до конца трапезы.

В конце трапезы Клейн протянул руку и вытащил из пустоты чашку. Внутри оказался шарик ванильного мороженого.

С помощью ложки он зачерпнул мороженое в рот, чувствуя, как оно тает от восхитительной сладости.

После того как шарик был съеден, он всё ещё не был удовлетворён и вызвал ещё один шарик мороженого из Исторической Пустоты. Таким образом, он съел последовательно пять мороженых разных вкусов.

Когда Клейн протянул руку в шестой раз, Амон, сидевший сбоку от него, неожиданно рассмеялся.

— Твоя судьба претерпела аномальные изменения. Тебе повезло. Это твоя “подготовка”?

Правая рука Клейна тут же замерла в воздухе. Его зрачки, казалось, расширились до определённой степени.

Почти в то же самое время в темноте вокруг них, где не могли светить фонари, странные существа дёрнулись и мгновенно превратились в марионетки Клейна.

На этот раз Клейн послал сотню Червей Духа одним махом, надеясь, что одному из них повезёт избежать кражи Амона.

Сразу за этим, за кофейным столиком, фигура в чёрном пальто и без шляпы сменилась отвратительным вампиром, покрытым гноем.

Художественный журнальный столик и изысканные столовые приборы разлетелись вдребезги, как стекло, разбитое о землю. Появились бесчисленные трещины и осколки.

Они быстро вернулись в Историческую Пустоту, на случай, если это повлияет на последующие попытки Клейна вызвать вампира.

В следующую секунду сто марионеток вместе с Клейном, который где-то спрятался, потянулись к пустоте. Он попытался избежать количественного вмешательства Амона.

В этот момент все они были Знатоками Былого.

Это была способность Эксцентричного Колдуна, источник качественного изменения Провидца.

Конечно, шансы на успех каждого из вызываемых марионеток были независимы, поэтому не было никакого влияния друг на друга.

В этот момент проекция, которую вызывал Клейн, была проекцией Рейнет Тинекерр, которая восстановилась до своего пикового состояния в Руинах Тюдоров. Благодаря контракту и чарам, Она была самой простой ангельской проекцией, которую он мог вызвать из Исторической Пустоты!

Амон по-прежнему неторопливо сидел на своём месте. Его монокль излучал слабое свечение, пока он наблюдал за одновременным вызовом 101 Клейна.

Когда его правые руки вытянулись в упорядоченном порядке, а затем втянулись, ни одна из его сотни марионеток не преуспела. Он не вытащил Рейнет Тинекерр из пустоты.

В этот момент Амон поднял свою правую руку и тоже схватил впереди себя.

Рука Его слегка опустилась, и Он небрежно отдёрнул её назад. Снаружи полуразрушенного здания появилась огромная матерчатая кукла, не уступающая по размерам замку. На ней было тёмное и сложное длинное платье, переплетённое лианами.

Древнее Проклятие. Рейнет Тинекерр!

Амон украл исторический образ, вызванный Клейном!

В красных глазах Рейнетт Тинекерр тут же отразились фигуры сотни марионеток Клейна.

Без единого звука, марионетки, которые были либо в облике Клейна, либо в состоянии монстра, испустили слабое свечение, превращаясь в домашних горных козлов, белых кроликов и других различных животных.

Проклятие трансформации!

Настоящее тело Клейна давно исчезло. Затем он вышел из пламени, которое поднималось от фонаря из шкуры животного. Он посмотрел на различных животных, которые могли считаться его собственностью, и вдруг сел и захихикал.

— Прогулка после еды эффективно улучшает здоровье.

Он ничего не сказал о своей попытке бегства, как будто ничего не произошло.

Амон сохранил свою расслабленную позу и с готовностью кивнул.

— Я прочитал довольно много книг, написанных людьми. Среди них действительно есть такие мнения.

С этими словами Он поднял руку и указал на проекцию Рейнетт Тинекерр.

— Это твой посланник?

Это было то, что можно было легко подтвердить, поэтому Клейн не стал скрывать этого. Он коротко кивнул в подтверждение.

— Какая жалость. — Амон оценил проекцию Рейнет Тинекерр и покачал головой.

Почувствовав, как в желудке исчезает пища, Клейн спросил:

— В чём дело?

— Я должен привезти тебя в Баклунд, чтобы ты подождал ещё несколько дней. Так я смогу дождаться, пока твой посланник доставит тебе письмо. Тогда Она станет моим посланником. — Амон подтолкнул монокль на своём правом глазу и сказал с улыбкой, — Поймать ангельского посланника. Это будет очень сложно и весело, не так ли? Жизнь нуждается в веселье, волнении и предвкушении.

— Я тоже так думаю, — искренне ответил Клейн.

— Какая жалость. — Амон в шляпе снова покачал головой. — Вечная Ночь — это человек, с которым мне нужно быть осторожным. Если мы останемся там ещё дольше, даже я не представляю, что произойдёт.

Пока он говорил, Ангел Времени развеял проекцию из Исторической Пустоты Рейнет Тинекерр, позволив ей исчезнуть перед Клейном.

— Похоже, ты очень опасаешься Богини? — Клейн притворялся, что он набожный верующий в Богиню Вечной Ночи.

Конечно, ему не нужно было маскироваться. Он всё ещё был Благословенным Вечной Ночи.

Амон перевёл взгляд на фонарь внутри полуразрушенного здания и посмотрел на тусклый жёлтый свет.

— Я не могу украсть вещи, которые мне интересны, из сокрытого состояния. Я не могу расшифровать, какие ещё договорённости могут быть у Неё и на что “главное обратить внимание”.

Для Короля Ангелов Пути Мародёра было достаточно причин для беспокойства.

Воспользовавшись случаем, пока Амон отвечал на его вопрос, Клейн вдруг произнёс на йотунском языке почётное имя Богини Вечной Ночи:

— Ты — Вечная Богиня, что стоит выше космоса и вечнее вечности…

Как только он это сказал, его мысли оборвались. Если бы у него не было таких планов раньше, он бы не знал, что предпринял такую попытку.

Амон повернулся, чтобы посмотреть на него, и сказал с улыбкой:

— Ты пытаешься подслушать меня, полагая, что я также повторю твои слова после того, как украду твои мысли и слова? На 4-ой Последовательности Паразит способен контролировать украденные предметы и заставлять их появляться в нужное время.

— Вот как… — Клейн осторожно кивнул. — Спасибо.

Пока он говорил, Клейн быстро обобщил свой опыт и уроки попытки побега.

«Благодаря существованию контракта и подчинённым отношениям, вызвать Мисс Мессенджер проще всего среди всех ангелов, которых я знаю.»

«Вызвав мороженое из прошлого Уилла, можно установить тонкую связь с Тем, кто олицетворяет Судьбу, и позволить мне быть благословлённым удачей. Да, каждый шарик мороженого представляет собой порцию моей удачи… Изначально я планировал вызвать мороженое как прикрытие для тайного вызова Змея Судьбы.»

«В будущем вызов должен осуществляться с определённой степенью вмешательства. Иначе Амон сможет напрямую украсть вызванный мной образ Исторической Пустоты. Это было бы просто передачей Ему помощника после стольких усилий…»

Пока его мысли неслись вскачь, Амон указал на кучу животных, проклятых Проклятием Превращения, и сказал с немного злой улыбкой:

— Ты беспокоился, что в Забытой Богами Земле не будет подходящей пищи? Вот она! Пока мы не развеем проклятие, они будут настоящими животными.

Клейн был ошеломлён, когда вдруг посмотрел на коз и белых кроликов.

По его желанию животные одновременно посмотрели на него.

В каком-то смысле они все были им самим. В конце концов, они были комбинациями Червей Духа и монстров до попадания под проклятие.

Глава 1158 — Примирение

После того как Клейн молча смотрел на кроликов и горных козлов более десяти секунд, он закрыл глаза и щёлкнул указательным и средним пальцами правой руки, словно нажал на невидимую клавишу пианино.

Треть марионеток рухнула, потеряв ощущение жизни.

Выражение лица Клейна тут же исказилось, как будто его 33 раза ударил огромный меч.

Знакомая и сильная боль пронеслась по его Духовному Телу, заставляя светлые мясные усики прорастать на его теле. Каждый росток, казалось, формировал прозрачную личинку.

Это была обратная реакция после убийства 33 Червей Духа.

После почти пятнадцати минут восстановления Клейн предпринял вторую попытку дать умереть оставшейся трети своих марионеток.

Та же боль, то же время на отдых, и те же действия повторялись снова. Наконец, он полностью покончил с этой партией проклятых марионеток.

Он не мог справиться со всеми сразу, потому что повреждений, вызванных смертью сотни Червей Духа, было достаточно, чтобы он потерял контроль. А проклятие означало, что он не мог напрямую решить проблему, восстановив Черты.

Конечно, это был уровень Знатока Былого, который только недавно продвинулся; это не было показателем Знатока Былого, который почти закончил переваривать зелье.

На самом деле, потеря сотни Червей Духа только усилила бы боль, при этом он не проявлял никаких признаков потери контроля или влияния на битву. Сейчас он лишь играл, позволяя своему выступлению соответствовать роли.

На его уровне потеря половины того количества Червей Духа, которое у него было, привела бы к потере контроля.

Как только он полностью переварит зелье Знатока Былого, он сможет восстановиться после того, как почти 500 Червей Духа умрут одновременно. Даже если он потеряет все соответствующие Потусторонние Черты, он не потеряет свой статус и уровень. Он мог медленно восстанавливать свои силы, поглощая Потусторонние Черты Пути Провидца.

Закончив это, восстановленный Клейн вышел из полуразрушенного здания, похожего на башню. Он отправился в темноту снаружи и принёс несколько белых кроликов и козу.

Затем он понял, что тьма в Забытой Богами Земле не так опасна, как описывал Солнце. Большинство монстров были слабыми.

«Нет, если быть точным, то опасность, таящаяся в глубинах тьмы, кроме того, что заставляет людей испаряться в воздухе, не может сравниться с тем, что рядом со мной находящимся Амоном…» — Клейн взглянул на худого человека, сидевшего возле фонаря, и улыбнулся, наблюдая за тем, как тот занимается своими делами. Он вызвал из Исторической Пустоты что-то вроде кипячёной воды и, присев на корточки, стал серьёзно снимать мех и плоть с белых кроликов и козлёнка.

После выполнения ряда задач Клейн развёл костёр. Он установил решётку для барбекю, вызванную из Исторической Пустоты, и положил на неё белого кролика. Он намазал его полным набором приправ, которые сделал сам, — базиликом, укропом и солью, постоянно переворачивая мясо.

В этот момент деликатесы из Исторической Пустоты, которые он ел раньше, давно исчезли, потому что он больше не поддерживал их существование. Его тело и душа требовали пополнения.

До Амона постепенно доносился соблазнительный аромат, от которого слегка подёргивался нос.

— Ты действительно собираешься их съесть? — Не дожидаясь его ответа, Бог Озорства продолжил: — По сути, это плоть монстров и твоих Червей Духа. Ты уверен, что хочешь их съесть?

— На уровне ангела нет способа отменить проклятие. Если нет способа противостоять или исправить его на том же уровне, то нет и способа развеять его. Раз вещь выглядит как кролик, пахнет как кролик и на вкус как кролик, значит, это кролик. — Когда Клейн серьёзно зажарил кролика, он иронично рассмеялся. — Кроме того, как я могу не поддерживать лучшее состояние, если я хочу вырваться из твоей хватки? Ради этой крупицы надежды я могу лишь бросить вызов своим психологическим пределам.

«Вот что значит терпеть унижения и страдания!» — внутренне добавил Клейн.

В то же время он вздохнул, глядя на Проклятие Трансформации Древнего Проклятия.

Оно было во много раз сильнее, чем проклятие Апостола Тишины 3-й Последовательности!

«Почти нет предела времени, в течение которого его можно поддерживать… Понятно, что обычное животное может использовать все мои Потусторонние способности через Червя Духа, но деформированная марионетка из-за проклятия невозможна… Это проклятие на уровне ангела… Кроме сопротивления кого-то того же уровня, можно использовать правильный метод, чтобы снять его. Ни одно проклятие не является необратимым. Всегда есть лазейки… Хе-хе, а поцелуй этого кролика превратит его в Германа Воробья?» — самодовольно подумал Клейн, пытаясь собраться с мыслями.

Выслушав его ответ, Амон с моноклем кивнул с улыбкой.

— Очень хорошо. Это действительно хорошее откровение.

Клейн ничего не ответил, продолжая жарить барбекю.

Вскоре после этого, с помощью управления пламенем, он закончил жарить кролика и козью ногу. Воспользовавшись моментом, пока не исчезли приправы, он соединил сладкий чай со льдом, вызванный им из Исторической Пустоты, с едой, наполнив рот ароматом. Это питало его тело и разум, позволяя эффективно снять давление, отчаяние и нерешительность, вызванные “похищением” Амона.

Во время этого процесса он время от времени вспоминал отвратительную внешность монстров, а также тот факт, что Черви Духа были эквивалентны ему самому. Однако ему удалось взять свои чувства под контроль.

Наполнив желудок и восполнив энергию, он превратил оставшиеся ингредиенты у костра в сухие пайки, словно откладывая их для последующих планов.

Видя, как он медленно, но организованно делает всевозможные приготовления, Амон вдруг наклонил свой монокль и спросил с лёгкой улыбкой:

— На самом деле, ты пытаешься потянуть время до того, как мы достигнем места назначения, верно?

Руки Клейна на мгновение замерли, прежде чем он продолжил свои действия. Он улыбнулся и сказал:

— Да, я жду помощи. Угадайте, кого?

Амон не ответил прямо, так как Он сказал с улыбкой:

— Я с нетерпением жду этого.

Клейн продолжал свою работу, пока не приготовил пайки на три или четыре приёма пищи.

Он задумался на мгновение и снова протянул руку в пустоту перед Амоном. Он снова и снова терпел неудачу, продолжая делать попытки. Неизвестно, какой предмет он пытался вызвать, но казалось, что он использует свои действия, чтобы подтолкнуть Амона к краже.

Понаблюдав несколько секунд, Амон улыбнулся и покачал головой. Он медленно встал и вышел из полуразрушенного здания башни.

Правая рука Клейна остановилась в воздухе, затем он втянул её и ущипнул себя за лоб.

Он пробормотал про себя в недоумении:

«Что я только что пытался сделать…»

Пытаясь вспомнить, Клейн тоже встал. Он принёс свои пайки, взял фонарь из звериной шкуры и подошёл к Амону сзади.

Человек и ангел обогнули холм и вошли в долину.

В реке плескалась вода, но когда тусклый жёлтый свет озарил её, или когда молния в небе осветила местность, Клейн понял, что в русле реки нет воды. Звуки, которые он слышал ранее, также исчезли.

— Река, которая перешла в скрытое состояние? — После некоторого раздумья он обратился с вопросом к Амону.

— Верно. Она проявляется только в темноте без света, — ответил Амон лёгким кивком, не обращая внимания на вопрос.

— Могу ли я испить из неё? — спросил Клейн.

Амон улыбнулся и сказал:

— Конечно. Когда-то это был один из источников воды в городе, который просуществовал 1600 лет во тьме. Пока вы можете отвести воду от русла реки, они могут появляться в местах, где есть свет. Ваш следующий ход — предложить мне отойти с фонарём, чтобы я подождал рядом, пока вы будете добывать себе воду в темноте? А потом, пользуясь случаем, трансформироваться в скрытое состояние?

Клейн неловко улыбнулся.

— Как я могу использовать такой простой метод?

Услышав это, Амон рассмеялся и погладил свой монокль.

— Иногда самый простой план оказывается самым эффективным. Можешь попробовать.

В слова этого несравненного мошенника Клейн не мог поверить, да и не осмеливался поверить. Он боялся, что другая сторона использует обратную психологию с правдой.

Он мог только отложить вопрос о воде в сторону и спросить:

— В Забытой Богами Земле, сколько мест скопления людей, таких как Город Серебра, ещё не уничтожено?

Амон посмотрел вперёд и, не меняя выражения лица, ответил:

— Тех, что я знаю, не больше десяти. В этом плане Городу Серебра повезло. По крайней мере, они могут видеть и обладают способностью прикасаться к свету.

«Это означает, что Город Серебра находится очень близко к Двору Короля Великанов, двери, ведущей из Забытой Богами Земли. Нет необходимости рисковать смертью, чтобы добраться до него. Что касается других городов, то, как бы они ни упирались во тьме, сколько бы разведывательных групп ни посылали, всё будет тщетно. Нет никакого способа найти выход? Действительно, с этой точки зрения Город Серебра — это не только несчастье, но и удача… Это зависит только от точки отсчёта» — Клейн держал фонарь, двигаясь вдоль берега, и начал придумывать вторую попытку побега.

Амон шёл рядом с ним, время от времени предлагая ему идеи, которые казались надёжными, но не имели реальных результатов. Он, похоже, страдал шизофренией, изо всех сил стараясь разрушить надежды своего настоящего тела на получение замка Сефиры.

…

По другую сторону Двора Короля Гиганта, в Городе Серебра.

Получив призыв вождя, Деррик Берг поднял Незатемнённое Распятие на вершину шпиля и вошёл в просторную комнату.

Здесь был установлен таинственный и сложный алтарь. В разных местах были расставлены различные предметы — всего шесть предметов, от каждого из которых исходила опасная аура.

Присмотревшись, Деррик увидел обычную серебряную флейту, маску, сделанную из черепа, и останки деформированного человека.

— У тебя есть Незатемнённое Распятие. Ты можешь оставаться здесь в течение пятнадцати минут, но не можешь превышать это время. Иначе тебя постигнет внезапная смерть. — Колин Илиад был одет в льняную рубашку и коричневый плащ, когда увещевал Деррика.

У Деррика включилось духовное восприятие, и он спросил:

— Ваше превосходительство, это из-за той Сумеречной Маски?

Его правая рука указала на маску, сделанную из черепа.

— Да. — Колин слегка кивнул, — Я уже приготовил останки шести могущественных существ. Все они были добыты мной или со мной в качестве основной силы.

Деррик сразу же просветлел.

— Вам не хватает благословения божества?

Колин мгновенно замолчал. Спустя почти десять секунд он открыл рот и медленно сказал:

— Да.

После некоторых колебаний и борьбы он, наконец, выбрал Шута.

По крайней мере, эти грибы подарили Городу Серебра надежду.

Деррик подавил свою радость и вспомнил, как он общался в Клубе Таро. Он задал вопрос в недоумении:

— Почему вы не позволили тем двум запечатанным артефактам уровня богов дать вам своё благословение?

Он вспомнил, что вспомогательные боги или ангелы могли удовлетворять требованиям ритуала. Это был не тот случай, когда только истинное божество 0-й Последовательности могло дать благословение. В конце концов, Серебряный Рыцарь был только 3-й Последовательности.

Колин снова замолчал и несколько секунд колебался, прежде чем сказать:

— Они не дадут благословения.

Глава 1159 — Проверка

«Они не дадут благословения…» — Деррик был немного озадачен этим ответом, не до конца понимая его.

Ещё в лагере Послеполуденного Города, когда он передал формулу зелья Серебряного Рыцаря вождю Колину Илиаду, собеседник похвалил его за огромный вклад. Он считал, что верхний предел Города Серебра уже не относится к Последовательности 4, и его тон не выдавал необходимости искать благословения у внешних источников.

Поэтому Деррик всегда верил, что вождь сможет использовать два запечатанных артефакта уровня бога, чтобы завершить ритуал продвижения Серебряного Рыцаря. Теперь же его удивление было неизбежным.

«Неужели вождь не знал, что два запечатанных артефакта уровня бога не могут давать благословения, и осознал эту проблему только после возвращения в Город Серебра?» — Деррик подсознательно сделал предположение и не стал расспрашивать дальше. Он тяжело кивнул и сказал:

— Хорошо, я постараюсь сделать всё возможное, чтобы помочь вам найти благословение у божества.

Охотник на Демонов Колин тихо выдохнул и указал на дверь.

— В комнате напротив никого нет.

Деррик повернулся и прошёл по коридору, войдя в полуоткрытую комнату.

Затем он сел в кресло и тихо произнёс:

— Шут, не принадлежащий этой эпохе. Таинственный правитель над серым туманом. Король жёлтого и чёрного, который владеет удачей…

Внутри замка Сефиры, скрытая в сером тумане, багровая звезда, представляющая Солнце, быстро расширялась и сжималась. Она повторяла этот процесс, создавая кольца удовольствия.

А неподалёку от неё багровая звезда, представляющая Мага, оставалась в том же состоянии из-за отсутствия ответа Шута. Круговые кольца, пульсации и толчки, которые они создавали, переплетались и становились всё более интенсивными.

Под светом молний Клейн взял с собой кожаный фонарь и пошёл в долину. Вдруг он почувствовал, что иллюзорные звуки в его ушах стали ещё более хаотичными и громкими.

Однако он понял, что слышал их отчётливее, чем раньше. Он не только мог определить, что мольбы исходят от женщины и мужчины, но и смутно различить их содержание: Женщина, похоже, упоминала “Мир” и “Баклунд”. Мужчина использовал Йотун, и ключевым словом было “ритуал”.

«Ритуал, Йотун… Это Солнце… А, этот вождь хочет получить благословение Мистера Шута? Мистеру Шуту тоже сейчас нужны благословения… Эта женщина, возможно, Мисс Маг, но я не могу исключить и Мисс Справедливость…» — Уголки рта Клейна дёрнулись от смущения. Он повернул голову, чтобы посмотреть на Амона в остроконечной шляпе и монокле, и сказал:

— Могу я заскочить в замок Сефиры, чтобы ответить на молитву?

— А ты как думаешь? — Амон был ошеломлён, когда Он спросил с весельем.

— Раз уж ты хочешь сыграть в такую игру, почему бы тебе не позволить ей быть более захватывающей? — На самом деле, Клейн не питал никаких надежд относительно его просьбы. Потому что, пока он мог вернуться в замок Сефиры, он мог использовать силу, чтобы сделать первый шаг к выходу из затруднительного положения. Это было равносильно тому, чтобы Амон просто освободил его.

Он упомянул об этом потому, что хотел использовать это для начала последующей темы.

Амон прикоснулся костяшкой пальца к хрустальному моноклю и усмехнулся.

— Как Бог Заблуждений, я живу с Третьей Эпохи. Думаю, ты знаешь, что это значит. Так, о чём ты хочешь спросить?

«…Это точное считывание моего состояния и мыслей…» — Клейн тайно вздохнул и спросил:

— Почему ты тогда паразитировал на команде исследователей Города Серебра? Ты даже терпеливо просидел в подземелье несколько десятилетий.

Амон кивнул и спокойно ответил:

— У меня было предчувствие, что Город Серебра получит чрезвычайно важную информацию. И вот, это пророчество сбылось, верно, Мистер Шут?

«…Он сделал всё это только для того, чтобы дождаться меня и Клуб Таро? Судя по всему, этот Король Ангелов Пути Мародёра в какой-то степени видит нарушения в судьбе, вызванные замком Сефиры…» — Клейн никак не ожидал такого ответа, поэтому на мгновение растерялся, как продолжить разговор.

Примерно через десять секунд он вздохнул и сказал:

— Ты действительно терпелив.

Он был Королём Ангелов, который любил пошалить, но, тем не менее, оставался в тёмном подземелье без каких-либо развлечений в течение десятилетий.

— Это не имеет ничего общего с терпением. Это не отняло у меня слишком много времени, — небрежно ответил Амон.

«…Я все ещё привык использовать человеческие стандарты, когда говорю о божестве. Для Амона, который родился как полное Мифическое Существо, несколько десятилетий — это ничто. Ему может быть даже больше 3000 лет…» — Клейн отрегулировал то, что знал, и снова спросил:

— Город Серебра — одно из немногих мест, где упорно верят в твоего отца. Не перегибаешь ли ты палку с тем, что сделал с командой экспедиции?

Этот вопрос не казался необходимым, но Клейн считал, что он поможет ему понять мысли и стиль Амона, чтобы понять, есть ли что-то, что можно использовать.

Амон повернул голову и посмотрел на него своим моноклевым правым глазом. Он сказал с безразличной улыбкой:

— Если бы не их вера в моего отца, Город Серебра уже превратился бы в руины. Хе-хе, по моим наблюдениям, они скрывают довольно важный секрет. Что касается того, что это такое, из-за взглядов, направленных тобой и Висельником, у меня не было возможности докопаться до него.

«…Истинно рождённое Мифическое Существо. Смерть всего лишь нескольких людей может быть равносильна растоптанию нескольких муравьёв до смерти. Он не принял бы это близко к сердцу… У Города Серебра действительно есть секрет, который даже Амон считает большим секретом… Что бы это могло быть?» — Клейн задумчиво сменил тему.

— Действительно ли Тёмный Ангел Сасрир был создан из ребра твоего отца?

Это было то, о чём Клейн хотел спросить всё это время, но не находил возможности спросить.

Улыбка на лице Амона померкла, когда Он посмотрел на тьму перед Ним.

— Да, Он отделил часть своих Черт и соответствующих негативных личностей. Он использовал своё ребро как материал для создания Тёмного Ангела Сасрира. Если бы это было не так, как мог бы такой гордый и высокомерный человек, как Медичи, подчиняться так называемой Левой Руке Бога, заместителю Небес? Без восстания, подтекста и влияния Сасрира, даже если бы Вечная Ночь, Мать Земля, Бог Боя и другие Короли Ангелов объединили свои силы, мой отец не мог бы погибнуть.

«Действительно… Тёмный Ангел Сасрир — самый ключевой фактор в этом деле… Неудивительно, что Богиня с самого начала хотела околдовать Его… Кто бы мог подумать, что Он предаст “Себя”?» — Первоначальная догадка Клейна о битве богов подтвердилась. Он почувствовал, как его зелье Знатока Былого ещё немного переварилось.

Он намеренно заколебался и высказал предположение:

— Мог ли твой отец предвидеть такое развитие событий? Тёмный Ангел Сасрир также является ключом к его воскрешению?

Амон внезапно рассмеялся.

— Ты задал так много вопросов, чтобы лучше усвоить зелье Знатока Былого, верно?

Клейн притворился, что его прошиб холодный пот, и быстро поправил своё душевное состояние.

— Мне просто любопытно. Что ты ищешь в Забытой Богами Земле? Что ты преследуешт? Потустороннюю Черту 1-ой Последовательности Пути Мародёра, которой тебе не хватает, находится не здесь, как и замок Сефиры. Ты пытаешься оживить своего отца?

Амон сохранил свою улыбку и смотрел прямо перед собой.

— И да, и нет. Мой ревностный брат уже очень близок к тому, чтобы оживить моего отца. Возможно, ему больше не нужна моя помощь.

«Адам действительно хочет возродить древнего бога солнца? Я думал, что Он делает это исключительно ради того, чтобы стать 0-ой Последовательностью…» — Ничего не скрывая, Клейн назвал имя лидера Ордена Сумеречных Отшельников.

Он даже предвкушал, как Адам будет избивать его младшего брата.

Конечно, избиение кого-либо не соответствовало стилю Короля Ангелов Пути Зрителя.

— Нет необходимости упоминать Его имя. Он не будет вмешиваться в мои дела, как и я не буду вмешиваться в Его дела. Я не обращаюсь к нему как к Адаму, потому что считаю, что такое прозвище, как “ревностный”, очень подходит Ему. Должен сказать, что Медичи очень талантлив в присвоении прозвищ. Кроме того, даже если я произнесу Его имя, Он не сможет его услышать, если я не захочу, чтобы Он его услышал. — В этот момент Амон с моноклем улыбнулся, раскрыв идею Клейна.

После этого Клейн не стал больше упоминать о Тёмном Ангеле, так как было очевидно, что Амон не ответит.

Вскоре человек и ангел вышли из долины и увидели безмолвный город.

Больше половины зданий в этом городе обрушились. Оставшиеся имели острую крышу, словно это были башни, ведущие на небо.

На поверхности росли тёмно-красные лианы и растения, образуя плоды, съедобность которых была неизвестна.

Войдя в город, он обнаружил, что перед каждым домом стоят каменные гробы. Внутри лежали скелеты или недавно сгнившие трупы.

Их объединяло то, что они были сильно деформированы. У некоторых было четыре ноги, у некоторых — прорезь посреди бровей, у некоторых отсутствовала кожа, обнажая плоть, у некоторых руки были обмотаны вокруг шеи, как хвосты.

— Изначально это был город, который верил в Феникса. Позже он изменил свою веру на веру в моего отца, но сохранил некоторые обычаи, связанные со смертью. — Амон с моноклем небрежно осмотрел окрестности, — После Катаклизма они были оставлены в Забытой Богами Земле. Однако вокруг них не было съедобных, относительно нормальных растений, поэтому они могли питаться только испорченными монстрами. С течением времени в их телах стали появляться дефекты и психологические проблемы. В конце концов, они были полностью уничтожены.

«Катаклизм, вызванный убийством Богиней Творца Города Серебра, действительно стал катастрофой для цивилизации… До этого существовали цивилизации эльфов, гигантов, фениксов и так далее. После этого от них остались лишь следы…» — Подумав о городе, поглощённом землёй, Клейн вздохнул.

В учебниках истории, в мистике, эту историю очень метко называли: “Катаклизм”.

Он сделал небольшую паузу, прежде чем спросить:

— Почему мы вошли в этот город, а не обошли его?

Амон улыбнулся и сказал:

— Во Вторую Эпоху, помимо владения Путём Смерти, Предвечный Феникс также занимал часть Пути Ученика. Некоторые из здешних декораций могут стать лазейкой, воспользовавшись которой, я смогу сократить наш путь до конечного пункта назначения.

Выражение лица Клейна сразу потемнело.

Глава 1160 — Совершенствование

Город Серебра, на вершине шпиля.

После долгого ожидания Деррик так и не получил ответа от Мистера Шута.

Это заставило его немного запаниковать. Он не понимал, что это значит, и не знал, как с этим справиться.

«Мистер Шут находится в таком состоянии, что не может ответить на молитвы? Да, Он сообщил нам два дня назад, что собрание на следующей неделе будет отменено. Это должно быть знаком…» — Вспомнив, что произошло ранее, Деррик едва сумел унять своё беспокойство и нервозность.

Его нельзя было винить за столь бурную реакцию, ведь в учебниках Города Серебра были записаны подобные ситуации:

Создатель, который обычно отвечал своим верующим, внезапно перестал отвечать и оставил эту землю!

После нескольких секунд молчания Деррик встал и вернулся в комнату, где находился вождь. Он сказал Колину Илиаду:

— Нам придётся подождать ещё несколько дней.

— Подождать? — Охотник на Демонов Колин повторил ключевое слово, слегка нахмурившись.

С его точки зрения, это было необычное дело, казалось, символизирующее плохое развитие событий.

Деррик удержался от инстинктивной реакции почесать затылок и с некоторым трудом кивнул.

— Да.

Угрюмый Колин Илиада смотрел на него несколько секунд, прежде чем медленно кивнуть.

— Хорошо, сначала отправляйся назад.

…

Восточный район Баклунд, внутри съёмной квартиры с двумя спальнями.

Форс, закутанная в толстую одежду, расхаживала вокруг тёплой печки, её лицо было полно сомнений.

Наконец, она повернула голову и посмотрела на Сио.

— Почему Мистер Мир не ответил?

— Возможно, он чем-то занят, — объяснила Сио причину, которую она давно обдумывала. — Возможно, это потому, что Мистеру Шуту неудобно передавать твои молитвы. Он временно приостановил собрание.

Форс задумчиво кивнула и сказала:

— Мистер Шут сообщил нам, что на следующей неделе собрание будет временно приостановлено. Решение об этом было принято только в середине недели. Это связано с Георгом III?

Вспомнив, что Мистер Мир всё это время проводил расследование, Сио согласилась и сказала:

— Вполне вероятно.

…

В Забытой Земле Богов, в мёртвом безмолвном городе.

Одетый в классическую чёрную мантию мага, Амон провёл Клейна в относительно законченный собор.

Сегментированные каменные столбы лежали наклонно, а из их трещин росли тёмно-красные сорняки, обвивая птичьи скульптуры.

Держа в руке фонарь из звериной шкуры, Клейн осмотрел местность и убедился, что жители этого города не совсем мертвы. Оставалось ещё несколько выживших. Он не знал, каким способом они превратились в чудовищ глубокой тьмы. Они прятались от слабого жёлтого света, окружая собор в месте, которое невозможно было увидеть. Они хотели напасть на двух обычных на вид людей, Клейна и Амона.

Причина, по которой Клейн смог подтвердить, что эти монстры изначально были жителями этого города, заключалась в том, что их Нити Духовных Тел имели определённую аномалию. Некоторые из них были серовато-белыми, некоторые — деформированными, а некоторые — липкими. Они совершенно не походили на монстров в других местах. Они очень напоминали трупы в гробах.

«Не знаю, какое отчаяние и душевные срывы заставят оставшихся людей выбрать такой путь… Возможно, самое глубокое чувство отчаяния заключалось в том, что они не могли видеть надежду каждый день, в то время как ситуация вокруг них ухудшалась…» — Вздохнув, он воспользовался этой возможностью, чтобы настроить свой разум.

Он переживал различные случаи появления надежды, но снова и снова сталкивался с отчаянием.

Амон с моноклем подошёл к краю света и прошёл в самую глубину собора.

Клейн последовал за ним и увидел дверь, залитую бледно-белым светом.

— На самом деле этот город разделён на две части: “свет” и “тьма”. Они используют определённые способности Пути Ученика, чтобы скрыть часть территории. Чтобы войти, они должны использовать определённую “дверь”, — сказал Амон, указывая вперёд.

«Способности Колдуна Секретов?» — С некоторым пониманием Клейн кивнул, показывая, что он знает, что происходит.

Затем Амон сказал:

— За этой дверью находится “тёмная” сторона этого города. Я могу использовать её для связи с подобным регионом, расположенным далеко отсюда. Мы можем напрямую прибыть туда и сократить наше путешествие.

«Как и ожидалось от воплощения лазеек…» — Клейн наблюдал, как Амон вытянул левую руку и нажал на дверь, образованную из бледного белого света.

Свет начал пульсировать, быстро распространяясь наружу, становясь всё более и более интенсивным.

В этот момент деформированное чудовище, прятавшееся в глубинах тьмы и наблюдавшее за собором, внезапно задрожало, превратившись в марионетку Клейна.

Двадцать или тридцать секунд назад Клейн уже завершил процесс получения первоначального контроля над ним и углубил своё влияние. Однако он ждал до сих пор, прежде чем полностью преобразовать его.

Сразу после этого Клейн и марионетка одновременно протянули руки. Они воспользовались возможностью, когда Амон изменил “дверь”, и схватили что-то.

В его руке было нечто в форме полной луны, усыпанное алыми драгоценными камнями — Алая Лунная Корона. В руке его марионетки был древний Мастер Ключ цвета латуни!

Одновременно они открыли рты и издали звук “Бах”. С помощью воздушных пушек они подтолкнули Алую Лунную Корону и Мастер Ключ к двери света.

В сочетании эти два предмета могли заставить услышать мольбы о помощи Мистера Дура. Это также означало, что силы Мистера Дура могли в ограниченной степени проникать в реальный мир.

А это был контролёр всех “дверей”. Он был одним из тех существ, которые больше всего не хотели, чтобы Амон стал “Ошибкой” или контролировал замок Сефиры!

Клейн не ожидал, что запечатанный Мистер Дур сможет действительно навредить Амону. Он лишь надеялся, что сможет использовать эту возможность, чтобы вмешаться в работу Ангела Времени и создать для себя достаточно благоприятную возможность.

Конечно, если бы Мистер Дур смог вызвать какие-либо аномальные изменения в двери, увеличив или исказив лазейки, созданные Амоном; таким образом, повлияв на Короля Ангелов Пути Мародёра и телепортировав Его далеко-далеко, Клейн определённо искренне благодарил бы Мистера Дура в течение недели.

После своих предыдущих попыток Клейн осознал свой самый большой недостаток. Дело было не в том, что ему не хватало одной Последовательности и он имел качественного разрыва в уровне силы. Напротив, он потерял инициативу и не мог правильно подготовиться. Каждый раз, когда он начинал готовиться, Амон прерывал его или мешал ему.

Для старшего Фокусника неподготовленное выступление часто было синонимом провала.

Если бы он мог подготовиться заранее, он мог бы спокойно вызвать исторические проекции господина Азика, Рейнет Тинекерр и Змея Судьбы Уилла Осептина. Против 2-ой Последовательности, даже если бы не было возможности справиться с Ним, это определённо создало бы очень хорошую возможность для побега.

В этот момент Алая Лунная Корона и древний Мастер Ключ со свистом пронеслись по воздуху и достигли двери света.

Белый свет, образовавший иллюзорную дверь, исказился и поглотил два предмета. Он окрасился в багровый цвет и превратился в водоворот.

Казалось, что дно вихря было невидимым, словно гигантский глаз.

В тот момент, когда Амон собирался повернуться, Он сделал небольшую паузу, как будто услышал крик старого друга.

Однако эта пауза мгновенно исчезла, как будто её и не было.

Когда взгляд Амона устремился на Клейна, тот мгновенно потерял шесть Потусторонних способностей.

К ним относились контроль над Нитями Духовного Тела, вызов проекций Исторической Пустоты, заменители бумажных фигурок, управление пламенем, подводное дыхание и размягчение костей.

Конечно, потеря этих шести Потусторонних способностей ради одной марионетки никак не повлияла на последующие действия Клейна.

Неразличимая ранее пауза позволила Клейну вовремя поменяться местами со своей марионеткой!

Он уже оказался в темноте за пределами собора. Деформированные монстры вокруг него дрожали и превращались в его марионеток.

Для таких целей, которые не имели даже 5-й Последовательности, Клейну требовалось всего две-три секунды, чтобы превратить их в марионеток. И к тому времени, как он вызвал Алую Лунную Корону, он уже начал совершать подобные действия.

Наслаждаясь темнотой, без всяких угрызений совести он пытался трансформироваться в сокрытое состояние или успешно совершить самоубийство. В то же время он потянулся своими марионетками, чтобы ухватиться за туман, переплетённый с историей.

На этот раз он разделил марионеток на три группы, вызвав соответственно Рейнет Тинекерр, Мистера Азика и Змея Судьбы Уилла Осептина. Он не хотел повторять свои прошлые ошибки, когда ему с огромным трудом удалось добиться успеха только для того, чтобы “Их” забрал Амон. При таких раскладах он мог остаться с одним или двумя.

Конечно, предпосылкой было то, что Амон не мог украсть сразу несколько проекций Исторической Пустоты.

Клейну нужно было это подтвердить.

Клейн вытянул руку, но ничего не схватил.

Все марионетки, вызвавшие Змея Судьбы, потерпели неудачу. Среди группы Знатоков Былого, которые вызвали Консула Смерти и Рейнет Тинекерр, у двоих из них руки слегка напряглись.

Клейн был в восторге, так как вдруг почувствовал, что эта попытка может превратиться в настоящую попытку побега.

В этот момент хрустальный монокль, который носил Амон, излучал ужасающий свет.

Весь город, включая окружающие реки, холмы и пустыню, был залит чистым, палящим солнечным светом. “День” вновь опустился на эту землю после тысячелетнего прощания с ней.

Амон украл “день” из руин битвы богов!

Перед лицом такого “дня” Клейн не только чувствовал, что его тело вот-вот расплавится, но и слышал в ушах знакомый и безумный бред. Они были подобны стальным иглам, пронзающим каждого Червя Духа.

Из-за этого его разум наполнился огромной болью. Попытки вызвать его марионетку провалились, хотя он был на грани успеха.

“День” на поле битвы богов содержал бред Истинного Творца!

Спрятавшиеся в темноте обезображенные монстры, которые были немногими выжившими в городе, казалось, временно пришли в себя. Они безучастно смотрели на “день” и не могли не сузить глаза.

Затем они с диким криком бросились к источнику этого “дня”, один за другим превращаясь в пыль.

Вдалеке, в лагере Города Серебра, стражники оплота тоже заметили свет, идущий с северо-востока. Он был не похож на молнию, как и сцена восхода солнца из легенд.

Это зрелище длилось всего несколько секунд, после чего оно рассеялось, и небо снова стало тёмным.

Как только Клейн оправился от бреда, он увидел стоящего перед ним Амона в остроконечной шляпе.

Этот Ангел Времени подтолкнул свой монокль и улыбнулся.

— Молодец.

Глава 1161 — Обратный отсчёт

«Молодец…» — Столкнувшись с “похвалой” Амона, Клейн заставил себя улыбнуться и вежливо ответил:

— Спасибо.

Честно говоря, он предпочитал слышать проклятия, а не “похвалу”, так как это означало бы, что он близок к успеху.

Конечно, Клейн подозревал, что даже если ему удастся сбежать, Амон не станет волноваться и выходить из себя. Судя по характеру этого Бога Озорства, вполне вероятно, что Он находил это интересным и захватывающим, но в то же время неизбежно чувствовал себя немного подавленным и разочарованным до такой степени, что с нетерпением ждал следующего раунда.

— Это огромное улучшение, если ты можешь думать о том, как использовать Дура, чтобы вывести меня из строя. — Амон равнодушно улыбнулся. — Но не думаешь ли ты, что я буду находиться в относительно более бдительном состоянии во время Открытия Двери? И что на самом деле не так-то легко пострадать от случайности?

После некоторого раздумья Клейн серьёзно ответил:

— Вначале я так и думал, но позже я почувствовал, что ты должен быть в состоянии понять моё душевное состояние, полагая, что я не осмелюсь действовать, когда ты откроешь дверь. Когда это произойдёт, попытка может сотворить чудеса.

Сделать это, когда другие считают, что вы не сделаете этого, тоже было стратегией.

В своей предыдущей жизни Клейн сталкивался с играми, в которых мышление было настолько высокого уровня, что у него голова шла кругом.

— А что, если я тоже буду мыслить на таком уровне? — сказал Амон с улыбкой, когда костяшкой пальца подтолкнул нижнюю часть своего монокля.

В то же время остальные марионетки, которые были ещё живы, достали из воздуха хрустальные монокли и надели их на правый глаз. Все они бросили взгляд на Клейна.

От этого у Клейна покалывало кожу головы. Он обнаружил, что связь между марионетками и им самим мгновенно прервалась.

— Хотя ты и улучшился, но неудача всё равно требует определённого наказания. — Улыбнувшись, Амон повернулся и пошёл в сторону собора.

Когда он сделал шаг вперёд, марионетки одна за другой заулыбались и рухнули на землю. Это заставило душу Клейна снова и снова разрываться на части, так как кровеносные сосуды на его лбу заметно вздулись.

Терпя боль, он стоял, прижавшись к земле, и через некоторое время успокоился.

Во время этого процесса, хотя он всегда находился в глубинах тьмы, он не подвергался нападениям ужасных монстров и не переходил в состояние сокрытия.

«Когда Амон успел украсть силу сокрытия в этом городе? Если бы я попытался совершить самоубийство, у меня бы точно украли эту мысль… Мои приготовления всё ещё недостаточны. У меня нет достаточной уверенности, когда я имею дело с Амоном, не учитывая то, что Он мог украсть… Я действительно не ожидал, что Он выпустит “день”, который украл из руин поля битвы богов… Что касается того, что ещё Он украл в прошлом, или что Он уже имел, я понятия не имею. Я не могу сделать целенаправленных приготовлений… Этот монокль — что-то вроде сосуда, используемого для хранения украденного? Или это часть Амона изначально? Значит, каждый раз, когда он на ком-то паразитирует, монокль будет доставаться…» — Клейн потёр виски и вошёл в собор. Посмотрев на Амона перед дверью света, он спросил, вроде бы непринуждённо:

— Почему у тебя так много моноклей? Где ты их обычно размещаешь?

Амон погладил монокль на правом глазу и равнодушно улыбнулся.

— Почему бы тебе не спросить меня, почему у каждого моего аватара есть глаза? И где я обычно их размещаю?

— …Я понял. — Клейн кивнул в просветлении.

Амон перевёл взгляд на дверь света, которая ещё не успокоилась от пульсации и небрежно сказал:

— У меня такое чувство, что эта твоя операция — большая подготовка, а не попытка. Какой дешёвый трюк ты использовал во время этого процесса?

После некоторого раздумья Клейн с улыбкой ответил:

— Догадайся.

— У меня есть несколько догадок. Как думаешь, я угадал правильно? — с интересом спросил Амон, пощипывая край своего монокля.

— Возможно, а возможно и нет. — Клейн не дал чёткого ответа, покорно шагая к Амону. Он увидел, как тот снова протянул руку и надавил на бледно-белую дверь света.

Над дверью света снова появилась рябь, которая становилась всё более интенсивной и преувеличенной.

Примерно через десять секунд рябь распространилась по округе, в результате чего дверь света увеличилась в размерах в два раза.

Амон взглянул на Клейна, жестом показывая, чтобы тот сделал шаг вперёд.

Клейн инстинктивно повернул голову и оглядел собор.

За пределами освещённого фонарём пространства мерцали Потусторонние Черты, оставленные мутировавшими монстрами. Не все они были Потусторонними, когда были живы. После того, как обычные люди превратились в монстров, большая часть их силы пришла из темноты и вырождения. Сила не принадлежала им, поэтому никакие Черты не были очищены.

— Чуть не забыл. — Переглянувшись с Клейном, Амон вдруг покачал головой и улыбнулся.

Как только он закончил своё предложение, куча Потусторонних Черт взлетела вверх и вошла в его тело. Они слились с ним, оставив лишь небольшую часть.

— Большинство людей, превратившихся в монстров, являются Потусторонними Пути Ученика, и членами их семей, которые могут войти в “тёмную” сторону города, — непринуждённо сказал Амон, отводя взгляд.

«Даже если это Потусторонняя Черта схожего Пути, будет проблематично, если её прямо “съедят”, верно? Разве не должно быть возможным только переходить на более высокий уровень соседнего Пути? Он также допускает размещение более низких Последовательностей?» — Увидев это, Клейн был немного ошеломлён и с любопытством спросил:

— А не накапливается ли при этом безумие?

Это был не просто вопрос накопления безумия. Клейн подозревал, что если он сделает это сам, то велика вероятность того, что он сойдёт с ума.

— Другие сойдут, — сказал Амон с улыбкой, — Но не я.

«Настоящий “Bug”…» — Клейн не мог удержаться от внутреннего вздоха.

Затем расстояние между ним и дверью света исчезло.

Подсознательно он забыл об оставшихся Потусторонних Чертах Пути Смерти и вошёл в изменённую дверь света вместе с Амоном.

Бесконечная тьма и корчащиеся линии света смешались вместе, породив ощущение внезапного спуска.

Примерно через десять секунд он обнаружил, что они с Амоном оказались на площади. Тусклый жёлтый свет фонаря из звериной шкуры, казалось, был остановлен невидимой силой, из-за чего он освещал только половину площади.

В небе сверкнула молния, осветив окрестности.

С помощью молнии Клейн увидел несколько недоделанных статуй, установленных вокруг площади. У них были либо привязаны руки к спине, либо их тела опутаны колючими розами, либо они выглядели как мумии. От них исходило ощущение “скованности”.

— Этот город впервые поверил в Короля Мутанта. — Как квалифицированный экскурсовод, Амон представил Клейну ситуацию с каждым “живописным местом”. — Они очень интересны. Обычно они сдержанные и тихие, как аскеты. Однако, как только они встречают добычу, или в особые моменты времени, они высвобождают кровожадное желание убивать. Вы можете представить, что в ночь полнолуния это город, где бродят оборотни.

«Судя по всему, у Пути Мутанта изначально была концепция сдержанности… Позже их сбило с Пути Мать-Древо Желаний…» — Используя новый виток молнии, Клейн сделал ещё несколько взглядов и задумчиво спросил:

— Облик Короля Мутантов близок к облику мумии?

— Нет. Хотя Он — уродливый и извращённый человек, Он любит опутывать себя колючими розами. — Амон насмешливо хмыкнул.

Клейн воспользовался случаем, чтобы спросить:

— Каким идолам будут поклоняться ваши верующие? В мистицизме вашим символом являются часы и Червь Времени?

Амон почесал подбородок и сказал:

— Теоретически, все мои верующие — это Я. Мне не нужно утруждать себя созданием идола.

«Мои верующие — это Я… К счастью, у меня теперь есть такой Благословенный, как Даниц…» — Клейн вдруг понял, что в некоторых аспектах он очень похож на Амона.

«Конечно, когда я говорю “мой верующий — это я сам”, получается забавная история. Когда Амон говорит, что “мои верующие — это Я”, это становится романом ужасов. Разница в стиле весьма огромна…» — Клейн, наконец, высмеял самого себя.

Пока Амон шёл вперёд, он продолжал:

— Однако в эпоху моего отца в меня верило довольно много людей. Некоторые из них отправились в путь под именем Ангел Времени, используя эмблему часов для создания моего идола. Некоторые из них использовали титул “Бог Заблуждений” и использовали в качестве моего образа ворона, покрытого таинственными узорами, а другие совмещали эти два понятия вместе.

Сказав это, Амон с моноклем вдруг повернул голову и посмотрел на Клейна, а затем скривил губы.

— До нашего конечного пункта назначения осталось менее трёх дней.

«То есть у меня осталось всего три дня…» — Клейн едва не втянул холодный воздух. Давление быстро нарастало, и ему казалось, что его нервы сжимаются.

Он так и не смог определить истинную цель этой игры, затеянной Амоном, и не обнаружил никаких следов того, к чему его побуждают. Это означало, что он не смог подобрать ключ и найти реальную возможность сбежать.

Выступление аватара Амона заставило его понять, что он может не продержаться и десяти секунд перед Ним.

Когда его мысли помчались, Клейн замолчал. После этого он вышел с площади, покрытой руинами.

…

На улицах было мало пешеходов, так как они торопливо приходили и уходили. В гавани Приц, где многие дома были покрыты следами бомжевания, каштанововолосая Королева Мистик положила на стол газету.

На первой странице газеты Тассок Таймс было написано об убийстве короля. Там также утверждалось, что убийца прибыл из Фейсака или Интиса.

«Это не остановит катастрофу, но и не усугубит её…» — пробормотала про себя Бернадетт с серьёзным выражением лица.

Она задумалась на мгновение, взяла ткань на столе и завернула её. Затем она разжала пальцы и позволила ей расслабиться.

На этот раз кофейные чашки, ручки, газеты и другие предметы со скатерти исчезли. П оявились лишь ритуальные предметы, такие как свечи из серебра.

После этого Бернадетт провела ритуал и вызвала посланника Германа Воробья.

Как партнёр, она чувствовала, что ей необходимо расспросить о ситуации другой стороны и узнать, не нужно ли ещё чем-нибудь помочь.

В тот момент, когда ритуал закончился, из разгорающегося пламени свечи вышли четыре светловолосые, красноглазые головы. Одетая в тёмное и сложное длинное платье, Рейнетт Тинекерр стояла рядом.

Веки Бернадетты незаметно дёрнулись, прежде чем она взяла приготовленное ранее письмо и золотую монету и передала их посыльному.

Одна голова Рейнет Тинекерр прикусила письмо и золотую монету, а другая несколько секунд разглядывала Королеву Мистик.

Она перевела взгляд назад и шагнула в пустоту. Однако, как раз когда Бернадетт собиралась убрать скатерть, Мисс Мессенджер внезапно появилась снова.

Одна из двух голов со светлыми волосами и красными глазами заговорила по очереди:

— Он… Пропал…

Глава 1163 — Приближение

Над серым туманом багровая звезда, представляющая собой Звезду, также разгоралась и сжималась. Постепенно пульсирующий свет наложился на другие пульсации, созданные тремя другими багровыми звёздами, превратившись в приливную волну, которая прокатилась по всему таинственному пространству, заставив пространство слегка вибрировать.

После описания вопроса, связанного с Клейном, Леонард закончил молитву и стал ждать ответа от Мистера Шута.

Однако спустя почти пятнадцать минут он так и не получил никакого ответа.

— Мистер Шут всегда был очень отзывчив… — Леонард не мог удержаться от бормотания.

После нескольких секунд молчания Паллез Зороаст напомнил слегка постаревшим голосом:

«[Вспомни, что недавно сказал Шут.]»

Леонард хорошо подумал и медленно сказал:

— В середине недели Он напомнил нам, чтобы мы не ходили в лес на северо-западной окраине Баклунда… Да, Он как бы намекнул, что собрание может не состояться, как планировалось…

«Как и ожидалось.» — Паллез Зороаст испустил долгий вздох и сказал:

«[Шут в какой-то степени предсказал появление Амона. Возможно, сейчас они сражаются в разных областях. Один из них хочет удержать замок Сефира, а другой — стать новым владельцем замка Сефира. Ваш бывший коллега, к сожалению, оказался втянутым в это дело.]»

— Мистер Шут ожидал этого? Это ловушка, которую он расставил для Амона? — Зелёные глаза Леонарда загорелись, когда он произнёс эту фразу.

Паллез провёл значительное время в раздумьях, так как Он говорил гораздо медленнее.

«[Возможно, так оно и есть. Возможно, это потому, что Амон воспользовался ловушкой и взял инициативу в свои руки. Не стоит недооценивать богохульника, могущественного Короля Ангелов.]»

Согласно тому, что знал Леонард, Мистер Шут был либо владельцем Замка Сефиры, который медленно восстанавливался, соответствуя какому-то неизвестному божеству в истории, либо Он был воплощением сефирот. В настоящее время Он не мог очень хорошо контролировать свою власть и силу, что можно было исправить с помощью дальнейшего качественного изменения.

И независимо от возможностей, Мистер Шут всё ещё не мог достичь уровня истинного божества. Скорее всего, он находился на одном уровне с Королём Ангелов.

При таких обстоятельствах было вполне нормально, что между Мистером Шутом и ужасающим Богохульником произойдёт напряжённая битва. В конце концов, этот человек был “одним из них”, одним из сильнейших скрытых существ под божествами. Он был даже более могущественным, чем Скрытый Мудрец, которого обычно причисляли к злым богам. Даже божества относились к нему с некоторой опаской.

Леонард не мог не напрячься. Он спросил низким голосом с тревогой:

— Старик, у тебя есть возможность оказать какую-нибудь помощь? Разве Амон не твой главный враг?

«Такая помощь может быть ограниченной, но она должна быть в состоянии вытащить Клейна из водоворота.»

Услышав это, Паллез Зороаст рассмеялся и сказал с явной иронией:

«[Не слишком ли многого ты от меня ждёшь?]»

«[Действительно, если Амон захватит замок Сефиры, я точно умру от его рук. Возможно, я не смогу пережить эту зиму. А если замок Сефира останется у Шута, у меня будет шанс выжить в будущем.]»

«[Но сможет ли такой старик, как я, только что восстановившийся до 2-й Последовательности, вмешаться в битву такого уровня?]»

«[Даже если бы я использовал чары Опять Вчера, что я смогу сделать за короткий промежуток времени в две-три секунды? Да, да. В критический момент я мог бы помочь Шуту изменить ситуацию, но я даже не знаю, где они сражаются. Как я могу использовать эту возможность?]»

Леонард замолчал, услышав длинный ответ Старика. Он тут же склонил голову и поднял руки, чтобы прижать их к бокам головы. Он пробормотал про себя:

— Только не говори мне, что я могу только беспомощно смотреть…

Паллез вздохнул и сказал:

«[Терпи. Всё, что мы можем сейчас сделать, это быть терпеливыми.]»

«[Шут и Вечная Ночь, а также некоторые другие божества и Короли Ангелов, похоже, имеют некое молчаливое взаимопонимание друг с другом. Возможно, они даже сотрудничают друг с другом. Они не позволят Амону отобрать замок Сефиры.]»

«[Терпеливо жди. Возможно, окно возможностей появится не скоро.]»

Леонард выпрямил своё тело и откинулся назад. Он глубоко вдохнул и выдохнул.

— Я понимаю.

…

Корабль Голубой Мститель, получивший от Церкви Повелителя бурь приказ атаковать порт и фейсакские торговые суда у вод острова Соня, прятался где-то за пределами безопасного морского пути.

Элджер Уилсон стоял за окном капитанской каюты, используя своё чрезвычайно дальнозоркое зрение, чтобы смотреть на длинную береговую линию.

С точки зрения этого “нового” Певца Океана, многие капитаны, получившие подобные миссии, были самыми лучшими представителями Потусторонних средней Последовательности. Их совместная операция определённо смогла бы нанести эффективный ущерб транспортному потоку фейсакских вод.

Это также означало, что атака со стороны Фейсака будет достаточно ожесточённой, с высокой вероятностью во главе атаки будет полубог 4-й Последовательности. Конечно, нельзя было исключать возможность появления Военного Епископа или Серебряного Рыцаря 3-й Последовательности.

Это было опасное развитие событий для Элджера. Он не хотел подвергать себя такой опасности.

В то же время его команда, коллеги и партнёры следили друг за другом, не позволяя никому дезертировать. Если бы Элджер сорвался и пошёл по краю опасности, не прошло бы много времени, как он задумался бы о том, чтобы убить большинство членов экипажа и стать настоящим пиратом, или потерять Голубой Мститель и вернуться на остров Пасу для проведения внутреннего исследования.

«После окончания операции, капитанов, которые ещё могли выжить, останется не более трети…» — Элджер спокойно проанализировал ситуацию и быстро придумал план, как избежать опасности.

Он должен был участвовать в операции, но не занимать центральное место.

Элджер планировал использовать “внезапную атаку” на порт, пока его собратья будут неистово атаковать фейсакские торговые корабли и корабли снабжения. Это привело бы людей с его корабля на остров Соня, что позволило бы им затаиться в засаде в девственном лесу. Время от времени он вызывал небольшие беспорядки в порту, с которыми легко было справиться. Таким образом, полубоги Фейсака непременно бросали бы свои взгляды на море, а не на него.

В то же время в глазах экипажа он будет примером для подражания, готовым пойти на большой риск, чтобы войти в пределы вражеских границ.

Продумав все детали, Элджер тут же собрал экипаж и повторил свои планы. Наконец, он подчеркнул:

— Это будет очень опасно. Поверьте мне, это очень, очень опасно. Мы не сможем наступать и отступать, как на море. Мы можем быть окружены врагами в любой момент, но такая атака определённо превзойдёт ожидания фейсакийцев, и она даст нам тот результат, которого мы хотим. Готовы ли вы остаться на корабле трусами, или вы хотите последовать за мной в бой как герои, чтобы показать свою преданность Господу?

Члены экипажа почувствовали, как их кровь закипает, когда они поспешно сказали:

— К черту фейсакийцев!.

— Очень хорошо. — Элджер почувствовал облегчение, ударив правым кулаком по левой груди. — Да пребудет с нами Буря!

— Да пребудет с нами Буря! — отсалютовали матросы и закричали.

Приняв необходимые меры, Элджер решил, что ему нужно как можно скорее одолжить Незатемнённое Распятие, чтобы очистить избыток Потусторонних Черт Певца Океана. Хотя он и преувеличивал опасность высадки на остров, определённый уровень опасности всё же существовал. Поэтому он хотел поскорее восстановить своё оптимальное состояние.

И он уже давно понял намёк Мистера Шута. Он чувствовал, что сегодня вечером или завтра утром Мистер Шут официально сообщит им, что сбор отменяется.

Конечно, в самой глубине сердца Элджера таились кое-какие соображения. Он подозревал, что каждый раз, когда Мистер Шут отменял Клуб Таро, что-то случалось с Ним. Он хотел использовать эту молитву, чтобы проверить, нормально ли ещё это могущественное существование.

«Нет, я не могу. Я не должен испытывать Бога… Это не испытание. Мистер Шут не намекал, что я не могу молиться Ему. Кроме того, одолжить Незатемнённое Распятие — это то, что мне действительно нужно сделать в ближайшие несколько дней…» — Элджер расхаживал взад-вперёд, не в силах принять решение.

В этот момент он услышал шум разбивающихся волн. Благодаря дополнительному зрению, которое давал корабль-призрак, он увидел, как вода расступилась и появилось огромное существо рыбьего типа.

Странного вида гигантская рыба открыла рот и выплюнула маленький металлический шарик, который упал на палубу.

Элджер кивнул и выразил свою благодарность пением.

Это было морское существо, которое Церковь Повелителя Бурь приручила. В этой операции оно и его спутники были посланниками между различными кораблями и островами.

Получив его благодарность, гигантское рыбоподобное существо затрепетало. Взмахнув хвостом, оно направилось в глубину моря и поплыло вдаль.

Элджер две секунды молча смотрел на него, а затем порывом ветра принёс металлический шар в капитанскую каюту.

Он развернул металлический шар и достал из него лист бумаги. Глаза Элджера застыли от одного взгляда на него.

«На Георга III совершено покушение…» — Элджер повторил содержание с тяжёлым выражением лица, прежде чем вспомнил напоминание Мира и намёки Мистера Шута.

На этот раз он больше не колебался. Он запер комнату и тихо пробормотал почётное имя:

— Шут, не принадлежащий этой эпохе…

…

«Эти молитвы почти превращаются в хоровую симфонию… Мистер Висельник хочет позаимствовать у Солнца Незатемнённое Распятие? Леонард… Да… Эти голоса наслаиваются друг на друга, меняя высоту и громкость. Это заставляет окружающее пространство дрожать…» — Клейн потёр виски, чувствуя, что в него со всех сторон бьют молнии.

В этот момент он вслед за Амоном углубился в безлюдные болота и увидел серовато-жёлтый туман, покрывавший местность. Здесь было несколько оврагов, а в глубоких, тёмных глубинах бродило множество тварей.

По сравнению с прежними тихими, затаившимися монстрами, здешние были довольно необычными.

Амон в остроконечной шляпе поднял руку, чтобы подтолкнуть свой монокль, и с улыбкой указал вперёд.

— Ещё полдня, и мы достигнем конечного пункта назначения.

— Пол дня… Ещё не прошло и дня… Разве вы не говорили о трёх днях? — Зрачки Клейна, казалось, расширились.

Амон улыбнулся и сказал:

— Я сказал не более трёх дней. Один день — это тоже не больше трёх дней.

Сказав это, Король Ангелов сделал паузу и с интересом спросил:

— Я помешал твоим приготовлениям? Ты чувствуешь больше отчаяния?

Клейн не ответил, так как внезапно протянул руку и ухватился за пустоту рядом с собой.

Глава 1168 — Мои якоря

В мгновение ока Амон увидел серовато-белый туман и древний и величественный дворец над ним.

Ему нужно было только протянуть руку и пройти через последнее препятствие, чтобы по-настоящему коснуться замка Сефиры и непосредственно занять это место, а по сути, забрать его себе.

Но в этот момент над фантомом Амона внезапно появилась гигантская синевато-чёрная ладонь, преградив ему путь в замок Сефиры.

Проекция Амона подсознательно повернула голову и посмотрела в направлении ладони. Она увидела покрытого гноем одноглазого гиганта, который уже давно умер.

Бладель, который был известен как Бог Славы, всё ещё не подавал признаков жизни в своём огромном вертикальном глазу. Проклятие серовато-жёлтого тумана продолжало исходить от его тела.

Однако всё было иначе, чем раньше. За Его спиной появились иллюзорные чёрные трубки. Они простирались в бесконечную даль, и оставалось загадкой, к чему они были подключены.

Возвышающийся синевато-чёрный гигант мгновенно сконденсировал меч, сформированный из оранжево-красного света сумерек. Держа его в одной руке, Он с размаху ударил им в сторону глубокого оврага, где лежало тело Амона.

Этот младший сын Короля Великанов, погибший из-за проклятия, после тысячелетнего бесцельного скитания вдруг обрёл невообразимую силу.

Сумеречный Меч прорвал пустоту и выскочил из того места, где стоял Ангел Времени Амон. Он разорвал всё вокруг, превратившись в бурю, способную уничтожить это пустынное болото.

Амон не шелохнулся и остался стоять на месте. Как бы ни бушевал оранжево-красный “меч” бури, он не причинил Ему никакого вреда.

Казалось, Он снова использовал какую-то “ошибку” в этом мире.

Однако в таком состоянии Амон больше не мог передавать свой бред в сознание Клейна, что позволило ему наконец обрести хоть капельку покоя.

Не обращая внимания на то, что он вот-вот потеряет контроль, он восстановил ясность ума, используя ясное и реальное окружение и слои молитвы. Затем он немедленно вошёл в резонанс с тёмно-красной “фигурой”, сидящей на месте Шута над серым туманом, и установил новую связь.

Он без колебаний вернулся в замок Сефиры!

И в этот момент фантом Амона, пытавшийся проникнуть в серый туман, был заслонён синевато-чёрной ладонью Бога Славы Бладеля. Он не смог мгновенно прорваться сквозь титаническую преграду.

Моноклевый Король Ангелов, будь то Его аватар или истинное тело, открыл свой рот и произнёс имя:

— Вечная Ночь.

Да, это была помощь, исходящая от Богини Вечной Ночи, но это было не без причины!

Хотя Клейн не был уверен в этом вопросе, он всегда держал его как один из своих козырей. Он лишь считал, что это может оказаться неэффективным и иметь очень низкие шансы на успех. Его можно было использовать только как проблеск надежды в самый отчаянный час.

Попав в Забытую Богами Землю и получив немного пространства для самостоятельных размышлений, он усердно искал доступные ему “ресурсы”, которые можно было бы использовать. Затем он кое-что вспомнил:

Дело бывшего вождя Города Серебра!

Этот Охотник на Демонов попытался перейти в Последовательность 3 Паромщика Пути Смерти, но в итоге превратился в монстра внутри построенного им мавзолея.

Эта аномалия была связана с иллюзорными чёрными трубками, и подобное явление наблюдалось в Искусственной Смерти секты Нуминозного Епископата.

Другими словами, мутация бывшего главы Города Серебра, скорее всего, была связана с Искусственной Смертью.

Это косвенно объясняло то, что по какой-то неизвестной причине те, кто мог влиять на Забытую Богами Землю, кроме Истинного Творца, включали в себя Искусственную Смерть, ожившую до определённого уровня.

И теперь Искусственную Смерть в некотором смысле можно было считать Богиней Вечной Ночи!

Основываясь на этих рассуждениях, Клейн подозревал, что Богиня могла использовать Уникальность Пути Смерти, чтобы в какой-то степени оказывать низкий уровень влияния на некоторые вещи в Забытой Богами Земле.

Кроме того, в деле, касающемся бывшего вождя Города Серебра, было всего три человека. Одним из них был нынешний вождь, Колин Илиад; старейшина полубог, Уэйт Чирмонт, и Старейшина Пастырь, Ловия. Они были либо святыми 4-ой Последовательности, либо важными верующими Истинного Творца. Невозможно было, чтобы они совершенно не знали о том, что на них “паразитировал” Амон.

Что касается единственного человека, получившего отдачу от этой выходки, то это был Деррик Берг, который находился под наблюдением Шута. Он также не был одним из “паразитов” Амона.

Другими словами, Амон не знал об аномалии бывшего вождя Города Серебра, связанной с чёрными иллюзорными трубками. Это было ключевым моментом.

Поэтому, даже если бы Он смог догадаться, что Богиня Вечной Ночи получила Уникальность Пути Смерти, вызвав у Бога Боя бурную реакцию, Он никак не мог знать, что это приведёт к непредвиденным событиям в Забытой Богами Земле.

Помня об этом, Клейн сознательно выполнял определённые приготовления, несмотря на отсутствие особой уверенности.

В городе, который верил в Феникса, он не стал забирать оставшиеся Потусторонние Черты Пути Смерти, надеясь оставить след.

Вызвав историческую проекцию Заратула, он не воспользовался возможностью сразу же покончить жизнь самоубийством. С одной стороны, он боялся, что Амон всё ещё сможет остановить его и повлиять на другие его планы, а с другой стороны, он пытался использовать вызов проекции Слуги Сокрытия Арианны, чтобы сообщить Богине Вечной Ночи о сложившейся ситуации.

Завершив эти два дела, Клейн не имел ни малейшего представления о том, каким будет конечный результат. В основном он сосредоточил своё внимание на том, что аватар Амона был заменён на его истинное тело.

Когда он прибыл на место назначения и увидел труп бродячего ангела, он как раз подумал о чём-то, когда его отвлекло представление Амона. Только сейчас он понял, что Богиня уже давно установила элементарный контроль над младшим сыном Короля Великанов благодаря Уникальности Пути Смерти. Она терпеливо ждала возможности использовать этого проклятого ангела.

И силы сокрытия, наполнявшие Забытую Богами Землю, очень хорошо помогали Ей скрывать иллюзорные чёрные трубки.

Внезапно в древнем дворце над серым туманом, на месте Шута, расположенном в конце длинного пёстрого стола, тёмно-красная фигура, которая всё время искажалась и рассеивалась, приняла облик Знатока Былого — Клейна с чёрными волосами и карими глазами.

Всего одна мысль — и сознание и духовное тело Клейна вернулись в замок Сефира!

После этого он использовал тесную связь между своим телом и замком Сефиры, а также молитвы членов Клуба Таро, чтобы усилить эффект резонанса. Затем он увидел себя с остекленевшими глазами, на грани потери контроля. Он увидел проекцию Амона, которая кружила вокруг синевато-чёрной ладони, используя “ошибку”.

Амон в монокле поднял свою голову и посмотрел в глаза Клейну, который сидел на месте Шута.

Клейн призвал Скипетр Морского Бога и поднял его.

Весь серый туман вскипел, и весь замок Сефиры затрясся.

Огромное количество ужасающей силы собралось вокруг, превратившись в поток молний. Синие драгоценные камни, загоревшиеся в тот же миг, послали сияющий свет, который хлынул вниз, как поток, утопив аватаров Амона и его собственное тело.

Раздался глубокий раскат грома, когда ужасающая серебряная молния разорвала на части всё, что она охватывала.

Проекция Амона распалась, а тело Клейна было уничтожено.

Наконец-то ему удалось покончить жизнь самоубийством.

Завершив атаку, Клейн, находившийся высоко над серым туманом, немедленно прервал связь между замком Сефиры и реальным миром, чтобы истинное тело Амона не создало новых аваров.

Сразу после этого он стал ждать “чуда” и дождался своего “воскрешения”.

Возле глубокого оврага, на дне которого стояли серовато-белые здания, истинное тело Амона поправило хрустальный монокль, украв проклятие, которое поддерживало “существование” Бладеля.

Синевато-чёрный гигант немедленно начал гнить, быстро превращаясь в кости. Иллюзорные чёрные трубки не сохранились, вместо этого они уменьшились обратно в глубины тьмы.

Одетый в остроконечную шляпу и классическую чёрную мантию, Амон стоял там. Он поднял голову и несколько секунд молча смотрел в небо, словно разглядывая замок Сефиры сквозь туман истории.

Наконец, Он прищурил хрустальный монокль и, скривив уголки рта, пробормотал:

— Интересно.

…

В древнем дворце, в конце длинного пёстрого стола, Клейн сидел на месте, принадлежавшем Шуту. Он внимательно посмотрел вниз, на серовато-белый туман.

Он обнаружил, что Потусторонние Черты, уничтоженные вместе с его телом, неосознанно попали в Историческую Пустоту. Он слился с Червями Духа из прошлого, превратив их в тело.

Стоило Клейну пожелать этого из замка Сефиры, как эти Черви Духа тут же могли вырваться из тумана истории и изменить его тело в реальном мире.

Чудо “воскрешения” было, по сути, более глубоким использованием своей силы из прошлого.

«“Чудеса” происходят с использованием прошлого и будущего?» — Клейн слегка нахмурился, пытаясь проанализировать, что означает “чудо” в Чудотворце.

Подумав несколько секунд, он быстро вернул своё внимание назад и попытался оживить себя в замке Сефиры. И тут он обнаружил проблему:

Его тело можно было оживить только в реальном мире. Более того, оно должно было находиться в определённом диапазоне от его останков. Что касается его духовного тела, то оно могло возродиться над серым туманом, но духовное тело Клейна не было уничтожено — оно сидело на кресле Шута с высокой спинкой.

«Получение помощи из прошлого работает. Количество воскрешений, которые я использую сейчас, истощает количество, которое у меня будет после того, как я стану Чудотворцем… Судя по всему, сейчас есть только один шанс. Так… Амон должен охранять мой “труп”. Я должен придумать, как выйти из этого затруднительного положения… Его чувство времени отличается от человеческого. Он очень терпеливый Бог Заблуждений… Да, моё нынешнее состояние может сохраняться только три дня. По истечении этого срока я не смогу взять силы из прошлого, чтобы воскреснуть… Если это действительно не сработает, я просто брошу своё тело и стану нежитью!» — Мысли Клейна неслись вскачь. Хотя он был несколько раздосадован, он находился в самом спокойном состоянии за последние несколько дней.

Наконец-то он выбрался из этой почти безнадёжной ситуации.

Он посмотрел на кресла с высокими спинками, на спинках которых загорались символы, а также на растущие и уменьшающиеся тёмно-красные звёзды. Клейн выдохнул и расслабился, откинувшись в кресле. Он не смог удержаться от улыбки.

— Это мои якоря.

Примечание автора: Эта серия наконец-то подошла к концу. История зародилась, когда я читал миф о Ктулху. Когда я увидел строчку о том, что звёзды были правы, я вдруг подумал вот о чём: Мы часто говорим, что Ктулху скоро пробудится, но что будет, если Ктулху уже пробудился…? Для тех, кто мало знает о Ктулху, это не имеет значения. Просто воспринимайте это имя как злого бога. В конце концов, соответствующие божества были полностью воссозданы мной.

Глава 1169 — План Клейна

Мигающее тёмно-красное свечение слегка согрело сердце Клейна. Он почувствовал, что не так уж одинок, и что кто-то всё ещё помнит о нём.

По мере того как иллюзорные, накладывающиеся друг на друга звуки молитв становились всё отчётливее, превращаясь во всё более реальные, шумные и хаотичные, он понял, что замок Сефиры призывает его, и резонанс между ними становится всё сильнее.

После того, как все члены Клуба Таро закончили свои молитвы, у Клейна появилось смутное ощущение, что он может войти в замок Сефиры в любой момент, позволив своему сознанию мгновенно проявиться там. Однако ему всё ещё мешало последнее препятствие.

Эта проблема была окончательно решена после того, как он полностью переварил зелье Знатока Былого.

Именно благодаря этому у него появилась возможность вернуться в замок Сефиры до того, как Амон преодолел препятствие в лице Бога Славы Бладеля.

«Всего за два коротких дня все члены Клуба Таро успели помолиться. Вообще говоря, в обычных обстоятельствах таких совпадений быть не должно… У некоторых всё хорошо, но есть и такие, на которых, похоже, повлияла Богиня и Уилл… Мне повезло, поэтому у меня, естественно, было хорошее “развитие”…» — После тщательного обдумывания он понял, насколько неразумными были некоторые детали, но это было то, что можно было объяснить, и не было необходимости уделять этому слишком много внимания.

Слегка изменив позу, взгляд Клейна постепенно потемнел.

Хотя ему казалось, что он не сможет вернуться “домой”, как только увидел дверь света и коконы, он всё же почувствовал, что его надежды полностью разрушились, когда подтвердилось, что этот мир — его бывший родной город. Свет рассвета был поглощён тьмой.

«Тогда использование “Шута, не принадлежащего этой эпохе” в качестве почётного имени могло быть откровением, данным мне моей духовной интуицией… В самой глубине моего сердца я мог что-то почувствовать… Да, я помню, что трансмигрировал, пока спал. Но почему я был одет в футболку и свободные штаны, когда висел в коконе?» — Клейн слегка нахмурился, окинув взглядом серовато-белый туман под замком Сефиры.

В поисках причины появления фрагментов света в тумане истории он изо всех сил старался вспомнить каждую деталь той роковой ночи.

Наконец, он нашёл соответствующий исторический фрагмент:

Чжоу Минжуй, который был одет в футболку и свободные штаны, перед ужином устроил ритуал усиления удачи. Он сделал четыре шага против часовой стрелки и произнёс заклинания типа “Бессмертный Владыка Неба и Земли благословляет”.

В его воспоминаниях ничего не происходило, но в истории всё было совсем не так!

После того как Чжоу Минжуй закончил четыре шага и завершил ритуал, его лицо побледнело, а глаза остекленели.

После этого он ел в оцепенении. Он читал книги, смотрел сериалы и возился со своим телефоном, как будто выполнял заранее намеченную программу.

Наконец, Чжоу Минжуй подошёл к раковине и посмотрел на свои безжизненные глаза в зеркало. Он почистил зубы, умылся и лёг спать.

Во время этого процесса он не сменил футболку и свободные штаны. Он накрылся одеялом и закрыл глаза.

Вскоре интенсивный свет и сильная тряска завершили соответствующую историческую сцену.

Клейн не мог не поднять руку и не потереть виски. Он иронично рассмеялся.

«Значит, мысль о том, что после церемонии усиления удачи не произошло никаких изменений и всё стало нормально, была просто моим выводом. На самом деле в моём теле уже произошли некоторые аномалии…»

Если бы это было в прошлом, он определённо почувствовал бы ужас и страх перед истиной. Однако после того, как он столько раз переживал шок, когда его мировоззрение едва не рухнуло всего несколько мгновений назад, такой “пустяк” не мог вызвать в нём никаких сильных потрясений.

Однако, обнаружив это, в сочетании с “трансмиграцией” Императора — результатом покупки таинственной серебряной пластины — а также с тем, что у одного из висящих Духовных Тел в прозрачных коконах был сотовый телефон, Клейн быстро догадался о том, что произошло тогда.

«Это должен быть владелец замка Сефиры, влияющий на реальность, распространяющий ритуал усиления удачи, таинственную серебряную пластину, мутировавшие мобильные телефоны и другие вещи. Любой, кто получит их и выполнит какую-то необходимую процедуру, в какой-то момент окажется над серым туманом и будет подвешен у двери света…»

«Это был случайный выбор. Он не указывал на конкретную цель. Я не знаю, повезло мне или не повезло.»

«Однако, почему он был назван “Квинтэссенция прорицаний и магических искусств династий Цинь и Хань”? Было ли это случайной выдумкой людей, подвергшихся влиянию, или это действительно было передано из эпохи династий Цинь и Хань?»

«Дело не в том, что это невозможно. Если пророчество “когда звезды сойдутся” истинно, и если оно соответствует Творцу — Старейшему — тогда “Он” всегда находился в глубокой дремоте под землёй. Он был таким в древние времена — времена, которые были намного древнее, чем древние времена. Что касается замка Сефиры, то говорят, что он был проявлением частей “Его” тела… Это не убежище и не спасательная капсула…»

«Вначале Старейший, с одной стороны, ожидал пробуждения и уничтожения мира. С другой стороны, “Он” пытался повлиять на реальность с помощью ничтожного количества постоянных колебаний. Распространяя ритуал и делая другие приготовления, разве это не было бы несколько противоречиво?»

«Это пророчество, должно быть, было сделано людьми, которые находились под “Его” влиянием…»

Клейн протянул правую руку и легонько постучал по краю длинного пёстрого стола, застряв в недоумении, на которое временно не мог найти ответа.

Вскоре он вспомнил одну фразу и кое-что еще.

Это было следующее:

«Всё, что разделяется, обязательно сходится, а всё, что сходится, обязательно разделяется.»

Этими вещами были:

Древний бог солнца Амон и отец Адама намеренно разделил свою негативную личность;

Потусторонние существа, которые были близки к земле или столкнулись с порчей, постепенно формировали совершенно новое “Я”;

После достижения Луны личность Императора Розелла немного изменилась без его осознания;

Многие из двадцати двух Потусторонних Путей противоречили друг другу, так же как Демонесса и Охотник.

«Возможно, Творец — Старейший — был сплавом противоречий, и “Он” мог снять эту проблему только сном…» — У Клейна была определённая догадка, но он не мог её проверить.

Он даже не был уверен, был ли Старейший, который пробуждался при благоприятном расположении звёзд, о чём говорилось в мифической легенде в “его предыдущей жизни”, Творцом всего сущего, расщепившимся на всё в современных мифах.

Для подтверждения этого требовалось больше подсказок и больше доказательств. Он не мог полагаться только на свои догадки и воображение.

«Я же не провидец» — подумал Клейн в ироничной манере. Затем он бросил взгляд вверх. Там было почти сплошное серое небытие с несколькими проплывающими серовато-белыми облаками.

«Есть ещё много вещей, которые мне нужно подтвердить. Например, является ли этот так называемый “Чернобыль” убежищем, созданным людьми после пробуждения Старейшего? Или же Потусторонние Черты двадцати двух Потусторонних Путей действительно исходят от Старейшего? Другой вопрос — расположение созвездий. Является ли оно на самом деле нормальным или ненормальным? Соответствует ли апокалипсис 1368 года тому моменту, когда звезды расположатся правильно? И, наконец, происхождение первой Богохульной Скрижали и что именно находится на Луне…»

Думая об этом, Клейн вдруг перестал постукивать пальцами и тихо сказал:

— Например, родной город эльфов, легендарный Западный континент, существует ли он или нет, и почему никто не может туда попасть…

Ответом на его вопрос было долгое молчание. Он медленно откинулся назад и положил руки на подлокотник.

Через несколько минут Клейн закрыл глаза, и у него появилась идея. Вернее, он решил.

После того как он успешно возродится, он планировал остаться в Забытой Богами Земле на некоторое время, чтобы выяснить некоторые вопросы.

«Как и говорил император Розель, многие ответы находятся в Забытой Богами Земле. Богохульник Амон бродил здесь более тысячи лет, чтобы изучить историю, которая превзошла Первую Эпоху.»

«Более того, если он продолжит двигаться на восток в Забытой Богами Земле, то сможет достичь легендарного Западного континента…» — Клейн бросил взгляд за пределы древнего дворца, вглядываясь в даль.

Для него пребывание в Забытой Богами Земле в течение некоторого времени тоже было своего рода стратегией. По крайней мере, это привлекло бы внимание Амона, благодаря чему ему не пришлось бы мобилизовывать своих аватаров во внешнем мире на поиски Германа Воробья в Лоэне или Баклунде. Это принесло бы большую опасность людям, которых он знал.

«К счастью, аватары Амона, знавшие, что я мягкосердечен, были стёрты с лица земли. Соответствующая информация также не распространилась из-за существования сокрытия… Если бы не это, Амон мог бы в конечном итоге напрямую использовать жизни Бенсона, Мелиссы, Леонарда и Мисс Справедливость, чтобы угрожать мне… Я даже не смею думать о результате… Хе-хе, Король Жёлтого и Чёрного, который владеет удачей, наконец-то показал свою силу… Фух, даже если я хочу покинуть Забытую Землю Богов, у меня нет решения сейчас. Я должен ворваться туда, где спит Тёмный Ангел…» — Клейн покачал головой и почувствовал, что даже если он сможет воскреснуть, его ждут всевозможные опасности.

Как бы он ни думал об этом, но Знаток Былого долго не протянет, если его будет выслеживать Король Ангелов!

Ключ к разгадке заключался в том, что Богиня Вечной Ночи всё ещё усваивала уникальность пути Смерти. Она могла выделить лишь ограниченное количество сил для проникновения в Забытую Землю Богов. Как только Ангел Времени, обладающий властью “Ошибки”, был бы готов, совершить то, что произошло сегодня, было практически невозможно.

«С одной стороны, я должен искать помощи у других возможных существ. Когда я успешно оживу, я попытаюсь использовать свою марионетку, чтобы произнести почётное имя Владыки Бурь, Вечного Пылающего Солнца и Бога Знаний и Мудрости. Посмотрим, есть ли у них средства, чтобы спуститься в Забытую Землю Богов. Они питались древним богом солнца в те времена, поэтому они определённо не желают, чтобы Амон получил замок Сефиры…»

«С другой стороны, поскольку зелье Знатока Былого было полностью переварено, мне придётся подумать о том, чтобы стать Чудотворцем. Если я получу статус ангела и стану полноценным мифическим существом, моя ситуация станет намного лучше. По крайней мере, я смогу выдержать волну гнева Амона, когда столкнусь с его истинным телом…» — Клейн решил использовать медиума, чтобы шпионить за ужасающим скоплением личинок на главной вершине горного хребта Хорнасис, как только его Духовное Тело восстановится. Оттуда он мог получить знания, соответствующие Чудотворцу.

Вполне вероятно, что это был Полубезумный из семьи Антигона!

Обдумав свои дальнейшие планы, он огляделся вокруг и по очереди ответил багровым звёздам.

— Сегодня собрание Клуба Таро пройдёт как обычно.

Он хотел посмотреть, смогут ли Мисс Отшельница, Мистер Висельник и остальные дать ему вдохновение и позволить возродиться вдали от Амона.

Конечно, для этого нужно было использовать хитроумный предлог.

После ответа мир над серым туманом снова стал чрезвычайно тихим. Клейн, которому временно некуда было идти, сидел на месте Шута.

После минутного молчания он слегка наклонился вперёд и подпёр голову правой рукой, глядя прямо перед собой.

На длинном пёстром столе появились разнообразные деликатесы и изысканные свечи. Что касается стульев с высокими спинками вокруг него, то они стали ещё ближе по стилю к нынешним временам.

Одна за другой появлялись фигуры. Один из них был пожилой мужчина с громким голосом и серебряными прядями в чёрных волосах. Другой была женщина, которой было почти пятьдесят лет. У неё было азиатское лицо с короткими волосами, которые доходили ей только до ушей. Некоторые из них были молодыми мужчинами, которые играли со своими телефонами и наслаждались роскошной едой, а другие были молодыми девушками, которые смеялись и шутили…

Позади них одна за другой появлялись новые фигуры. Это были сероглазый Дэн с редеющей линией волос и Дейли с её голубыми тенями и румянами.

С улыбками на лицах они окружили длинный тёплый стол, окружённый свечами над серовато-белым туманом. Они радостно болтали и время от времени комментировали деликатесы.

Клейн сохранил выражение лица и осанку, подперев рукой лицо, и молча наблюдал за этой сценой в неподвижности в течение длительного времени.

Глава 1171 — Третий

«Позволить забытому кусочку истории вернуться в нынешнюю эпоху… Вернуться, а не появиться вновь… Смысл этих двух понятий совершенно разный. Мне недостаточно написать истинную историю Четвёртой или Третьей Эпохи и распространить её, чтобы завершить ритуал…» — Правая рука Клейна, державшая перьевую ручку, сделала паузу. Он инстинктивно проанализировал содержимое формулы зелья Чудотворца.

После некоторого раздумья он нашёл то, что идеально соответствовало требованиям ритуала.

Необходимо, чтобы жители Города Серебра смогли покинуть Забытую Землю Богов и вернуться на Северный и Южный континенты, позволив этой истории, оставленной позади на две-три тысячи лет, вернуться в современную эпоху!

«Это не легче, чем уйти от преследования Амона. Единственный способ покинуть Забытую Землю Богов — это войти во двор Короля Великанов и открыть дворец, где в глубоком сне находится Тёмный Ангел Сасрир. Это негативная личность древнего бога солнца. Он занимает первое место среди Королей Ангелов и известен как Левая Рука Бога, заместитель Небес. Он может быть даже сильнее нынешнего Амона… Кроме того, за его нынешним состоянием наблюдают различные божества… Да, по сравнению с моим побегом от Амона, это более контролируемый аспект — я могу сделать достаточные приготовления…» — Клейн медленно выдохнул и почувствовал, что есть определённый шанс завершить ритуал.

На самом деле, он прекрасно знал, что даже без него Город Серебра будет предпринимать неоднократные попытки открыть дверь в резиденцию Короля Великанов и найти способ покинуть эту забытую землю. Словно мотыльки, они рвались к огню, даже ценой жизни.

«Несмотря ни на что, с моим “участием” шансы на успех определённо будут выше, чем сейчас…» — Клейн подсознательно хотел открыть дверь в покои Тёмного Ангела, чтобы привлечь Амона, создавая хаос, чтобы компенсировать ущерб, нанесённый пробуждением Тёмного Ангела.

Эта тактика была ему хорошо знакома.

Однако в конце концов он отказался от этой идеи, поскольку она была слишком опасной.

Проведя некоторое время с Амоном и наконец увидев уровень Короля Ангелов, Клейн инстинктивно начал бояться этих ужасающих существ. Он больше не хотел использовать конфликт между ними для создания хаоса.

Одно только их существование могло нанести непоправимый ущерб окружающим Потусторонним существам и всему региону!

В таких обстоятельствах полагаться на Них, чтобы создать хаотическую ситуацию, было уже не просто шатанием по краю пропасти — если не быть осторожным, то можно было упасть в пропасть и попасть в вечное проклятие. Поэтому лучше было не пытаться.

Если у него не было другого выхода, а побег был лишь его желанием, Клейн не хотел предпринимать такую попытку.

«Действительно, часть Потусторонних способностей Чудотворца берет своё начало в истории, поэтому и существует такой ритуал… Как другие Знатоки Былого выполнили его?» — Глядя на пергамент на длинном бронзовом столе, он подумал о возможном решении под другим углом.

«Если бы это был я, то единственное решение, которое я могу придумать, это изолировать некоторых людей или историю от реальности. Только когда они будут забыты, я позволю им вернуться в современную эпоху. На это могут уйти столетия, а то и больше… Какое зло… Хе-хе, это напоминает мне “Весну цветущих персиков”… Эти люди, живущие в утопии вдали от внешнего мира, имеют некоторые общие черты…»

Поразмыслив, Клейн решил, что сложность этого ритуала для Знатока Былого заключалась в том, смогут ли они дожить до его проведения. Кроме того, существовало слишком много случайностей, которые могли прервать подобную самоизоляцию.

«Забытая Земля Богов прекрасно решила эти проблемы, но она также принесла с собой и большие проблемы… Тёмный Ангел Сасрир… Каково сейчас состояние этой правой руки Заместителя Небес? Связано ли это с воскрешением древнего бога солнца… Уровень, задействованный в таком деле, уже достиг потолка этого мира… Почему я всегда вовлечён в такие дела…» — Клейн самодовольно рассмеялся. Он примерно догадывался, что это связано с судьбой, которую принёс ему замок Сефиры.

В конце концов, богохульник Амон не хотел брать на себя такую судьбу.

Отбросив блуждающие мысли, он вновь сосредоточил своё внимание на формуле зелья Чудотворца.

«Звёздный Червь — из Пути Ученика? Дополнительные ингредиенты содержат три высококлассных духовных материала трёх соседних Путей… Я уже превратил Червей Времени в амулеты Поглотитель Судьбы. Восстановить их невозможно. Пусть Старик Леонард “одолжит” мне ещё один? Как это можно назвать “одолжить”? Я собираюсь использовать улучшенную версию амулета Опять Вчера, чтобы обменять его!»

«Где мне найти Звёздного Червя? Не так уж много полубогов Пути Ученика живут в реальном мире… Тайный Святой Ордена Авроры, Ботис? Однако я застрял в Забытой Богами Земле и не могу с ним справиться… Всё, что я могу сделать, это попросить помощи у Мисс Отшельницы и Королевы Мистик. В то же время я должен убедить Мисс Маг как можно скорее стать Путешественником… Да, ещё я могу попросить её спросить у учителя, где могут находиться Черви Космоса…»

«На самом деле есть только один главный ингредиент. Это либо сердце Тёмного Демонического Волка, либо Потусторонняя Черта, полученная от другого Чудотворца. Это уже не два в одном…»

«Да, это также означает, что на этом уровне очень мало разбросанных Черт. Они все собраны…»

«Тёмный Демонический Волк также известен как Бог Желаний. Это обычный ангел, вспомогательный бог. Если я не смогу найти никаких материалов, которые можно использовать, разве я не буду убивать бога?»

«Уровень ангела уже можно считать скрытым существованием. Это фундаментальное отличие от 3-й Последовательности…»

«От одной мысли об этом мне становится страшно…»

Составив список помощников, которых он мог бы привлечь, он почувствовал себя гораздо спокойнее. У него появилось ощущение, что он больше не боится своих долгов, когда они достигнут значительной суммы.

Он поднял правую руку, в которой держал перьевую ручку, и продолжил записывать то, что узнал ранее.

Большая часть этого была уже известна ему, и он мог использовать это только в качестве напоминания.

Наконец, он записал неполную информацию в углу пергамента.

Последовательность 1: Хранитель тайн
Основные ингредиенты: Одна Потусторонняя Черта Хранителя Тайн.

Эта часть информации означала, что Потустороннюю Черту 1-й Последовательности трудно получить другими способами, их всего три на выбор.

«Одна из них находится у Полубезумного на главной вершине горного хребта Хорнасис. Это с Уникальностью. Другая — у Заратула. Есть ещё одна. Согласно тому, что сказал Леонард, у Истинного Творца есть подсказки о её местонахождении. Где он может быть… Да, Солнце и остальные охотились на Перевёртышей в руинах северного города Ноис. Похоже, там скрывается высокоуровневое существо Пути Провидца. Интересно, соответствует ли он Чудотворцу или Хранителю Тайн…» — Постепенно Клейну пришла в голову мысль, и он запланировал посетить Ноис для предварительного расследования после того, как воскреснет и сбежит от Амона.

Переварив полученные знания, он достал из кучи хлама свои золотые карманные часы и открыл их, чтобы проверить время.

Перед тем как уничтожить руины Кровавого Императора, он пожертвовал многими ненужными в бою вещами, над серым туманом, чтобы предотвратить любые повреждения.

Несмотря на это, он всё равно потерял довольно много вещей после битвы и своего окончательного самоубийства. Более того, все они были очень ценными. Одна мысль об этом заставила его почти потерять контроль над собой.

«Путешествия Гросселя, Похоронный Звон, Ползучий Голод, Амулет Поглотителя Судьбы, Чары Пламенеющего Солнца, Марионетка Конас и его снаряжение, Марионетка Энуни и два его кольца, и губная гармошка авантюриста… Нет, я не могу больше об этом думать. К счастью, я заранее выбросил над серым туманом медный свисток Азика. К счастью, я всё ещё могу вызывать проекции Исторической Пустоты этих предметов. Они просто сопровождают меня в другой форме… Наверное, кроме Путешествий Гросселя…» — В висках Клейна запульсировало, и он почувствовал тяжесть.

Он вздохнул и серьёзно задумался о предметах, особенно о мистическом предмете, который сопровождал его долгое время: Ползучий Голод.

После долгого молчания Клейн вернул своё внимание к настоящему. Пока он ждал начала Собрания Таро, он непринуждённо размышлял о древнем боге солнца и о других вопросах, таких как Чернобыль.

Внезапно он слегка нахмурился.

«Поскольку это мой родной мир, здесь никогда не было трансмигрантов. Все они — древние люди, которых выпустил замок Сефиры. Значит, в таких местах, как Море Хаоса, тоже есть подобные существа? Был ли Чернобыль превращён в заповедник?»

«Согласно тому, что сказал Амон, и тому, что я видел во время гадания, древний бог солнца действительно пробудился в Чернобыле. Тогда, кто он — “трансмигратор”, выпущенный из замка Сефиры, или выживший в святилище?»

«Если последнее, то кто же третий человек внутри кокона…»

Подумав об этом, Клейн насторожился, его зрачки слегка расширились.

Он уже догадывался об истории эльфов. Скорее всего, она не имела никакого отношения к замку Сефиры.

Таким образом, он всё ещё не мог найти правильную личность третьего, или, правильнее сказать, первого “трансмигранта”.

«Этот “трансмигратор”, похоже, не оставил никаких следов в истории!»

Без всяких колебаний сознание Клейна погрузилось в серовато-белый туман. С помощью силы замка Сефиры он попал прямо в определённую часть истории, которая была относительно далекой.

Она состояла из множества фрагментов света, и самым чётким из них был подвешенный Чжоу Минжуй над дверью света.

И рядом с Чжоу Минжуем соответствующий туман истории мгновенно осветился благодаря его достаточным знаниям о Розелле. Он увидел молодого человека, у которого в коконе также были плотно закрыты глаза.

Не было необходимости проверять его. Благодаря чувству знакомства и духовной интуиции он убедился, что это бывшее воплощение императора Розель Густава, Хуан Тао.

Не потрудившись оценить истинный облик императора, Клейн перевёл взгляд на другую сторону.

Там находился прозрачный кокон, внутри которого смутно виднелась фигура.

Поскольку он уже видел другие подвешенные фигуры, в тумане истории зажглось множество фрагментов света. Они переплетались и стимулировали друг друга, едва позволяя ему разглядеть нечёткую область.

Фигура внутри, очевидно, была женщиной.

«Женщина…» — Тут ему в голову пришла мысль, что он упустил направление, когда анализировал “трансмигратора”.

“Трансмигранты” обладали объективным мышлением. Они могли полностью контролировать себя и не оставлять следов, выходящих за рамки времени, но было одно, чего нельзя было избежать.

Было совершенно очевидно, что замок Сефиры был связан с тремя Путями, связанными с Провидцем, Учеником и Мародёром. После рождения “трансмигранта” они должны были быстро установить связь с одним из этих трёх Путей.

Клейн не только был вовлечён в дело, связанное с дневником семьи Антигона, но и быстро получил возможность выбрать зелье Провидца.

В Интисе, где действовал Розель, существовал Тайный Орден, и он рано познакомился с Заратулом.

Согласно этой логике, древний бог солнца с полномочиями Мародёра действительно был одним из разумных подозреваемых.

Клейн тут же достал ручку и бумагу и начал перечислять известные ему на данный момент имена. Например, люди Четвёртой Эпохи из семьи Антигона, Заратула и Авраама или Короли Ангелов, окружавшие древнего бога солнца.

Вскоре взгляд Клейна остановился на нескольких именах.

Первым был не кто иной, как древний бог Флегреа, который явно обладал полномочиями Провидца. За ним стоял Его вспомогательный бог.

Бог мёртвых, Сэлинджер, и богиня несчастья, Аманис.

Последняя была также известна как Богиня Вечной Ночи.

Глава 1172 — “Невозмутимый”

Клейн долго смотрел на лежащий перед ним пергамент, не двигаясь.

Через некоторое время он осторожно постучал пальцем по краю длинного пёстрого стола, в результате чего все предметы, которые он наколдовал, исчезли.

Он вызвал свои золотые карманные часы и открыл их, чтобы взглянуть. Он отправил сообщение Солнцу, чтобы тот готовился к участию в собрании Клуба Таро.

Примерно через тысячу ударов сердца с двух сторон длинного бронзового стола поднялись тёмно-красные лучи света, превратившись в различные фигуры на стульях с высокими спинками.

Все члены Клуба Таро без промедления посмотрели на сидящую в самом конце фигуру, окутанную серым туманом.

Увидев, что Мистер Шут не носит монокль, Леонард внутренне вздохнул с облегчением. Затем он повернулся и посмотрел на нижнюю часть длинного пёстрого стола, чтобы убедиться в присутствии Клейна Моретти.

Как и он, Каттлея, Одри и Форс, увидев Мистера Шута, инстинктивно обратили своё внимание на Мира Германа Воробья.

Одна из них знала, что Мир находится в опасной ситуации и может только просить благословения у Мистера Шута. Другая в течение двух дней не получала никаких откликов и подозревала, что Герман Воробей действительно был вовлечён в дело, связанное с Георгом III, и за это время что-то определённо произошло. Последняя знала, что дело Георга III было крайне рискованным, и немного беспокоилась, что Мистер Мир получит серьёзные травмы.

Видя, что Мир Герман Воробей был в полном порядке без каких-либо отклонений, Одри отвела взгляд, сделала реверанс и поклонилась в сторону конца длинного бронзового стола.

— Добрый день, Мистер Шут!

Когда ситуация в мире становилась ещё более хаотичной, её немного успокаивал тот факт, что Клуб Таро всё ещё мог сохранять своё первоначальное состояние. Это значительно улучшило её настроение.

После того, как члены Клуба Таро поклонились под руководством Мисс Справедливость, Шут Клейн слегка кивнул, указывая всем сесть.

Затем он медленно оглядел всех присутствующих и улыбнулся.

— Похоже, все вы были очень обеспокоены тем, будет ли сегодняшний сбор Клуба Таро проходить как обычно.

Услышав это, сердце Элджера учащённо забилось, так как он услышал стук.

Без сомнения, он решил, что Мистер Шут обращается к нему и мягко наказывает его.

Другими словами, он дал ему шанс раскаяться.

Элджер опустил голову и сказал дрожащим голосом:

— Мы были недостаточно благочестивы и слишком много думали.

«А… Почему Мистер Висельник извиняется от имени всех…» — Форс, которая поручила Сио спросить у Мистера Шута, будет ли сбор Клуба Таро проходить по расписанию, на мгновение оцепенела, прежде чем оставить свои мысли. Затем она повернулась к концу длинного бронзового стола и опустила голову. Она повторила:

— Мы были недостаточно благочестивы и слишком много думали.

«Значит, не я одна молилась Мистеру Шуту в последние несколько дней… Мистер Висельник утверждает, что слишком много думал, потому что существовала вероятность, что сбор Клуба Таро отменят, из-за чего у него возникли ненужные домыслы? Но Форс не должна была об этом думать…» — Одри посмотрела через стол, а затем по сторонам, чувствуя просветление.

Форс кивнула и снова огляделась по сторонам.

— Такое беспокойство вполне нормально. — Он рассмеялся и вздохнул. — Недавно я использовал тело Мира, чтобы сыграть с Амоном в игру в Забытой Земле Богов. К счастью, нам не пришлось пропускать это собрание Клуба Таро.

Всё, что он сказал, было правдой, но то, что другие могли бы расшифровать из этой информации, определённо было далеко от реальной ситуации.

И таким образом, даже если бы новость о том, что Мир Герман Воробей равен Шуту, была бы обнародована, члены Клуба Таро лишь усмехнулись бы в своих сердцах, что Амон снова пытается использовать свои обманные трюки. То, что в какой-то период времени Мир был равен Шуту, вовсе не означало, что Мир всегда был равен Шуту. Часть правды также была ложью.

«Поиграл с Амоном… Догадка Старика оказалась верной. Мистер Шут намеренно использовал Клейна, чтобы приманить богохульника Амона… Судя по всему, он добился вполне удовлетворительного результата, позволив Амону понести ужасные потери…» — Леонард, который уже давно строил догадки, чувствовал, что это полностью соответствует его ожиданиям, и нисколько не сомневался в словах Мистера Шута.

«Мистер Шут не отвечал пятнадцать минут, потому что Он в критический момент сражался с Амоном? Он уже восстановился до такого состояния?» — Одри была приятно удивлена и потрясена, когда услышала это. По какой-то причине она почувствовала сильное чувство чести.

Элджер также мог сказать из слов Мистера Шута, что Он сделал ещё один шаг к своему выздоровлению. Он действительно смог одержать верх над Королём Ангелов.

Это заставило его ещё больше разозлиться на себя за то, что он сомневался в Шуте.

«Мистер Шут заранее намекнул, что собрание Клуба Таро может быть отменено, потому что Он давно предвидел, что между Ним и Амоном возникнет конфликт? Возможно даже, что Он взял на себя инициативу создание этого эпизода, подстроив ловушку для Амона?» — Элджер мгновенно установил множество связей и почувствовал, что ему никак не удастся скрыть свои мысли перед существом столь высокого уровня.

Он ещё раз предостерёг себя:

«Я не могу больше делать такие вещи!»

«Поэтому Мистер Мир не подал никакого сигнала, потому что его тело использовалось Мистером Шутом, чтобы противостоять Амону… Этот Король Ангелов, Амон, действительно силён. Мистер Шут должен был лично принять меры…» — Форс и Сио обменялись взглядами, больше не сомневаясь в своих предыдущих вопросах.

Каттлея примерно поняла причину исчезновения Мира. Она также догадалась, что посланник, имевшая договорные связи с Миром, скорее всего, не смогла попасть в Забытую Землю Богов.

В то же время её удивило появление Короля Ангелов на сцене в настоящем времени. Ей показалось, что это один из признаков апокалипсиса.

Эмлин не знал о том, что произошло недавно. Он просто смотрел на всех каким-то пустым взглядом. По какой-то непонятной причине ему казалось, что он был заперт за Вратами Чаниса гораздо дольше, чем неделю или две. Возможно, прошёл уже месяц или два, так что ему казалось, что он больше не владеет текущей ситуацией.

«Мистер Мир пришёл в Забытую Землю Богов… Неужели Мистер Шут использовал своё тело, чтобы вступить в бой с этим ужасающим Амоном?» — Деррик сначала опешил, но затем испытал сильное чувство радости.

Это означало, что в следующем исследовании Города Серебра ему будет оказана огромная помощь!

Он тут же посмотрел в сторону конца длинного бронзового стола и воскликнул:

— Достопочтенный Мистер Шут, вождь желает получить ваше благословение для проведения ритуала. Согласны ли вы на такую просьбу?

Давно узнав об этом из своих молитв, Клейн слегка кивнул и сказал:

— Конечно.

Получив своё обещание, Деррик не мог не улыбнуться. На мгновение он не знал, как выразить свою благодарность.

Через две секунды он опустил голову и громко сказал:

— Моя вера принадлежит только Господину Шуту!

Шут кивнул и повернулся, чтобы посмотреть на Мисс Отшельницу. Он тепло сказал:

— Какие вопросы у вас есть на этот раз?

«Эх, королева ничего не сказала в своём письме…» — Каттлея опешила, решив сначала спросить то, что хотела знать. В конце концов, она всё ещё могла задать несколько вопросов.

Она раздумывала две секунды, прежде чем сказать:

— Почтенный Мистер Шут, какова правда о смерти Георга III?

Как только Отшельница сказала это, Справедливость Одри и остальные сразу же сосредоточили своё внимание.

Это было именно то, что они хотели узнать.

Среди них Звезда Леонард имел определённый уровень понимания в этом вопросе. Его больше волновала глубинная причина этого инцидента.

А среди членов Клуба Таро единственным, кто был более озадачен ситуацией, был Эмлин. В его голове крутились такие мысли, как “что?” и “что случилось?”.

В последнее время он даже не читал газет, поэтому не знал, что на короля Георга III было совершено покушение.

Что касается Солнца, то хотя он и не был уверен, почему Георг III умер без причины, его это совершенно не волновало.

Шут Клейн улыбнулся и спокойно сказал:

— Георг III хотел стать Тёмным Императором. И ради этого он раскопал руины Тюдоров, занялся торговлей людьми и создал Великий Смог Баклунда. Он развязал войну, позволив дирижаблям Фейсака бомбардировать Баклунд. К сожалению, он не справился с последним ритуалом, так как секретный мавзолей, необходимый ему для ритуала, был разрушен.

Он кратко описал весь инцидент самым спокойным тоном, на который был способен, не упоминая о том, что он сделал.

Это было бы ниже достоинства Мистера Шута — объяснять ситуацию по “собственному” разумению.

«Великий Смог Баклунда… Налёт дирижаблей… Это всё сделал Георг III, чтобы стать богом?» — Глаза Одри расширились, когда она мгновенно вспомнила две вещи, с которыми ей уже приходилось сталкиваться.

Внезапно она поняла, почему Мир Герман Воробей хотел помешать Георгу III стать богом.

Она знала, что он был мягким и добрым джентльменом, и он бы точно не позволил виновнику этих двух трагических случаев остаться безнаказанным.

«Если бы я была на его месте, я бы тоже подумала об этом, но я бы колебалась и меня бы остановила возможность плохого развития событий… Что касается Мистера Мира, то он твёрд и решителен… Это дело, в котором участвуют божества. Да, в этом деле должна быть и воля Мистера Шута…» — Одри взглянула на Мира Германа Воробья, который молча сидел на другом конце длинного пёстрого стола. Она слегка кивнула в знак согласия.

«Тёмный Император… Георг III пожелал стать богом? Это… Да, у Мистера Шута есть Богохульная карта Тёмного Императора. Герман Воробей ранее расследовал дело о Великом Смоге и торговле людьми… Действительно, всё это связано между собой. На самом деле за этим скрывался такой секрет… Судя по всему, цель Мистера Шута была достигнута. Его план удался… Следовательно, он сделал ещё один шаг к своему выздоровлению. Теперь Он может встретиться лицом к лицу с Королём Ангелов…» — Чем больше Элджер думал об этом, тем больше страха и духа в нём нарастало. Он чувствовал, что, несмотря на то, что знал о некоторых подсказках заранее, он совершенно не подозревал о замысле Мистера Шута.

На фоне шока, испытанного Леонардом, Форс и другими членами Клуба Таро, Каттлея, у которой уже было предчувствие, подавила свои эмоции и решила задать ещё один вопрос:

— Почтенный Мистер Шут, каково отношение семи божеств к этому вопросу?

Глава 1174 — Совместная операция

«Святой Тайн Ордена Авроры, Ботис… Мистер Мир хочет охотиться на него?» — Первой реакцией Форс было то, что она ослышалась. В конце концов, Герман Воробей не имел никакой связи со Святым Тайн.

Однако она быстро получила приблизительное представление о Звёздном Черве, который только что был упомянут.

Это внезапно привело её в восторг и волнение. Ведь она тоже хотела поохотиться на святого тайны Ботиса, чтобы отомстить за семью своего учителя. Однако из-за недостатка сил и невозможности заплатить за это, она держала эту мысль при себе.

«Хотя похоже, что Мистер Мир не собирается лично принимать меры, Мисс Отшельница тоже полубог 4-й Последовательности, и у неё за спиной поддержка Королевы Мистик… Я могу оказать максимальную поддержку в пределах своих возможностей!» — Пока её мысли метались, Форс бросила взгляд на Отшельницу рядом с ней, ожидая её ответа.

Немного подумав, Каттлея сказала:

— Ботис, скорее всего, святой Пути Ученика. На него очень трудно охотиться. Кроме того, его поддерживает Роза Искупления и защищает Истинный Творец. С моим нынешним уровнем мне практически невозможно выполнить эту миссию в одиночку.

— Вы можете обратиться за помощью к Королеве Мистик. Я также найду для вас других партнёров. — Клейн заставил Мира Германа Воробья ответить низким и хриплым голосом, — Наградой будет право первой выбрать военные трофеи и знания мистики, которые позволят вам переварить зелье в течение этого года.

«Уже декабрь…» — Сердце Каттлеи забилось, когда она услышала это. Она поразмыслила и сказала:

— Когда придёт время, я попробую, но я не могу гарантировать успех.

Каким бы сложным ни было задание по поиску Святого Тайны, оно не могло быть таким опасным, как принятие процесса вливания знаний от Скрытого Мудреца. А что касается знаний мистицизма, предоставленных последним, то они не обязательно помогали в переваривании. Вполне вероятно, что они включали в себя математику, технику и литературу.

— Нет проблем. Если вы будете заниматься серьёзно, я всё равно компенсирую вам знания мистицизма, даже если в итоге вы потерпите неудачу. — Мир кивнул и подтвердил сделку.

В этот момент Форс, наконец, не удержалась и произнесла:

— Мистер Мир, Мисс Отшельница, могу ли я присоединиться к этой миссии? Возможно, я смогу оказать некоторую помощь.

«Даже если бы ты не согласился, я бы тебя уговорил…» — Шут Клейн тайно рассмеялся и заставил Мира мягко кивнуть.

— Для вас зарезервировано место в этой миссии.

Форс ничуть не удивилась. Она спросила с любопытством:

— Что я могу сделать? Что вам нужно, чтобы я сделала?

Герман Воробей ответил чрезвычайно спокойным тоном:

— Приманка.

… Форс открыла рот, на мгновение потеряв дар речи. У неё было ощущение, что она знала, что это произойдёт.

Мир Герман Воробей продолжил:

— Точно так же, у вас тоже есть право выбирать военные трофеи. Вы будете сразу после Мисс Отшельницы. Кроме того, в этот период времени я могу помочь вам записать Потусторонние способности, такие как Путешествие.

Форс никогда не ожидала вознаграждения, так как для неё было самой большой наградой успешно отомстить. В будущем, возможно, она даже получит дополнительные награды от своего учителя. Без колебаний она кивнула и сказала:

— Хорошо.

Мир тут же перевёл взгляд на Мисс Справедливость.

— Как усваивается зелье Созерцателя Снов?

Благодаря экспедиции в Путешествия Гросселя и упорству, которое она приложила к своей игре, скорость усвоения зелья была очень быстрой. Её глаза метались по сторонам, пока она размышляла.

— Я уже завершила изучение принципов актёрского мастерства. Ещё через два-три месяца я смогу полностью его переварить.

«Это немного медленно…» — внутренне пробормотал Клейн, заставляя Мир сказать:

— Создавайте больше возможностей для действия. Если вы успеете переварить зелье до того, как Мисс Отшельница нападёт на Святого Тайны, я могу дать вам Потустороннюю Черту Хвина Рамбиса раньше времени в качестве оплаты, чтобы вы могли присоединиться к операции.

Клейн полагал, что ему придётся остаться в Забытой Земле Богов на очень долгое время. В большинство дел во внешнем мире можно было вмешаться только через членов Клуба Таро. Кроме того, ему было выгодно как можно скорее увеличить их силу.

Кроме того, он не собирался напрямую отдавать её ей. Сложность охоты на Святого Тайны Ботиса была такой же, как и говорила Каттлея. Это было довольно сложно.

— Хорошо! — Одри давно размышляла о том, как ей накопить больше заслуг перед Мистером Миром. Поэтому, услышав его предложение, она без колебаний согласилась.

В её сердце члены Ордена Авроры были сумасшедшими и разрушительными маньяками. Не было никакой необходимости искать причину, чтобы разобраться с ними!

Кроме того, Одри и раньше беспокоило отсутствие опыта в качестве Потустороннего. Это давало ей шанс. Хотя это было довольно опасно, но всё же это был шанс.

«Герман Воробей, конечно, щедр… Предоставить знания, которые могут помочь Мистикологу переварить зелье и Черту полубога 4-й Последовательности… Это должно быть не только ради Звёздного Червя. Это похоже на дополнительный материал… Он помогает членам Клуба Таро как можно быстрее совершенствоваться в соответствии с волей Мистера Шута, чтобы быть эффективными в будущем?» — Элджер слушал разговор Мира с другими членами клуба и смутно улавливал некую истину.

Это его весьма обеспокоило. Он подозревал, что если бы у него не было недостатка веры и других мыслей, вплоть до глупого испытания Мистера Шута, то, возможно, ему уже “поручили” бы миссию, которая помогла бы ему открыть дверь в божественность.

В этот момент Справедливость, которая дала согласие на просьбу, взглянула на Маг и сказала со слабой улыбкой:

— Я с нетерпением жду ответа, что у семьи Авраама нет Червя Звёзд.

— Я тоже. — Форс серьёзно кивнула, показывая, что у неё такие же мысли.

Видя, что Мир закончил говорить, Каттлея на мгновение задумалась и обратилась к Судье:

— Хотите присоединиться к этой миссии? Займитесь сбором разведданных на периферии. Ваши способности в этой области произвели на меня глубокое впечатление.

Даже без приглашения Мисс Отшельницы, Сио не отказалась бы помочь своей подруге. Она мягко кивнула и сказала:

— Без проблем, если операция будет проходить в Баклунде. Если это будет где-то в другом месте, моя роль будет сильно снижена.

Шериф и территория его юрисдикции всегда были связаны. Чем лучше они были знакомы с этим местом, тем лучше они могли продемонстрировать свои способности. Как только они выходили за пределы этого диапазона, они могли полагаться только на свои Потусторонние способности.

— Ваша награда — быть третьим в выборе военных трофеев. — Каттлея снова посмотрела на Звезду. — Если возникнет необходимость, я надеюсь, вы сможете позволить официальным фракциям появиться в нужный момент.

Леонард усмехнулся.

— Надеюсь, вам не придётся заходить так далеко. Моя награда также будет военным трофеем.

«…Если бы мой дорогой друг-поэт не был приглашён в конце концов, то миссия охоты на Святого Тайны почти превратилась бы в женское общество для женщин-членов Клуба Таро…» — внутренне пробормотал Шут Клейн, заставляя Мира Германа Воробья довести дело до конца. Оставалось только дождаться ответа семьи Авраам.

После этого Элджер и Деррик договорились об аренде Незатемнённого Распятия.

Как только они вошли в сегмент свободного обмена, Эмлин не удержался и посмотрел в сторону конца длинного бронзового стола.

— Почтенный Мистер Шут, не могли бы вы мне подсказать? Как мне сбежать из-под охраны?

Шут, окутанный серым туманом, слегка кивнул и сказал просто:

— На этой неделе.

Его ответ был произнесён с большой уверенностью, но это было не пророчество, а суждение о ситуации.

В текущей ситуации Фейсак и Интис атаковали Лоэн, а Фейнапоттер атаковал союзников Лоэна — Ленбург, Масин, и так далее. Три Церкви определённо не хотели терпеть ущерб, который может принести Сангвин, имея уже существующих врагов. Поэтому Эмлин будет освобождён очень скоро, но трудно было сказать за отца Утравского.

Аналогичным образом, внимание Сангвина определённо будет переключено на глобальную ситуацию. Маловероятно, что у них будет мотивация для продолжения поисков Эмлина и других его “партнёров”.

Кроме того, за последние два дня, кроме Сио, Эмлин Уайт был тем, чья причина для молитвы была наиболее вынужденной. Клейн подозревал, что всё это время он был заперт в подвале собора Святого Самуила, потому что Богине было удобно оказывать на него своё влияние. Теперь, когда дело закончилось, от него не было никакой пользы.

Сочетая эти три фактора, нетрудно было сделать вывод, что Эмлин скоро освободится.

Исключение составлял лишь тот случай, когда об этом парне действительно забыли. Будь то Церковь Вечной Ночи или Сангвины, они забыли о существовании такого человека, запертого за Вратами Чаниса. Если это так, то Клейн попросит Звезду Леонарда оказать ему помощь.

Эмлин вздохнул с облегчением и искренне поблагодарил Мистера Шута.

В конце свободного обмена мнениями Мир Герман Воробей вдруг посмотрел на Висельника.

— Вы сказали, что уже прибыли на остров Соня и находитесь внутри первобытного леса?

— Да, — озадаченно ответил Элджер.

Герман Воробей на мгновение задумался.

— Вы можете попытаться найти эльфийские руины. Возможно, вам представится какая-нибудь возможность.

Элджер вдруг вспомнил о Книге бедствий и сценах, которые он видел во сне. Он задумчиво кивнул и сказал:

— Хорошо.

После очередного раунда обмена мнениями собрание Клуба Таро подошло к концу. Одри и компания встали и поклонились, прежде чем покинуть мир над серым туманом.

…

Вернувшись в своё тело, Леонард сразу же понизил голос и описал затруднительное положение Клейна. Наконец, он сказал:

— Старик, у тебя есть какие-нибудь хорошие предложения?

«[Моё предложение? Я думаю, что лучше обратиться за помощью к Шуту]» — без всяких колебаний ответил Паллез Зороаст.

Леонард слегка кашлянул и сказал:

— Разве ты не собираешься использовать эту возможность, чтобы усложнить жизнь Амону?

Глава 1179 — Подготовка в обе стороны

В этот момент Форс почувствовала, что её щеки пылают, и напряглась. Она даже не осмелилась повернуть голову, чтобы посмотреть на подругу.

Она поняла, что сильно недооценила суть волшебного зеркала!

Запинаясь на мгновение, Форс вспомнила напоминание Мистера Мира и закрыла глаза.

— Я выбираю принять наказание.

Из воздуха в комнате выпала серебристо-белая молния, но в тот же миг она бесследно исчезла, словно это была галлюцинация.

Тёмно-красные слова на поверхности зеркала окрасились в серебряный цвет, так как их быстро заменили новым содержанием:

— Игра в вопросы и ответы закончится здесь сегодня. До свидания!

Не дожидаясь, пока Форс откроет глаза, и прежде чем Сио успела отреагировать, пульсирующий свет в зеркале мгновенно утих. Мрак и темнота в комнате рассеялись, когда их поглотил свет свечи.

«Разве не должно было последовать наказание?» — Форс подождала несколько секунд, прежде чем слегка приоткрыть глаза. Она посмотрела на зеркало, которое вернулось в нормальное состояние, а затем на Сио, которая наблюдала за происходящим со стороны.

Сио указала на макушку головы и сказала:

— В тебя ударила молния, но она исчезла на полпути. Кроме того, волшебное зеркало уже ушло.

— …Волшебное зеркало просто пошутило? Это неправильно. Меня предупреждали, что вопросы будут довольно неудобными, а наказания довольно суровыми… Может ли быть, что Мистер Шут защитил меня? — Форс потёрла правую щеку, строя догадки.

— Возможно. — Сио кивнула в знак согласия со своей подругой.

Когда Форс вздохнула с облегчением и обрадовалась, она вдруг поняла, что Сио внимательно смотрит на неё.

— В чём дело? — Сердце Форс учащённо забилось.

Сио задумчиво спросила:

— В твоём эротическом сне, кто был главным героем?

— …Хаха, кто может помнить такой давний сон? Кроме того, разве сны не бывают размытыми и неясными? — Форс принуждённо улыбнулся.

Сио резко кивнула.

— Если это так, то почему ты не ответила сейчас?

— …Я нервничала. Я слишком нервничала. — Форс посмотрела на багаж, который она закончила упаковывать, — Пора нам переезжать. Я скучаю по камину!

Говоря это, она подошла к своему багажу.

Только в этот момент она поняла, что порой результат был одинаковым, независимо от того, ответила она на вопрос волшебного зеркала или нет.

«Это и есть та самая “социальная смерть”, о которой говорил Герман Воробей? Я действительно хочу зарыться головой в землю!» — Форс непрерывно делала глубокие вдохи, пытаясь успокоить пылающее лицо и смущённое сердце.

…

В древнем дворце над туманом.

Клейн бросил Скипетр Морского Бога обратно в кучу мусора и насмехался над поступком Арродеса.

«Несмотря на то, что он знал, что именно я послал кого-то вызвать его, он осмелился поднять такой вопрос. Только когда я остановил наказание, он поспешно изменил своё отношение и в панике ушёл… Он, конечно, повеселился…»

«Однако его ответ натолкнул меня на новую мысль. Мне действительно не нужно ограничивать себя путём Чудотворца…»

«Вторая Богохульная Скрижаль, скорее всего, принадлежит Творцу Города Серебра и сейчас находится в руках Амона… Хотя Амон и его брат взаимно держатся подальше от дел друг друга и не в особенно хороших отношениях, Они работали вместе и раньше. Я не верю, что Он никогда не видел этой Богохульной Скрижали… Если это так, то Он определённо знает о ритуале Чудотворца и может догадаться, что я выведу Город Серебра из Забытой Земли Богов. Когда это произойдёт, Ему даже не нужно будет прилагать особых усилий, чтобы выследить меня. Ему просто нужно будет ждать во Дворе Короля Великанов…»

«Да, я не могу идти в соответствии с ожиданиями врага, тем более что это Бог Обмана и Бог Заблуждения. Если из-за моего участия тысячелетняя надежда Города Серебра будет разрушена, то это будет полностью противоречить моим первоначальным намерениям…»

«Проблема с Мироходцем заключается в том, что я могу услышать бредни Мистера Дура, и буду страдать от пристального внимания и порчи со стороны космоса, что хуже, чем от 2-ой Последовательности ангелов с других Путей. Конечно, это не совсем неприемлемо…»

«Также, нужно ли мне будет вернуть два шанса на воскрешение, которые дал мне замок Сефиры? Ничего страшного, ведь я точно вернусь к статусу Служителя Тайн в 1-й Последовательности, потому что Мистер Дур уже перекрыл Путь к продвижению по Пути Ученика. Он, по крайней мере, контролирует Уникальность и два набора Потусторонних Черт 1-ой Последовательности — возможно, даже все три…»

«Мне не обязательно переходить на Мироходца, но я должен сделать необходимые приготовления. Когда мои возможности увеличатся, даже если Амон попытается остановить меня, сложность заблаговременного закладывания ловушки значительно возрастёт. Только тогда я смогу стать ангелом, находясь под давлением Короля Ангелов!»

«Да. Пока что я останусь в стороне. Я буду готовиться к продвижению Чудотворца, одновременно готовясь к продвижению Мироходца. Я определю, какой Путь выбрать, исходя из реальной ситуации, когда придёт время.»

Приняв решение, Клейн почувствовал себя отдохнувшим. Его ум был необычайно активен, и он быстро разработал предварительный план.

«Я не спешу расспрашивать учителя Мисс Маг о формуле зелья Мироходца и соответствующем запечатанном артефакте 0 класса. Это напугает семью Авраама, заставит их подозревать, что Мисс Маг поклоняется какому-то злому богу и вступила в какую-то ужасную организацию…»

«С их нынешней ситуацией, есть большая вероятность, что они не ответят. Они изменят свою личность, переедут и порвут все связи…»

«Да, Святой Тайны, Ботис, станет прекрасным подарком. Независимо от того, подарит ли семья Авраам Червя Космоса, этот вопрос нужно будет поставить на повестку дня… Надеюсь, Мисс Справедливость сможет как можно скорее переварить зелье Созерцателя Снов. Я надеюсь, что Мисс Отшельница будет готова. Я также надеюсь, что две дамы, Мисс Маг и Мисс Судья, смогут окрепнуть перед операцией…»

«Верно, согласно тому, что сказала Мисс Маг, Святой Тайны Ботис — перебежчик из семьи Авраам, а в Ордене Авроры хранится запечатанный артефакт 0 класса Пути Ученика. Это интересно… Возможно, мне не нужно связываться с семьёй Авраама. Возможно, я смогу получить то, что мне нужно, у Святого Тайны. Я должен напомнить Мисс Отшельнице, что Ботис может иметь запечатанный артефакт 0-го класса, поэтому перед операцией нужно сделать подтверждение…»

«Если запечатанный артефакт 0 класса не окажется в руках Святого Тайны, то мне, вероятно, придётся встретиться с Ангелом Судьбы Уроборосом, чтобы заполучить его… Нет, запечатанные артефакты 0 класса ужасают. Это один из источников опасности…»

«Фух, сначала я подожду ответа учителя Мисс Маг и узнаю, не возражает ли семья Авраам против любого упоминания о Черве Космоса…»

Подумав об этом, Клейн вдруг почувствовал нотку иронии. Он почувствовал, что они с Орденом Авроры, похоже, были закоренелыми врагами. Они часто вступали во всевозможные взаимодействия.

«Когда начнётся операция, Орден Авроры обязательно воскликнет в сердцах: “Почему это снова вы? Почему это снова мы?”»

Выдохнув, он собрался с мыслями и наколдовал Мира Германа Воробья. Он ответил Мисс Маг, которая сообщила ответ.

После этого Мир снова взмолился, прося Мистера Шута передать его просьбу Даницу.

…

На одном из островов в Море Тумана Даниц, ожидавший Золотую Мечту, повернул голову, чтобы посмотреть на Андерсона, и усмехнулся.

— Я собираюсь вызвать посланника Германа Воробья.

Андерсон приподнял брови и насмешливо произнес.

— Ты и вправду уже можешь употреблять зелье Заговорщика.

— Это ты сделал всё слишком явно. Даже я почувствовал, что ты боишься этого посланника. — Даниц почувствовал себя ещё более довольным собой, так как говорил смиренно.

Андерсон вдруг захихикал.

— Почему ты не подозреваешь, что я притворяюсь, а не боюсь? Я просто пытаюсь найти разумное оправдание, чтобы не слышать то, что мне не следует слышать.

— Чушь собачья, неужели ты думаешь, что я поверю в ту ложь, которую ты в спешке придумал? — Даниц был почти убеждён.

Андерсон развёл руками и подошёл к двери.

— Ты собрал все материалы зелья Заговорщика. Не забудь напомнить Герману, чтобы он не забыл формулу зелья Железнокровного Рыцаря.

Даниц нетерпеливо махнул рукой, показывая, что не забыл.

После того как Андерсон вышел из комнаты и закрыл дверь, Даниц тут же настроил ритуал и вызвал посланника, держащую четыре светловолосые красноглазые головы.

Увидев, как восемь глаз одновременно переглянулись, грудь Даница тут же втянулась.

Он принуждённо улыбнулся и протянул золотую монету.

— Мэм, Герман Воробей просит передать вам, что с ним всё в порядке. Сейчас он находится в Забытой Земле Богов.

…Подождите, что я сказал? Забытая Земля Богов? Как член экипажа Вице-Адмирала Айсберг, знания Даница о мистицизме всё ещё были достаточными. После минутной паузы его зрачки расширились.

— Хорошо… — Рейнет Тинекерр прикусила золотую монету и немедленно ответила.

Затем она вошла в пустоту и исчезла из комнаты.

Доложив об этом Герману Воробью, Даниц получил формулу зелья Железнокровного Рыцаря и новые приказы.

«Приготовить несколько местных деликатесов и принести их в жертву морскому богу Кальветуа… Не слишком ли странное задание?» — пробормотал про себя Даниц, не решаясь задать вопрос.

Он быстро привёл в порядок алтарь, нашёл пергамент и записал дополнительные ингредиенты и соответствующий ритуал в формуле зелья Железнокровного Рыцаря.

После этого он открыл дверь и передал пергамент Андерсону.

— Сформируй команду как минимум из тридцати человек… Чем сильнее сила и слаженность команды, тем лучше эффект от ритуала… — Андерсон развернул пергамент перед Даницем и прочитал его. По мере чтения его брови постепенно нахмурились. — Если “химия” команды будет строиться на идее убить меня — капитана — ритуал довольно прост…

Не дожидаясь, пока Даниц начнёт насмехаться над ним, из кончика его пальца вырвалось жгучее белое пламя и сожгло пергамент.

Андерсон усмехнулся.

— Мне нужно вернуться на родину, чтобы найти возможность. Туда сейчас вторгаются Фейнапоттеры, а война — это всегда лучшее место для создания и обучения команды.

Сделав паузу, он посмотрел на Даница и сказал с улыбкой:

— Я подготовил для тебя несколько вопросов. Они находятся в моей комнате. Как только ты станешь Заговорщиком, ты можешь попробовать их выполнить и посмотреть, улучшился ли твой интеллект.

— … Сукин сын! Ты пытаешься обмануть меня, чтобы я прочитал все книги в твоей комнате? — Даниц был почти тронут, но тут же понял, что что-то не так.

Каким бы высоким ни был его интеллект, он не смог бы решить вопросы, если бы не прочитал учебники!

— Неплохо. В этот раз тебе понадобилось всего три секунды, чтобы понять суть вопроса. Если бы это было в прошлом, хе-хе, ты бы мне действительно поверил. — С улыбкой похвалил Андерсон, разворачиваясь и выходя из гостиницы.

Глава 1181 — Древний город Нойс

Услышав указания епископа, Леонард сначала опешил, а затем внутренне вздохнул.

«Пророчество Мистера Шута было действительно точным…»

«Нет, это не пророчество. Он уже был в курсе всего.»

Леонард быстро обуздал свои мысли и выполнил все процедуры, чтобы заставить епископа Святого Антония выдать ему официальный документ. Затем он вернулся под землю и привёл двух членов к Вратам Чаниса.

Подождав, пока Хранители проверят документы, он подошёл к камере Эмлина Уайта, освещённой сияющими серебряными свечами, на которых были выгравированы узоры. Он открыл тяжёлую металлическую дверь латунным ключом.

В камеру ворвался призрачный голубой свет, “колющий” глаза Эмлина Уайта до такой степени, что он инстинктивно закрыл глаза.

Его лицо было намного бледнее, чем раньше, а тело — намного тоньше. От него исходило ощущение, что порыв ветра может поднять его в любой момент.

Вспомнив ответ Мистера Шута, Эмлин вдруг почувствовал уверенность в своём нынешнем положении. Не открывая глаз, он медленно встал и усмехнулся.

— Я знал, что вы проявите инициативу и сможете выпустить меня.

«Ты будешь разочарован, если я скажу, что это было обычное расследование?» — Леонард внутренне сощурился и ответил без всякого выражения:

— Даю вам тридцать секунд. Если за это время вы не покинете Врата Чаниса, я буду считать, что вы добровольно решили остаться.

Будучи чуть более старшим Ночным Ястребом и капитаном команды Красных Перчаток в течение нескольких месяцев, Леонард имел богатый опыт общения с заключёнными.

Выражение лица Эмлина застыло. Он открыл рот, желая что-то сказать, но в итоге промолчал. Он прошёл мимо Леонарда и двух его товарищей по команде и вышел за Врата Чаниса.

Снаружи он вдруг вздрогнул, словно хотел избавиться от холода в теле.

— Когда ты вернёшься, солнечный свет поможет тебе восстановить силы. О, солнце — редкий товар в зимнем Баклунде, а вы, вампиры, не любите загорать… Хотя разве вы не Аптекарь? Вы можете сами приготовить какое-нибудь лекарство из домена Солнца. — Видя это, Леонард небрежно напомнил ему.

Состояние Эмлина было не самым лучшим. С одной стороны, он уже несколько дней не пил человеческой крови, содержащей духовность. Он мог полагаться только на кровь животных в качестве заменителя. С другой стороны, это было связано с тем, что он слишком долго оставался за Вратами Чаниса. Сила Вечной Ночи, поддерживающая печать, немного разъела его, и ему потребовались лекарства из области Солнца, чтобы устранить остаточные эффекты.

Как Профессор Зелий, Эмлин знал о его физическом и психическом состоянии. Он не ответил и не кивнул. Он только подчеркнул слово “Сангвин”, прежде чем спросить:

— А где отец Утравский?

— Ему нужно ещё немного задержаться. Я надеюсь, что эта кровавая война скоро закончится. Не волнуйтесь, мы будем разрешать ему выходить два раза в неделю, чтобы он мог немного подышать солнечным светом. Что касается того, какие это будут дни, то это будет зависеть от погоды в Баклунде. — Леонард дал простой ответ, после чего выпустил Эмлина Уайта на улицу.

Эмлин на мгновение замешкался, прежде чем снова спросить:

— Где ближайшая больница?

— Что вы хотите сделать? — спросил Леонард профессиональным тоном.

— Сделать переливание крови. — Эмлин слегка приподнял подбородок, изо всех сил стараясь не менять выражения лица.

«Переливание крови… больше похоже на питьё крови…» — Леонард не окликнул его. Он указал в одном направлении и дал ему адрес.

Проследив за уходом Виконта, он вернулся под землю и начал обсуждать с членами своей команды недавнее дело.

…

После нескольких дней пути Клейн наконец-то добрался до руин города Нойс на севере.

Это была такая же пустынная равнина. Высохшее русло реки оставляло следы на земле.

Глядя на тёмный, окутанный тенями город, который был наполнен тонким туманом, он не спешил подходить близко. Вместо этого он нашёл укромное место и пробормотал почётное имя Мистера Шута.

Затем он сделал четыре шага против часовой стрелки и произнёс заклинание, после чего вошёл в мир над серым туманом. Чтобы вернуться в замок Сефиры с одной лишь мыслью, ему нужно было, чтобы молитвы членов Клуба Таро сложились вместе, образовав прочный и крепкий якорь. Это обеспечило бы Шуту достаточную силу призыва.

С помощью молитвенного света Клейн использовал своё “истинное зрение”, чтобы издалека проверить ситуацию в руинах Нойса. Он обнаружил, что тонкий туман медленно рассеивается, но не может полностью исчезнуть. На поверхности города не было ни одной Нити Духовного Тела. Люди, одетые в льняные халаты или звериные шкуры, лежали в разных местах на улицах. Они не были такими живыми и суетливыми, как во время посещения экспедиционной группы Города Серебра.

«После того, как ангел или запечатанный артефакт, занимавшие этот город, обнаружили, что “их” местонахождение раскрыто, они решили мигрировать?» — Догадавшись о ситуации, Клейн отвёл взгляд и посмотрел на серовато-белый туман, окутывающий замок Сефиры.

Он пытался помешать Чудотворцу, или Адепту Тайн, или соответствующему Запечатанному Артефакту спрятаться в Исторической Пустоте и устроить засаду на Потусторонних древнего города Ноис. Он не хотел напрямую столкнуться со скоплением полупрозрачных личинок, которые закручивались в огромный вихрь, когда он прыгал в туман истории, и не хотел, чтобы его преследовали эти ужасающие щупальца.

Засада, которую устроил для него Заратул, всё ещё оставляла Клейна с чувством томительного страха. Время от времени ему снились кошмары, и он надеялся обратиться к Мисс Справедливость за очередным сеансом лечения психологической травмы.

Этот стимул был хуже, чем видеть, как его марионетка, Энуни, надевает перед ним монокль, в то время как его тело остаётся полностью неподвижным. Это произошло потому, что он вовлёк в это дело Гончих Фулгрима.

Убедившись, что Историческая Пустота в безопасности, Клейн вернулся в реальный мир. Он протянул руку, схватил и вытащил своего бывшего “Я”. Этот бывший человек был одет в шёлковую полушубок, чёрный плащ и держал в руках простой стеклянный фонарь.

В следующую секунду он “прыгнул” в серовато-белый туман и последовал за светящимися точками в Исторической Пустоте, попав в период до Первой Эпохи, в город давно исчезнувшей цивилизации.

Для него это было очень остроумное “убежище”. Потому что, кроме него, никто из Знатоков Былого не мог проследить путь к этому потерянному кусочку истории.

Конечно, чтобы проделать этот путь, ему пришлось потратить много духовных сил. Он мог пробыть здесь не более пятнадцати минут, и то только в том случае, если не будет предпринимать никаких обременительных попыток вызвать проекции Исторической Пустоты.

Спрятав своё истинное тело, проекция Клейна в реальном мире двинулась вперёд, быстро оказавшись за пределами руин Нойс.

Он не стал слепо приближаться или входить. Обогнув небольшой курган напротив высохшего русла реки, он поднял правую руку и вызвал свою оригинальную марионетку — холодного Графа Падших Конаса Килгора с тёмно-синими глазами.

Тело Конаса затрепетало и мгновенно превратилось в Германа Воробья. Затем он протянул руку и достал из Исторической Пустоты фонарь.

Под тусклым жёлтым светом фонаря вызванная проекция из Исторической Пустоты “преодолела” расстояние. Через несколько шагов он оказался за пределами города Нойс, один.

С фонарём в руке он прошёл через гниющие здания и сквозь тонкий туман, прежде чем войти в руины.

По сравнению с использованием своего “истинного зрения” над серым туманом, реальный контакт позволил ему обнаружить больше деталей.

Люди и монстры, лежащие в разных местах, имели признаки разложения, как будто они были заброшены в течение некоторого времени.

Некоторые из них сидели на стульях под карнизом дома, другие скорчились у печей. Одни держали в руках заплесневелый хлеб, другие — руки. Некоторые прислонялись к стенам и сидели на земле, прижав губы к костяной флейте…

Это позволило Клейну представить себе ситуацию в городе в те времена, когда они “жили”.

Некоторые из них бездельничали и отдыхали. Одни пекли еду, другие делали покупки на улицах. Другие были сосредоточены на музыке: одни приходили и уходили, смеясь без остановки. Были и такие, кто сражался с монстрами на арене…

Это была такая оживлённая и шумная сцена, но на самом деле все уже умерли и больше не обладали душой. Они лишь повторяли заранее определённые действия.

И вот однажды эта странная сцена застыла во времени, и все рухнули без всякого предупреждения.

«Город, созданный марионетками, самый реалистичный театр… Тогда в туманном городе была похожая ситуация… Хотя я тоже Провидец, я всё же должен сказать, что по части ужаса, террора и странности наш Путь определённо входит в тройку лучших… Может быть, и я буду действовать в том же духе в будущем? Служитель Тайн?» — С фонарём в руке Клейн шёл по улицам, усеянным трупами. Следуя своей духовной интуиции, он направился к центру древнего города Нойс.

Ситуация, сложившаяся здесь, заставила его поверить, что человек, некогда правивший руинами Нойса, определённо обладал достаточным интеллектом. После того, как экспедиционная группа Города Серебра нарушила здесь мир и спокойствие, сущность не стала убивать или уничтожать какие-либо улики. Вместо этого это место было покинуто без колебаний, прежде чем сущность переместилась в другое место.

«Причина, по которой Город Серебра не умолк, вероятно, заключалась в том, что паразит Амон следовал позади. Да, это также может быть связано с Истинным Творцом…» — Недолго думая, Клейн быстро добрался до относительно неповреждённого собора.

Внутри собора стояла статуя Демонического Волка с восемью ногами. Он был покрыт короткой и тёмной шерстью.

На макушке головы статуи был хохолок из серовато-белого меха. Чёрные зрачки закрывали по меньшей мере три четверти глаз.

«Это не Флегреа… Тёмный Демонический Волк, который иногда появлялся в Третью Эпоху, Бог Желаний? Он пробыл в Забытой Земле Богов тысячи лет и, наконец, нашёл эту Потустороннюю Черту 1-ой Последовательности?» — Как раз когда эта мысль промелькнула в его голове, Клейн вдруг услышал приближающиеся шаги, раздававшиеся один за другим.

Встав боком, он тут же бросил взгляд за пределы собора. Он увидел фигуру, медленно идущую сквозь тонкий туман, прежде чем её очертания быстро сформировались.

Его рост составлял почти 2,3 метра, спина слегка сутулилась. С всклокоченными волосами, морщинами в уголках глаз и шрамом в уголках рта он был похож на старого священника или епископа в длинной чёрной рясе священнослужителя.

Его тёмно-карие глаза были спокойными, в отличие от монстров в глубине тьмы, которые были кровожадны и не обладали интеллектом.

Однако в длинной, тихой ночи с низкочастотными молниями этот священнослужитель не носил с собой фонарей из звериных шкур и не разжигал костров. Он просто тихо шёл сквозь тонкий туман.

Глава 1182 — Святое Слово

Хотя прошло меньше недели с тех пор, как он попал в Забытую Землю Богов, Клейн уже давно получил хорошее представление об этом месте благодаря Солнцу. Он знал, что обычные люди, даже святые, должны были использовать огонь, чтобы создать свет во тьме. В противном случае им было очень легко столкнуться с опасными монстрами, скрывающимися в глубинах тьмы, или быть тайно пожранными и бесследно исчезнуть, чтобы никогда больше не быть найденными.

В этот момент пожилой священнослужитель не имел при себе фонарей из шкур животных. Вместо этого он прошёл сквозь туман в темноте и медленно вошёл в собор, освещённый тусклым жёлтым светом.

Если бы не его глубокие и спокойные глаза, в которых не было никаких признаков безумия, первой реакцией Клейна было бы то, что он столкнулся с особым монстром.

Разумеется, душевное состояние нормального человека и погружение во тьму были противоречивыми характеристиками. Любое живое существо с хоть каким-то подобием нормального интеллекта могло легко прийти к выводу, что этот человек может быть даже более страшным, чем особые монстры.

Клейн встречал только одного человека, который мог проходить сквозь тьму, не подвергаясь её воздействию, и при этом обладал достаточным интеллектом:

Богохульник Амон!

Почувствовав, что слабый жёлтый свет отражается на его лице, высокий священнослужитель в чёрной мантии с небольшим горбом на спине остановился на месте. Глядя на статую Демонического Волка, он хрипло спросил:

— Куда делся хозяин этого города?

Клейн был из тех людей, которые изо всех сил стараются решить проблему мирным путём, если можно избежать драки с незнакомцем. Подняв свою защиту, он спокойно ответил:

— Я тоже не знаю куда — я только что вошёл в город — кто знает, куда делся его хозяин.

Как только он это сказал, весь собор померк. Тонкий туман хлынул снаружи, как приливная волна, и затопил внутреннее помещение.

Фонарь в руке Клейна не смог осветить окна и ситуацию у двери. Снаружи было темно, и ничего нельзя было разглядеть.

В мгновение ока собор, в котором поклонялись статуе Демонического Волка, словно отделился от города Нойс. Было неизвестно, где он находится.

Зрачки Клейна слегка расширились, когда он посмотрел на священнослужителя с морщинами и белыми волосами. Он спросил глубоким голосом:

— Кто вы?

Сгорбленный священнослужитель ответил снисходительным тоном:

— Я служитель рядом с Господом. Я Ангел Святого Слова, Стеф. Я хожу по этой земле прошлого, по которой прошёл Господь, и делаю это от Его имени в поисках “богохульника”, скрытого во тьме.

Пока он говорил, фигура старца увеличилась до четырёх метров в высоту. Позади него появились чёрные иллюзорные перья. Их тени пересеклись и образовали четыре пары мрачных, но святых крыльев.

«Ангел Святого Слова, Стеф… Служитель рядом с Господом… Земля прошлого… Это Благословенный Истинного Творца, подчинённый Ангела Судьбы, член Розы Искупления? Неудивительно, что Он может ходить во тьме; Его защищает сила вырождения… Этот злой бог всё ещё ищет Потустороннюю Черту Адепта Тайн?» — Клейну ничего не оставалось, как поднять голову и посмотреть в глаза этому священнослужителю, у которого, несмотря на чёрную рясу, на спине было четыре пары ангельских крыльев. Форма этого ангела высокого уровня существования оставалась морщинистой, с всклокоченными волосами. Во всём, что касалось его, чувствовалось противоречие.

Сделав вид, что он никогда не был врагом Ордена Авроры, он спокойно сказал:

— Этот богохульник давно сбежал. Я тоже ищу Его.

Посмотрев на Клейна пару секунд, Ангел Святого Слова спросил низким голосом:

— Кто вы?

«Не очень удобно говорить об этом прямо…» — Клейн вздохнул и улыбнулся.

— Я одинокий путник.

После того, как он дал этот ответ, он вдруг почувствовал, как внутри него развивается чрезвычайное чувство тьмы. Затем он опустился вниз и слился с тенью, создаваемой фонарём.

Чёрная фигура резко изменилась и “ожила”, вытянувшись и превратившись в другого Германа Воробья — со зловещими и свирепыми глазами и одиноким поведением.

«Это…» — Зрачки Клейна сузились. Не раздумывая, он протянул правую руку и схватил воздух.

В этот момент, если бы он не догадался, что Стеф использует его “ответ”, ему следовало бы присоединиться к Ордену Авроры и сделать Истинного Творца своим богом.

В этот момент он уже знал, что означает “Ангел Святого Слова”.

Это явно был Ангел Злого Слова!

Используя ответ человека, Он мог извлечь часть двусмысленности или расширить её, чтобы создать эффект языка духов!

Когда Клейн сказал, что он не знает, куда ушёл хозяин города, Стеф извлёк слова “Я не знаю, куда я пошёл”, загнав себя в ловушку и изолировав от внешнего мира.

Когда этот ангел раскрыл Свою личность, каждое слово повышало Его уровень и силу.

Когда Клейн ответил, кто он, это закончилось тем, что “одинокий путник” отделился от него.

С того момента, как Он появился в городе Нойс, в чернорубашечном Стефе возникло сильное чувство злобы!

И как раз в тот момент, когда Клейн пытался вызвать из Исторической Пустоты конкретный образ, зловещий Герман Воробей, казалось, разделял те же мысли, что и он. Он тоже ухватился за одну и ту же проекцию, отменяя друг друга.

Видя, что его силы как Знатока Былого были ограничены, глаза Клейна сузились. Без всяких колебаний он открыл рот и произнёс слово на йотунском языке.

Но в следующую секунду это слово было украдено.

Ростом около четырёх метров, сгорбленный Ангел Святого Слова, Стеф, в какой-то момент времени отрастил на левом плече Его голову, покрытую кровью. Она была очень похожа на Его, но была намного моложе — человеку было примерно сорок лет.

Вокруг головы были две руки без кожи с искорёженной плотью. Они “захватили” разные души и использовали Потусторонние силы, которые могли красть мысли.

В то же время на правом плече Стефа выросла ещё одна окровавленная голова, которой на вид было около двадцати лет.

Среди трёх голов одна “гравировала” души и крала мысли Клейна, а другая холодно смотрела на цель, углубляя самосознание одинокого путника. Последний открыл свой рот и сказал:

— Ты лжёшь! Ты тот человек, который разрушил ритуал спуска сына Божьего и дважды вмешался в спуск Господа! Ты — одна из целей, которые я ищу!

Уголки рта Клейна дёрнулись, когда он спокойно произнёс слово на йотунском:

— Леодеро!

Это было истинное имя Повелителя Бурь!

Причина, по которой эта мысль не была украдена, заключалась в том, что он выстроил свои последующие действия. Эти действия были наполнены одним и тем же содержанием. Не имело значения, была ли украдена первая мысль, так как это не влияло на последующие мысли.

Это был ценный опыт, который он приобрёл в борьбе с Амоном.

Конечно, если бы ему пришлось снова встретиться с Амоном, он подозревал, что такой метод может не сработать. Как только Бог Порока будет подготовлен, Он обязательно придумает что-то новое.

Как только он закончил говорить, глаза Ангела Святого Слова, Стефа, засверкали серебряными молниями.

Они охватили весь город Нойс и прорвали тьму, окутавшую собор. Они разорвали на части всю порчу, сокрытие, тьму, мерзость и зло.

Там, внутри, Клейн и зловещий Герман Воробей оказались в самом центре грозы. Даже не издав ни единого звука, они рассеялись.

Затем ужасающие, серебристо-белые, скрученные электрические болты пронеслись по площади и поглотили статую демонического волка, а также Ангела Святого Слова Стефа.

Среди тупых грохочущих звуков древний город Нойс полностью разрушился, превратившись в настоящие руины.

На противоположном берегу высохшего русла реки историческая проекция Клейна быстро исчезла, вернувшись в реальный мир.

Сразу после этого Клейн немедленно использовал Пламенный прыжок, чтобы отдалиться от руин Нойса. Во время этого процесса он достал несколько бумажных фигурок и превратил их в “ангелов”, чтобы замести следы.

Пустынные равнины снова вернулись к состоянию мёртвой тишины. Спустя неизвестное время руины, на которых стоял собор, задрожали. Стеф медленно встал среди осыпающейся пыли и камней.

Его совершенно белые волосы снова поредели, а тёмно-чёрная ряса священнослужителя стала рваной.

Ангел Святого Слова молча покинул древний город Нойс, взял себя в руки и зашагал вглубь тьмы.

Через полдня к руинам города с другой стороны подошла фигура. Это был не кто иной, как Клейн, совершивший огромный обходной манёвр.

У него не было возможности проверить древний город Нойс ранее, и его возвращение в этот раз было продиктовано надеждой найти реальные признаки его существования.

На довольно большом расстоянии Клейн повторил свои наблюдения над серым туманом, вызвал историческую проекцию и спрятался в древности, используя проекцию для вызова другой исторической проекции.

Закончив приготовления, он снова шагнул в Нойс и в абсолютной тишине вернулся в собор.

По пути трупы, лежавшие на земле, превратились в пепел или обугленные останки, лишённые этого жуткого и томительного ощущения.

«Тот парень по имени Стеф не умер… Судя по всему, остатки божественной силы Бури здесь могут разве что ранить ангела…» — Клейн остановился перед разрушенным собором и с тоской пробормотал про себя.

Конечно, он лишь немного сожалел об этом. Он не ожидал, что ему удастся так легко прикончить ангела.

Пробежавшись взглядом, он увидел несколько кусков статуи демонического волка.

Поверхность её была тёмно-чёрной, а внутренности — тёмно-красными — ничего похожего на обычный камень.

«Эти камни должны быть необычными, чтобы Тёмный Демонический Волк использовал их для своей статуи. Кроме того, они не похожи на то, что производится в окрестностях… Возможно, исследуя их, я смогу найти место, где скрывался Тёмный Демонический Волк до появления в городе Нойс… Будучи Чудотворцем или даже Служителем Тайн, Тёмный Демонический Волк должен хорошо заметать следы. Будет очень трудно отследить Его местонахождение напрямую, но если я смогу найти большинство мест, где Он прятался раньше, я смогу получить представление о Его привычках и стиле…»

«Как только я узнаю прошлое человека, я смогу предсказать его будущее!» — Задумавшись, он сделал два шага вперёд, наклонился и попытался поднять фрагмент статуи.

В этот момент обугленная рука внезапно протянулась и заблокировала его палец.

Уголком глаза он увидел стоящий обугленный труп!

Другая рука обугленного трупа держала хрустальный монокль и надевала его на левый глаз.

«Амон! Левый глаз…» — Сердце Клейна сначала сжалось, а затем в нём появилось сильное чувство сомнения и подозрения.

В следующую секунду обугленный труп улыбнулся и сказал:

— Извини, я надел его не на ту сторону.

Говоря это, он снял монокль и переместил его на правый глаз.

Глава 1183 — Преимущество Клейна

В очередной раз Клейн понял, почему Амон был Богом Озорства.

В этот момент у него даже не было желания насмехаться. Всё, чего он хотел, это немедленно покончить с исторической проекцией и сбежать от Амона — нет, аватара Амона — перед ним.

Обугленный труп, который был Паразитирован, вытер сажу со своего лица. Прежде чем Клейн исчез, он с улыбкой сказал:

— Не стоит торопиться. Ты всего лишь проекция из Исторической Пустоты. Я не могу паразитировать на тебе, и ты должен хорошо знать, что я не один. Тебе трудно предпринять эффективную контратаку.

Держа в руке простой фонарь, Клейн молча размышлял. Он поднял кусок фрагмента чёрной скульптуры с красными внутренностями и осторожно спросил:

— Что именно ты хочешь сказать?

В этот момент Амон уже вернулся в свой облик. Единственной проблемой было то, что Его кожа оставалась темнее.

Он поправил хрустальный монокль и усмехнулся.

— Ты знаешь, что я в курсе, что ты ищешь этого Тёмного Демонического Волка в попытке получить от Него Потустороннюю Черту Чудотворца. Мне тоже очень интересно. Почему бы нам не сыграть в другую игру и не посмотреть, кто сможет добраться до него первым?

«Какой в этом смысл? Я же не буду его преследовать или думать о том, как бы его заполучить, если не сыграю в эту игру.» — После двух секунд молчания он покачал головой.

— Я отказываюсь.

Он не собирался слушать, какие условия предложит Амон. Чем больше он слышал от главного шулера, тем больше он страдал.

Амон покачал. головой без намёка на гнев.

— Ты пожалеешь об этом. Изначально я планировал использовать Потустороннюю Черту Чудотворца, чтобы обменять с тобой замок Сефиры, а также дать тебе время на передачу тайного собрания, которое ты организовал. А сейчас я могу лишь рассматривать возможность прямого похищения твоей судьбы. Я буду нести бремя порчи от самого источника. Да, хотя это и опасно, но всё же достаточно захватывающе. Я уже готов принять это и посмотреть, кто в итоге будет управлять потоком. С опытом моего отца, я верю, что не буду выступать слишком плохо.

«…Что? Порча из источника? Опыт древнего бога солнца?» — Клейн изначально не хотел продолжать разговор о Потусторонней Черте Чудотворца и Замке Сефиры, но когда он услышал это, его сердце затрепетало.

Он вспомнил описание Амона и не мог не спросить:

— Источник относится к Старейшему, первому Творцу?

Он отчаянно хотел узнать, какую невыносимую участь принесёт ему замок Сефиры.

Амон ущипнул край своего монокля и несколько секунд смотрел на него, а затем внезапно улыбнулся.

— Будет лучше, если я не буду отвечать на этот вопрос прямо, так как ты не поверишь ни одному моему слову.

«Скажите мне, и я определю подлинность!» — Клейн подавил желание проболтаться и спокойно ответил:

— Может быть, это просто потому, что ты ещё не придумал причину.

Амон не стал возражать, Он улыбнулся и сказал:

— Ты можешь думать об этом и так. Иногда правда, которую ты открываешь для себя сам, оказывается более приятной, чем то, что тебе говорят другие. Если у тебя есть время, ты можешь побродить по Забытой Земле Богов. Это даст тебе больше подсказок. Конечно, если у тебя хватит смелости войти в Чернобыль, тогда ты узнаешь больше.

… Клейн не стал продолжать этот вопрос. Посмотрев на разрушенный собор, который купался в слабом жёлтом свете, он небрежно спросил:

— Тёмный Демонический Волк поспешно мигрировал из-за того, что обнаружил твоё существование?

Амон слегка кивнул и сказал:

— Это был не только я. Он тоже почувствовал взгляд Висельника. Он прятался в Забытой Земле Богов тысячи лет. Он очень чувствителен к таким вещам.

«Ангел 2-й Последовательности, возможно, даже ангел 1-й Последовательности, может только играть в прятки в Забытой Земле Богов и вести такую жалкую жизнь… Не слишком ли суровы здесь условия?» — Клейн внутренне вздохнул, а затем сказал:

— Ты, должно быть, оставил не один аватар в Городе Серебра. Почему ты не попытался помешать мне возродиться там? Почему ты не послал туда более мощных аватаров?

Амон указательным пальцем правой руки подтолкнул нижнюю часть своего монокля и рассмеялся.

— Если это произойдёт, ты решишь возродиться во внешнем мире. Это создаст немало проблем для моего последующего слежения. А если я… если мы немного расслабимся, то из-за существования Потусторонней Черты Чудотворца в Забытой Земле Богов, ты, скорее всего, будешь воскрешён здесь. В следующей игре, единственные вещи, которые нам нужно учитывать, это Висельник и Уроборос.

«Как я и думал…» — Клейн сказал после некоторого раздумья:

— Даже в одном и том же регионе, если ты превысишь определённое расстояние, твоё истинное тело и аватары не имеют возможности мгновенно слиться или поменяться местами? Когда ты впервые вошёл в Забытую Землю Богов, ты смог трансформироваться обратно в свою истинную форму, потому что аномалии с замком Сефиры аналогично вмешались в здешнюю местность, позволив твоему истинному телу что-то почувствовать. Ты заранее подошёл ко входу, чтобы подождать?

Выслушав его слова с улыбкой, Амон спросил, не отвечая:

— Каково твоё предположение? Почему бы тебе не погадать, превратился ли я обратно в свою первоначальную форму?

Клейн поднял правый кулак и прикрыл им рот. Поразмыслив несколько секунд, он улыбнулся.

— Я полагаю, что другие твои аватары готовят соответствующий ритуал, чтобы позволить твоему истинному телу спуститься напрямую…

Не успел он закончить фразу, как его фигура быстро стала бесплотной и рассеялась.

Проекция Исторической Пустоты рассеялась.

В пустыне за пределами древнего города Нойс, воздух вокруг скрывающегося Клейна внезапно заволновался. В воздухе появились несколько иллюзорных моноклей.

Они уставились на фигуру Клейна, как бы говоря, что наконец-то нашли его.

Однако фигура Клейна быстро исчезла.

Когда Амон переместил монокль на свой правый глаз, Клейн уже вернулся из древней истории в реальный мир. С помощью Бумажного Ангела он использовал Пламенный Прыжок и другие Потусторонние силы, чтобы быстро уйти.

Причина, по которой его историческая проекция смогла нормально разговаривать с Амоном, заключалась в том, что он был, по сути, марионеткой. Это был Конас Килгор в образе Германа Воробья. Внутри него находился Червь Духа, пришедший из истории, который управлялся проекцией Клейна, находящейся за пределами города.

Между тем, в процессе побега Клейн часто входил в Историческую Пустоту, позволяя проекции за городом периодически приходить в сознание и сохранять контроль над своей марионеткой.

Из-за этого человек, разговаривавший с Амоном, время от времени впадал в глубокую задумчивость. Он либо смотрел сосредоточенным взглядом в течение нескольких секунд, либо, казалось, ему требовалось время, чтобы вспомнить сказанное Амоном.

Против Бога Обмана, Клейн не смел быть беспечным!

Покинув город Нойс, он ещё два раза обогнул его и, используя “истинное зрение”, осмотрел окрестности над серым туманом. Только после этого он замедлил шаг.

«Коррозия, исходящая из источника… Интересно, не блефует ли Амон… Действительно, однажды мне придётся войти в Чернобыль, чтобы взглянуть на него, но для этого я должен стать Чудотворцем и сделать это после того, как в определённой степени обрету способность к самосохранению; иначе я просто постучусь в дверь смерти…» — С фонарём, который пожертвовал Даниц, Клейн непринуждённо шёл в тёмной среде сорняков.

Благодаря этому опыту он, наконец, глубже понял, какая опасность подстерегает его в Забытой Земле Богов.

«Крайне суровая и искажённая среда, сумасшедшие культисты, падший ангел, бродящие группы Амонов и мифические существа, скрывающиеся во тьме. Где-то здесь есть злые боги, наблюдающие за всем. Я могу вызывать остатки божественных сил, что могут делать и другие… Как и ожидалось от Забытой земли богов. Уровень опасности намного превосходит моё воображение…» — Вздохнув, он снова обратил своё внимание на Тёмного Демонического Волка.

Честно говоря, он не думал, что у него есть какое-то преимущество в выслеживании этого мифического существа. Будь то его понимание Забытой Земли Богов или его уверенность в ситуации с целью, он значительно уступал Амону, который исследовал эту местность более тысячи лет, а также Благословлённому Истинным Творцом, для которого это место было родным.

«Моё единственное преимущество в том, что я разделяю тот же Путь Провидца, что и Тёмный Демонический Волк. Кроме того, у меня есть замок Сефира. Существует сильная склонность к схождению Потусторонних Черт. Это окажет определённое влияние на судьбу и методы решения… Однако Амон — Король Ангелов соседнего Пути. Закон сближения Потусторонних Черт существует также между Им и Тёмным Демоническим Волком. Эффект будет не слабее моего…» — Клейн на мгновение задумался, как вдруг у него появилась идея. Он нашёл своё лучшее преимущество.

Преимущество заключалось в следующем:

Он был очень слаб!

По сравнению с Амоном, помощником Истинного Создателя и Тёмным Демоническим Волком, он был очень слаб!

В обычных обстоятельствах это было недостатком, но иногда это могло принести ему то, что он хотел.

«Мой уровень низок, и я слаб. Это значит, что я могу стать целью охоты Тёмного Демонического Волка… Мне очень трудно найти Его, так почему бы мне не заставить Его прийти и найти меня! Знаток Былого не обязательно заинтересует Тёмного Демонического Волка, но если этот Знаток Былого всё ещё может вызвать замок Сефиры, то это совсем другое дело… Я могу время от времени будоражить замок Сефиры, оставляя следы ауры серого тумана в качестве приманки для Тёмного Демонического Волка…» — Чем больше он думал, тем больше верил, что это возможно.

Конечно, это было очень опасно. Если он не будет осторожен, то может случайно приманить Амона или даже Истинного Творца. А Тёмный Демонический Волк, скорее всего, решит сначала понаблюдать, а потом внезапно нападёт, не дав ему возможности подготовиться.

«Прежде чем приступить к атаке, я должен сделать достаточные приготовления… Не стоит торопиться…» — Глубоко вздохнув, Клейн протянул руку и вытащил фрагмент скульптуры Чёрного Демонического Волка, который был красным внутри.

Хотя ему не удалось получить этот предмет из-за препятствия Амона, это не помешало ему достать его из Исторической Пустоты. Ведь он уже видел его и прикасался к нему. Да и сам предмет не был высокого уровня.

В данный момент он хотел использовать этот фрагмент, чтобы найти место, где скрывается Тёмный Демонический Волк, проанализировав его в обратном порядке и вычислив его образ действий.

В пустыне, где царила тьма, Клейн поднял фонарь, излучавший слабый жёлтый свет. Он сориентировался и сменил направление, прежде чем медленно войти в это пространство.

…

Баклунд, район Хиллстон.

Форс, которая только собиралась отправиться в Путешествие, наконец-то получила ответ от своего учителя, Дориана Грея Авраама.

Глава 1184 — Запись

«В настоящее время Червей Звезды нет… Он просит меня записать, что ещё нужно человеку, желающему приобрести Звёздного Червя…» — Форс прочитала письмо от своего учителя и тихо вздохнула с облегчением.

Однако, подумав о том, что ей предстоит начать охоту на Святого Тайны, она почувствовала лёгкую нервозность. В конце концов, он был полубогом, святым, достигшим 4-ой Последовательности примерно один или два года назад. Неизвестно, был ли он уже на 3-й Последовательности.

«Хотя организатором операции является Мисс Отшельница, мне, как приманке, всё равно нужно беспокоиться о собственной безопасности… Кроме того, Орден Авроры всё ещё поддерживает Роза Искупления, а также ангелы и Король Ангелов…» — Форс не жалела, что согласилась на просьбу Германа Воробья. Это было то, что она хотела сделать с самого начала. Однако из-за большого риска она неизбежно должна была чувствовать себя неловко и беспокойно.

Это заставило её подумать о другой возможности:

«Если Мистер Мир сможет участвовать в операции и руководить ею, я буду меньше нервничать и волноваться.»

Дело было не в том, что Форс не верила в силу и опыт Мисс Отшельницы, а в том, что результаты, полученные от Мира Германа Воробья, были выставлены на всеобщее обозрение. На его охотах бывало не один и не два полубога, так что, если бы он руководил операцией, можно было бы чувствовать себя спокойно.

Сио, сидевшая у камина, взглянула на подругу и спросила:

— Охота скоро начнётся?

— Да. — Форс торжественно кивнула, — Это будет не слишком быстро. Всем нужно время, чтобы подготовиться.

Охота на полубога была не похожа на осеннюю охоту на лис в пригороде. Отправиться в путь было не так просто, как принести снаряжение и собрать друзей. Для этого требовался точный и тщательный план. Форс считала, что Мисс Отшельница должна была лично приехать в Баклунд или поселиться в другом убежище, которое она уже давно выбрала. Только выяснив точную ситуацию, она могла разработать эффективный план.

Что касается Мисс Справедливость, то она всё ещё ускоряла процесс усвоения зелья Созерцателя Снов. Это может занять ещё от одного до двух месяцев или даже больше.

Что касается Форс, то она могла позволить себе подождать. Она также хотела закончить переваривание зелья Писаря, подготовить ритуал и стать Путешественником до начала операции.

Единственное, в чём она не была уверена, так это в том, будет ли Мир торопить их.

«Я постараюсь сделать всё возможное, чтобы убедить его — нет, пусть Мисс Справедливость убедит его. Это то, что лучше всего получается у Зрителя…» — Только успела Форс пробормотать, как Сио повернулась и нерешительно сказала:

— Связной офицер из МИ-9 предложил мне официально присоединиться к ним сегодня. Они сказали, что с приходом нового короля многие вопросы из прошлого не должны меня волновать. У таких людей, как я и он, есть шанс снова обрести значимость.

Форс внимательно выслушала и после некоторого раздумья сказала:

— Это ведь не какое-то расследование, направленное против нас, верно? Это, скорее всего, заставит их узнать, что за нами стоит фракция.

Сио кивнула и сказала:

— Они считают, что я была брошена после того инцидента. Кроме того, они подозревают, что эта фракция принадлежит к церкви — Церкви Вечной Ночи.

Сио верила в Богиню Вечной Ночи, поэтому упоминание о Церкви, несомненно, относилось к Церкви Вечной Ночи. Однако, учитывая, что её хорошая подруга верила в Бога Пара и Машин, она сделала акцент, чтобы избежать двусмысленности.

— Хе-хе, именно так Мистер Мир сказал нам замаскироваться, — Форс погладила свои волосы с расслабленным выражением лица и сказала с улыбкой.

Затем она сделала серьёзный и взрослый вид.

— Сио, это возможность для тебя. Выступление в роли Судьи явно требует поддержки чиновников. Твоей нынешней силы и уровня недостаточно, чтобы быть Судьёй в подпольном мире в Баклунде. У тебя также нет достаточной поддержки. Если ты действительно сможешь войти в суд, чередовать различные суды и служить в уголовном суде в течение нескольких месяцев, твоё зелье должно полностью усвоиться. Ах да, я слышала, что в МИ-9 есть “Паранормальный Суд”, который специализируется на Потусторонних делах. Если ты станешь там судьёй, ты сможешь попытаться стать Дисциплинарным Паладином к февралю или марту следующего года.

Видя, что Сио явно тронута её речью, Форс поспешно добавила:

— Когда ты сделаешь достаточно взносов, ты сможешь в некоторой степени восстановить репутацию своего отца. В любом случае, Георг III уже мёртв. Пока это не повлияет на его репутацию, Джевингтон II может не препятствовать этому.

Джевингтон был старшим сыном Георга III. Он носил корону как император Балама и теперь был новым королём Лоэна.

Сио некоторое время молчала, а затем медленно кивнула.

— Я попробую.

— Да, после того, как всё уляжется, ты можешь привезти свою мать и брата в Баклунд. Хотя ситуация сейчас напряжённая и цены на продовольствие быстро растут, ты наверняка получишь продовольственные пайки от МИ-9. Ты сможешь их обеспечить! — Чем больше Форс говорила, тем больше она чувствовала, что вступление в МИ-9 — это хорошо.

Убедив Сио, Форс вошла в свою спальню и помолилась Господину Шуту, попросив Его переслать её сообщение Миру.

Сразу же после этого Форс выделила важные моменты из ответа своего учителя и изложила свои мысли, надеясь, что Герман Воробей сможет быть более терпеливым.

Как раз когда она закончила молитву и собиралась выйти из комнаты, её зрение внезапно затуманилось. Она увидела, как из пустоты хлынул багровый поток, мгновенно утопив её.

Форс сразу же обнаружила, что попала в древний дворец и сидит на своём обычном кресле с высокой спинкой. Однако на почётном месте за длинным бронзовым столом не было возвышающейся фигуры, окутанной серым туманом.

В этот момент вокруг длинного пёстрого стола находились только она и Мир Герман Воробей.

… Форс вдруг напряглась, когда её мысли внезапно помчались вскачь.

— Мистер Мир, я только что имела в виду, что будет лучше, если вы наберётесь терпения. Это сделает всё проще. На самом деле ничего страшного, если вы этого не сделаете. Мы начнём охоту как можно скорее.

Клейн тихонько хихикнул.

— Не волнуйтесь, я не тороплюсь.

Когда его конечной целью стала формула зелья ангельского уровня и запечатанные артефакты 0 класса, у него было достаточно терпения в этом вопросе.

«Фух…» — Форс втайне вздохнула с облегчением и с любопытством спросила:

— Тогда зачем же вы меня искали?

Клейн спокойно ответил:

— Разве вы не хотели как можно быстрее усвоить зелье Писаря? Помимо обычаев разных мест, я думаю, вам ещё нужно записывать все виды Потусторонних способностей. Чем выше соответствующий уровень, тем лучше эффект от усвоения.

Глаза Форс загорелись, когда она услышала это.

— Да… Да!

Высказав это, она обнаружила, что её поведение весьма сомнительно. Она поспешно и с опаской добавила:

— Это аванс, о котором вы уже говорили?

Клейн слегка кивнул и сказал:

— Давайте начнём. Будьте готовы. Я одолжил у Мистера Шута запечатанный артефакт 1 класса. Он соответствует уровню святого.

Для Писаря 6-ой Последовательности шансы успешно записать Потустороннюю силу уровня ангела были крайне малы, практически невозможны. Поэтому Клейн не пытался вызвать Мисс Мессенджер и мистера Азика из Исторической Пустоты, чтобы продемонстрировать свои “навыки”.

Форс села прямо и тяжело кивнула.

— Да.

В следующую секунду она увидела, как Мир Герман Воробей поднял белый костяной скипетр, усыпанный голубыми драгоценными камнями.

На фоне яркого света из пустоты выскочили молнии и сплелись вместе, образовав лес молний, излучающий ауру разрушения.

Глаза Форс стали серебристо-белыми, её тело и разум были потрясены.

После того, как буря молний утихла, она на пару секунд оцепенела, прежде чем робко произнести:

— Не получилось…

— Снова, — спокойно ответил Клейн.

Молния снова и снова спускалась в древний дворец над серым туманом. Спустя неизвестное время Форс выдохнула и откинулась в кресле. Она не могла скрыть своей радости, говоря:

— Это успех! Это успех…

Наконец-то она Записала Бурю Молний.

«Наконец-то всё закончилось…» — Форс сразу расслабилась. Затем она услышала, как Мир без эмоций сказал:

— Хорошо, следующая Потусторонняя сила.

«…Следующая?» — Форс увидела, как сумасшедший авантюрист в нижней части длинного пёстрого стола вытянул правую руку и схватился за серовато-белый туман. Из ниоткуда он вытащил длинный колючий крест, покрытый бронзой.

— Записать способности этого креста? — Форс изо всех сил старалась, чтобы выражение её лица было нормальным.

После того, как она до определённой степени переварила зелье Писаря, сила божества, которую она могла Записать, увеличилась с одной до двух.

— Нет. — Клейн посмотрел на Мисс Маг и сказал, — Записать мой вызов Незатемнённого Распятия.

— …Не получилось, — тихо сказала Форс.

Причина неудачи на этот раз заключалась в том, что у неё не было времени на Запись.

Рассеяв поддержание Незатемнённого Распятия, Клейн снова потянулся в туман истории и достал железно-чёрный револьвер.

— Не удалось… — Форс ответила со сложным выражением лица.

Всё, чего она хотела сейчас, — это вернуться в реальный мир и переварить то, что она только что получила, но звонка, означающего окончание “урока”, так и не последовало.

Спустя почти тридцать раз, когда голова Форс раскалывалась от боли, а духовные силы начали иссякать, она, наконец, один раз Записала Вызов из Исторической Пустоты.

В этот момент она почувствовала, как слезы наполняют её глаза, но она всё ещё сдерживала свою усталость и изо всех сил старалась показать отношение хорошего ученика.

— Это может вызывать людей и предметы, с которыми человек связан через Историческую Пустоту? Когда придёт время, кого я должна вызвать, или какой предмет я должна вызвать?

Клейн посмотрел на Мисс Маг и холодно ответил:

— Меня.

… Форс принуждённо улыбнулась и спросила:

— Из какого периода?

— В последний раз, когда мы встречались. — Клейн уже придумал ответ.

Это был тот самый человек, который намеренно отправил Мисс Маг обратно из мира льда и снега в Баклунд, прежде чем он уничтожил ритуал Георга III. К тому времени он уже стал Знатоком Былого.

Форс торжественно кивнула и подсознательно спросила:

— А что, если я потерплю неудачу? Для того чтобы вызвать кого-то, кто превышает мой собственный уровень, вероятность неудачи должна быть очень высокой…

— Приходите завтра снова, чтобы записать эту способность. Используйте Путешествия Леймано, — спокойно сказал Клейн.

«Достаточно ли двух раз для успеха?» — У Форс инстинктивно возник такой вопрос. Однако она не осмелилась заговорить, видя, как уверен в этом Мир Герман Воробей.

Она подняла руку и жестом показала.

— Тогда я могу вернуться?

С лаконичным ответом он позволил Мисс Маг покинуть замок Сефиры с восхищённым выражением лица.

…

В первобытном лесу на острове Соня.

Элджер Уилсон привёл своих подчинённых в эльфийские руины, которые были редко посещаемы.

Глава 1185 — Повторное появление

Засохшие лианы свисали вниз, покрывая гниющую деревянную конструкцию. Все руины застыли в безмолвной атмосфере, в которую уже давно никто не ступал.

Элджер и несколько моряков обошли руины в окружении увядающей зимы, но им так и не удалось обнаружить ничего ценного.

— Капитан, сюда уже приходили группы искателей приключений. Что ещё они могли нам оставить? — Наконец, матрос лет тридцати нетерпеливо нарушил молчание.

Это вызвало отклик у других его спутников:

— Место, на изучение которого у нас не ушло много времени, определённо может быть легко найдено другими.

— Верно, верно. Давайте продолжим е**ть фейсакийцев!

— Капитан, вы пытаетесь сделать это место опорным пунктом?

Элджер медленно просканировал местность, подавляя матросов, чтобы они прекратили свои жалобы под его взглядом, и заставляя их подчиниться.

После нескольких секунд молчания он сказал:

— Я планирую использовать это место для засады на фейсакийцев. Давайте понаблюдаем за местностью и посмотрим, подходит ли она для этого.

С таким предлогом моряки едва заметно оживились, и группа быстро вошла в глубину эльфийских руин.

По мере продвижения духовное восприятие Элджера срабатывало, когда он подсознательно заглядывал за гигантское дерево.

Там в почве были заметны следы взрыхления, и это заняло бы не больше года.

Элджер отвёл взгляд и сделал вид, что не заметил ничего особенного. Естественно, он искал в другом месте.

Исследовав эльфийские руины, они вернулись в свой новый лагерь.

В тот момент уже почти наступил вечер, и в лесу становилось всё холоднее. Элджер поужинал с матросами, оставив двух патрульных стражников, а затем все они вошли в свои палатки.

Холодный ветер дул сквозь деревья, заставляя костёр раскачиваться. Элджер, который хотел было покинуть лагерь посреди ночи, вдруг услышал издалека слабое пение.

Голос был бесплотным, словно женщина напевала и медленно пела, передавая свои внутренние мысли.

Это заставило Элджера невольно вспомнить прошлое. Он вспомнил свою мать, которая давно умерла, и те дни, когда он был ребёнком, над которым издевались.

Невыразимая печаль поднялась из глубины его сердца, не давая ему сразу проснуться. Он подождал несколько секунд, прежде чем внезапно сел, нахмурился и прислушался.

На этот раз он ничего не услышал. Мелодичного голоса как будто и не было.

Элджер сузил глаза, схватил свою толстую куртку и надел её. Он вышел из палатки и подошёл к костру.

Два матроса, отвечавшие за ночное дежурство, только что закончили патрулирование и грелись у него.

— Вы обнаружили что-нибудь необычное? — спросил Элджер глубоким голосом.

Два крепких, энергичных матроса покачали головами.

— Нет.

Брови Элджера немного расслабились, когда он повернулся, намереваясь сделать свой собственный обход.

В этот момент он заметил что-то краем глаза.

Два моряка были слишком близко.

Если бы это был обычный пират, это не было бы проблемой. Однако подчинённые Элджера прошли формальное обучение в Церкви Повелителя Бурь. Они точно знали, что в такой обстановке патрульная группа должна держаться на определённом расстоянии друг от друга. Они не могли находиться слишком далеко или слишком близко. Они должны были иметь возможность видеть своих товарищей, а также не допустить одновременного нападения на себя.

Элджер сделал два шага, не дрогнув. Обернувшись, он небрежно спросил:

— Вы обнаружили что-нибудь нормальное?

Он изменил вопрос и сделал его очень странным.

Два сильных моряка покачали головами и ответили, не меняя выражения лица:

— Нет.

«Нет…» — Элджер слегка кивнул с расслабленным выражением лица.

— Очень хорошо.

Он повернулся и медленно пошёл в свою палатку.

В тот момент, когда внимание моряков было прервано, Элджер достал Клинок Яда и Очки Гаргульи. Он открыл рот и приготовился исполнить песню.

В этот момент снова раздался бесплотный голос. Он эхом отдавался в ушах Элджера и проникал в его разум.

Это была очень древняя народная песня, в её исполнении чувствовалась крайняя печаль и меланхолия. От неё Духовное Тело Элджера породило бледные, несуществующие руки, которые постоянно рвались к нему.

Выражение лица Элджера исказилось, когда его кожа начала покрываться скользкой чёрной рыбьей чешуёй. Его тёмно-синие волосы встали дыбом, став ненормально густыми.

Мысли, которые изначально существовали в его голове, были нарушены песней и оборваны болью. Они больше не могли обрести форму.

Элджер упал и стал бороться на земле. Он корчился, становясь всё менее похожим на человека, так как был поставлен на грань потери контроля.

Внезапно пение прекратилось. В уши Элджера ворвался слегка равнодушный голос:

— Немного эльфийской крови… Тогда это всё. Хорошо используй Потустороннюю Черту Сиатас.

Лоб Элджера покрылся холодным потом, когда он медленно встал. Он не знал, когда в палатке появилась фигура.

Это была женщина с чёрными волосами и утончёнными чертами лица. Её уши были слегка заострены, а глаза глубоко посажены. Черты лица были мягкими, а одета она была в сложное и древнее длинное платье. Несмотря на то, что у неё не было преимущества в росте, от неё исходило ощущение превосходства.

— …Вы королева эльфов, королева Бедствий Кохинем? — промелькнула мысль в голове Элджера, когда он взял на себя инициативу спросить.

Женщина поиграла красиво украшенным золотым кубком и спокойно ответила:

— Разве вы со мной уже не знакомы?

Элджер вдруг вспомнил, что похожее пение он слышал на острове Пасу. Он вспомнил, что видел высокого эльфа, когда вошёл в подводный коралловый дворец.

После нескольких секунд молчания Элджер сказал глубоким голосом:

— Вы на самом деле ещё живы.

В то же время он тихо произнёс почётное имя Мистера Шута в своём сердце, но он не знал, будет ли это эффективно, если он не произнесёт его вслух.

Выражение лица черноволосой женщины не изменилось, и она ответила:

— Ангелу очень трудно погибнуть, не встретив врага.

— Тогда зачем вы разделили Черты и поместили себя в странное состояние? Это заставляет вас ждать возможности быть воскрешённой. — Элджер узнал о соответствующей ситуации в клубе Таро, и теперь спрашивал из любопытства, отчасти чтобы потянуть время.

Эльфийская леди, предположительно являющаяся королевой Бедствий Кохинем, фыркнула.

— Потому что божественный трон Бури занят Леодеро, а у меня нет возможности противостоять Тирану. Кроме того, эльфов становится всё меньше. Мои якоря становятся всё более нестабильными.

Другие люди могли не знать, кто такой Леодеро, но Элджер знал очень хорошо. Он не осмеливался продолжать эту тему в реальном мире.

Как раз в тот момент, когда он собирался спросить о цели прихода Королевы Каламити Кохинем, Королева Эльфов сказала:

— Ты хочешь стать полубогом?

«Она хочет использовать моё тело для возрождения? Она хочет использовать моё желание перейти в 4-ю Последовательность и обрести божественность как приманку, чтобы вторгнуться в моё тело?» — Пока Элджер поддавался искушению, в его голове возникали вопросы.

Учитывая то, как Мистер Шут мог очистить все виды порчи, Элджер остро почувствовал, что это возможность.

Это заставило его вспомнить термин, который однажды упомянул император Розель: “Троянский конь”!

И сейчас у него был большой шанс привести троянского коня и выгнать захватчиков изнутри.

— Что вы хотите, чтобы я сделал? — Элджер не выглядел слишком озабоченным, поскольку задал вопрос, основанный на его характере.

Королева Бедствия Кохинэм наблюдала за ним несколько секунд, прежде чем сказать:

— Когда ты получишь право вступить в контакт с Книгой Бедствия, достань что-то, что никто не заметит, и отнеси это на Западный Континент.

«Западный континент… Легендарная родина эльфов?» — Элджер слегка нахмурился и сказал:

— Разве Западный континент уже не исчез?

Уголки губ Кохинем слегка изогнулись.

— Раз он исчез, значит, появится снова. Он обязательно появится снова, когда случится апокалипсис.

Не дожидаясь дальнейших вопросов Элджера, Королева Эльфов сделала паузу и сказала:

— Тебе не обязательно лично отправлять этот предмет на Западный Континент, но ты должен поручить это кому-то надёжному. Хотя я не владею проклятиями, я всё же могу сделать так, чтобы ты умер от боли, нарушив наше соглашение.

— Но что, если Западный континент больше не появится, или если на него нельзя будет попасть? — Элджер на мгновение серьёзно задумался.

Кохинэм с её нежным взглядом и роскошными вороново-чёрными волосами, казалось, погрузилась в прекрасные воспоминания.

Через несколько секунд она спокойно сказала:

— Если он действительно больше не появится, то соглашение будет недействительным. Возможно, для входа на Западный континент требуется заклинание или команда, но я не знаю, что это такое. Однако ты можешь попросить об этом конкретное существо.

— Кого? — озадаченно спросил Элджер.

Кохинэм взглянула на него и холодно сказала:

— Мистера Шута, которого ты только что воспевал в своём сердце. У меня такое чувство, что Он — ключ к разгадке этого дела.

Сердце Элджера сжалось, и он поспешно опустил голову в ответ.

— Я понял.

Видя это, Королева Каламити Кохинем слегка кивнула и сказала:

— Если ты хочешь стать полубогом и соблюсти это соглашение, ты можешь отправиться в эльфийские руины, когда взойдёт солнце.

После того как голос упал, фигура королевы эльфов быстро рассеялась, подобно миражу, который часто видели на море и в пустыне.

Элджер внезапно открыл глаза и понял, что лежит в палатке, только что проснувшись.

Воспоминания были в беспорядке, но он быстро привёл их в порядок.

Он и его матросы только что нашли местоположение эльфийских руин и ещё не исследовали его.

«Предыдущее “исследование”, пение, аномалии матросов, появление и разговор с Каламити — всё это было лишь сном!»

«Неудивительно, что я был так беспечен… Хотя я знал, что могу столкнуться с Королевой Бедствий, я не помолился сначала Господину Шуту… Королева Бедствий полагалась на свой статус ангела, чтобы создать этот реалистичный сон? Или, возможно, у неё есть соответствующий запечатанный артефакт. Даже если она существует в особом состоянии, у неё всё равно есть возможность использовать свои силы?» — Элджер прислушался к суматохе за пределами палатки и понял, что всё было нормально.

Тогда он сел и искренне помолился Господину Шуту.

Всего через двадцать-тридцать секунд Элджер появился над серым туманом и увидел Мистера Шута, сидящего в конце длинного пёстрого стола.

— Вы встретили Кохинем? — После приветствия Висельника Шут Клейн заговорил непринуждённо.

Элджер ответил серьёзно:

— Да, но я не могу быть уверен, что это Королева Эльфов.

Глава 1186 — Возможность и опасность — две стороны одной монеты

Шут мягко признал и не опроверг догадку Висельника, но и не был уверен, что это была Королева Бедствий Кохинем. В конце концов, он не мог достать лежащую перед ним золотую монету и провести гадание на месте.

Элджер подождал несколько секунд. Не увидев ясного ответа от Мистера Шута, он быстро перешёл к более подробному изложению того, что он сказал в молитве. Начиная с того, как женщина, предположительно Королева Бедствий Кохинем, сказала, что в нём есть немного эльфийской крови, и заканчивая тем, как она дала ему обещание стать полубогом, а также ключ к Западному Континенту и завершение соглашения.

Пересказав всё, Элджер закрыл рот и опустил голову, не решаясь прямо спросить Мистера Шута, что думает Он. Он покорно ждал, пока великое существо заговорит.

«Немного эльфийской крови… Послать что-то из Книги Бедствий на Западный континент… Пропавший Западный континент может снова появиться… Западный континент…» — Шут Клейн слушал молча. Он закрыл глаза и спокойно сказал:

— Это очень опасно, но это и возможность для вас.

Он уже получил начальный контроль над замком Сефиры, и сила, которую он мог мобилизовать, достигла уровня ангела 2-й Последовательности. Что касается Королевы Бедствий Кохинем, то она не могла быть выше этого уровня, поэтому он был полностью уверен, что сможет противостоять различным происшествиям, вызванным Королевой Эльфов.

Именно из-за этого он осмелился заявить, что это возможность для Висельника.

Конечно, для того, чтобы воспользоваться этой возможностью, необходимо было, чтобы Висельник не был опрометчив и не перегибал палку. Он должен был постоянно помнить о том, что ему всегда нужно просить о защите. Поэтому Клейн специально подчеркнул, что это очень опасно. Он хотел, чтобы Висельник не забывал молиться Господину Шуту перед тем, как начать действовать.

Это короткое предложение имело два смысла, но он верил, что Висельник обязательно поймёт его.

Элджер был в восторге, он ответил довольно искренне, как будто научился у Солнца.

— Моя вера принадлежит только Мистеру Шуту!

Эти слова заставили Клейна почувствовать беспокойство, так как он вспомнил боль, когда его топили бесконечные молнии. Он мог только улыбаться, не говоря ни слова.

Элджер на мгновение задумался, прежде чем спросить:

— Почтенный Мистер Шут, какие заклинания или команды необходимы, чтобы попасть на Западный континент?

«Я бы тоже хотел это знать…» — Мистер Шут Клейн вздохнул и сказал:

— Ещё не время вам это знать.

— Да, Мистер Шут. — Элджер не стал спрашивать дальше, почтительно поклонившись.

Когда он вернулся в реальный мир, то сразу же вышел из палатки и вывел своих матросов. Под лучами утреннего солнца он потратил некоторое время на то, чтобы добраться до эльфийских руин.

Обстановка здесь была идентична той, что он видел во сне. Засохшие лианы покрывали распадающуюся деревянную конструкцию, кое-где виднелся текст на памятниках. Воздух, казалось, застыл, как будто сюда давно никто не ступал.

Оглядевшись вокруг, Элджер вдруг задумался над вопросом.

Как ему противостоять Церкви после того, как он, полагаясь на Королеву Бедствий, превратится в полубога?

«Прямо восстать, став пятым королём Пяти Морей — нет, шестым королём? Но так у меня не будет шанса соприкоснуться с Книгой Бедствий. Если только я не создам ситуацию, которая заставит Церковь использовать этот запечатанный артефакт, который мог быть помечен как класс 0 без моего ведома. Это будет не только очень сложно, но для успеха мне придётся стать Морским Королём или даже Бедствием… Да, я могу попросить помощи у Мира… Если я хочу и дальше оставаться в Церкви, я должен дать им причину, которую они не смогут игнорировать, но которая будет достаточно правдоподобной…» — Элджер слегка нахмурился, не скрывая своей торжественности.

В глазах следовавших за ним моряков это был знак того, что он беспокоится о разрушении.

Пока его мысли метались, Элджер постепенно приходил к идеям:

«В Церкви есть много книг, в которых записаны случаи превращения людей в полубогов благодаря счастливой случайности… Две трети из них были захвачены злыми богами и дьяволами и в конце концов погибли в процессе очищения… Однако треть из них прошла испытание и стала высокопоставленным дьяконом или кардиналом…»

«Теперь, когда началась война, ситуация в Лоэне напряжённая. Если во время расследования не возникнет никаких проблем, Церковь не будет возражать против того, чтобы иметь ещё одного полубога 4-й Последовательности в качестве пушечного мяса… Потом я смогу постепенно завоевать их доверие…»

«Необходимым условием для всего этого является то, что Королева Бедствия не пыталась развратить меня или оставить на мне след…»

«Учитывая различные запечатанные артефакты во владении Церкви, я должен заранее молиться о благословении Мистера Шута… Согласно Мисс Справедливость, Ангельское Объятие может эффективно скрыть истинные мысли и испытания во сне…»

Поскольку члены Клуба Таро начали становиться полубогами или вот-вот станут ими, Элджеру очень не хотелось оказаться на дне бочки. Как и в прошлом, в Церкви он совершал множество поступков, и всё ради того, чтобы быть выше других. Теперь он, естественно, был готов пойти на определённый риск.

Приняв это решение, Элджер немедленно повёл своих матросов в руины и начал исследовать путь из своего сна.

На этот раз он не стал делить своих подчинённых на небольшие команды. С одной стороны, он беспокоился, что может произойти несчастный случай, а с другой стороны, надеялся, что все они смогут стать его “свидетелями”.

Через пятнадцать минут Элджер и его команда прибыли к гигантскому дереву, на почве которого были следы взрыхления.

Не успел он осмотреться, как его зрение затуманилось, и он увидел великолепный дворец, состоящий из кораллов.

Над дворцом был слой тёмно-синей морской воды, от которого шла рябь. Гигантские колонны возвышались над ним и поддерживали преувеличенный купол. Он был высоким и красивым, но в то же время тёмным и мрачным.

Элджер огляделся и понял, что все моряки рядом с ним исчезли. Он сразу же понял, что его, возможно, затянуло в иллюзию.

Он тихо вздохнул и медленно вошёл в коралловый дворец.

Внутри было много эльфов. Они либо жарили рыбу, либо клали специи в свернувшуюся кровь животных. В качестве утвари они выбрали две ветки деревьев, чтобы подносить еду ко рту. Никто из них не возражал против появления чужака.

Затем Элджер перевёл взгляд на девятиступенчатую лестницу в ста метрах от него.

На ступенях стоял коралловый трон, инкрустированный сапфирами, изумрудами и блестящим жемчугом. На нём сидела Королева Эльфов, Королева Бедствий, и смотрела на Элджера.

— Очень хорошо. — Кохинэм кивнула и опрокинула изысканный золотой бокал с вином.

Нежный, но упругий ветер подхватил кубок с вином в свои объятия и, словно крошечные пикси, выстроившиеся в линию, понёс соответствующие предметы к Элджеру.

Элджер протянул руку, чтобы взять его, и посмотрел вниз. Он обнаружил, что внутри золотого кубка находится голубая жидкость. Она была бесплотной, мечтательной и сюрреалистичной.

— Выпей, а затем отправляйся в воды возле острова Симим архипелага Рорстед. Найди этот коралловый дворец. То, что тебе нужно, находится внутри.

— Если я не выпью это “вино”, я не смогу увидеть этот дворец? — задумчиво спросил Элджер.

Хотя перед ним находился ангел, он всё ещё мог общаться довольно спокойно. Это было потому, что он встречался с могущественной фигурой каждую неделю и уже привык к такой ситуации.

Королева Бедствий Кохинем кивнула и сказала:

— Верно.

— Вы оставите на мне след? — осторожно спросил Элджер.

— Да, — холодно ответила Кохинем. — Итак, прежде чем войти в коралловый дворец и получить соответствующие предметы, ты не сможешь вернуться на остров Пасу. Ты не сможешь встретиться с ангелами под Леодеро.

«Понтифика нельзя встретить, даже если я захочу…» — Элджер внутренне вздохнул с облегчением и спросил:

— После того как я получу этот предмет, эффект от этого “вина” исчезнет?

Королева Эльфов Кохинем ответила, не меняя выражения лица:

— Нет, тебе нужно непосредственно употребить эту Черту. Когда придёт время, это “вино” превратится в печать, позволяя этой Черте временно не вторгаться в твоё тело. Как ты подготовишь ритуал и объяснишь это Церкви Бурь, зависит только от тебя.

«Позволить Черте сначала принадлежать мне, прежде чем проводить ритуал? Так, возможно, Церкви будет легче принять это…» — Элджер задумался на мгновение, прежде чем поднести кубок с вином к губам.

Ледяная жидкость скользнула в его горло и исчезла в мгновение ока. Весь коралловый дворец разлетелся вдребезги при свете рассвета, и перед Элджером вновь возникли остатки гигантского зелёного дерева.

«Ты не подписала контракт и не заставила меня принести клятву? Да, выпить эту чашу “вина” равносильно заключению договора…» — Элджер отвёл взгляд и сказал окружающим матросам, которые ничего не понимали:

— Здесь ничего нет. Давайте пройдём глубже и посмотрим что там.

…

В древнем дворце над туманом.

Клейн тоже оторвал взгляд от багровой звезды, изображающей Висельника, и задумчиво кивнул.

«Это могила Сиатас и Мобета… Не ожидал, что золотой кубок с вином окажет такой эффект…»

«Это действительно королева эльфов Кохинем… Как её нынешнее состояние? Половина её находится в Книге Бедствий, а другая прячется неизвестно где. Она использовала золотой кубок с вином или Черту, чтобы влиять на реальность?»

«Мистер Висельник пока что не заражён. Я подожду, пока он отправится на архипелаг Рорстед, прежде чем делать новую оценку.»

Поскольку его истинное тело имело ограниченное количество времени пребывания в Исторической Пустоте, Клейн не стал больше задерживаться и вернулся в кромешную тьму. Он нёс фонарь, излучавший слабый жёлтый свет, и шёл к определённому месту.

Когда он шёл, он повернул голову, чтобы посмотреть на восток, что символизировало место, где находился Чернобыль. Его шаги непроизвольно замедлились.

«Как только я соберу достаточно информации из бывших мест укрытия Тёмного Демонического Волка, я отправлюсь на восток. Я пройду весь путь, пока не дойду до границы и не подтвержу ситуацию. Затем я рассмотрю вопрос о Потусторонней Черте Чудотворца… Амон, вероятно, не ожидал, что я внезапно уйду… Он определённо знает прошлое Тёмного Демонического Волка. Невозможно, чтобы Он проводил такие же расследования, какие буду проводить я… Да, но Он определённо будет следить за мной…» — Клейн медленно выдохнул и ускорил шаг.

По небу пронеслась молния, осветив тёмно-красные пустынные равнины. Начали периодически падать капли дождя.

Клейн вытащил из Исторической Пустоты чёрный зонт. Держа одной рукой зонт, а другой — фонарь, он пошёл дальше в одиночестве.

…

Примерно через неделю Будущее причалило где-то вдоль длинной береговой линии Лоэна.

Каттлея держала в руке стопку карт таро и сказала морякам — Нине и компании:

— Я задержусь в Лоэне на некоторое время. Все вы должны следить за Фрэнком и мешать ему проводить свои странные эксперименты.

Глава 1187 — Перемены

Услышав указания капитана, Нина надулась и указала в окно.

— Неужели ни один из экспериментов Фрэнка не является странным?

… Каттлея на мгновение потеряла дар речи. Всё, что она смогла сделать, это вздохнуть и сказать:

— Если появятся какие-либо признаки опасности, немедленно напишите мне.

Как Мистиколог, она также имела своего собственного посланника.

— Хорошо. — Нина надула грудь и сказала, — Если в чём-то и есть вина, то только в том, что я самый зрелый и надёжный человек на Будущем.

Сказав это, она с любопытством спросила:

— Капитан, что вы будете делать в Лоэне? Какую миссию вы взяли на себя? Собираетесь ли вы участвовать в диверсионных рейдах в тылу врага?

Нина имеет кровь Фейсака, а Каттлея на половину Интис. Естественно, она имела некоторые наклонности в недавней войне; поэтому она догадалась, что её капитан установил контакт с отделом разведки Интиса.

— …Можно сказать и так, — сурово ответила Каттлея.

В каком-то смысле догадка Нины не была ошибочной. Она действительно взяла на себя миссию и наносит урон в столице Лоэна, Баклунде. Однако её целью была не официальная фракция, а культист.

«Кроме того, ещё есть шанс встретиться с королевой. Возможно, она ещё не покинула Баклунд, и самое раннее, что она сделает, это после нового года…» — Подумав об этом, Каттлея вдруг почувствовала волнение.

С тех пор как она покинула Рассвет, она так и не встретилась с Королевой Мистик. У неё были только письма, чтобы общаться с ней, или, несмотря на то, что они были на одном корабле, они по какой-то причине не общались друг с другом.

Нина не осмелилась настаивать на дальнейшем, указала на дверь и сказала:

— Капитан, есть ли ещё что-нибудь? Если нет, мы уходим.

Каттлея кивнула, показывая, что этот боцман Будущего может уйти вместе со своими подчинёнными.

В тот момент, когда Нина взялась за ручку и осторожно повернула её, Каттлея вдруг что-то вспомнила и поспешно крикнула:

— Нина.

— Что? — Нина, чьи светлые волосы были завязаны в высокий хвост, обернулась с растерянным выражением лица.

— Не пей! — серьёзно подчеркнула Каттлея. — Когда я вернусь на корабль, тебе будет позволено выпить.

Нина тут же изобразила очаровательную улыбку.

— Договорились!

Каттлея на мгновение задумалась, прежде чем увещевать,

— Кроме Фрэнка, ты должна обратить внимание на состояние Хита. Не позволяй ему проявлять любопытство к незнакомым голосам и не допускай чрезмерного истощения. Кроме того, часто вытаскивайте Оттолова из его комнаты и контролируйте частоту и время его общения со знаниями мистицизма. Также…

— Я знаю, знаю. Разве я не знаю их всех слишком хорошо? — Нина махнула рукой и согласилась.

После того, как боцман и её подчинённые покинули капитанскую каюту и закрыли за собой дверь, Каттлея бросила взгляд в окно, чтобы посмотреть на невидимый в данный момент Баклунд.

Через несколько минут она достала из колоды карту таро.

На ней был изображён одинокий старик со стеклянным фонарём и посохом: карта Отшельник.

…

Поздно вечером, Баклунд, район Императрицы, дом графа Холла.

Одри, которая была одета в белую шёлковую ночную рубашку, внезапно открыла глаза. Она взяла синий плащ и накинула его на своё тело.

Затем она встала с постели и подошла к зеркалу во весь рост, стоявшему в комнате. В багровом свете луны, проникающем сквозь занавески, она внимательно рассматривала себя.

Её изумрудно-зелёные глаза, казалось, светились ярко и ясно. Они были настолько ясными, что можно было чётко разглядеть каждую деталь.

Одри закрыла глаза. Когда она снова открыла их, все ненормальности исчезли.

Уголки её рта понемногу искривились, и на лице появилась небольшая впадина. Её глаза слегка искривились, когда она молча похвалила себя.

«Одри, наконец-то ты зашла так далеко!»

Она полностью переварила зелье Созерцателя Снов.

Согласно её уверенности в себе и предсказаниям, она изначально полагала, что ей потребуется время до февраля, чтобы переварить зелье. К её удивлению, в последнее время она видела много странных и совершенно разных снов.

Среди них было множество снов внутри снов, сны, которые были результатом психического заболевания, ясные сны, сны, вызванные влиянием злых духов и призраков, а также сны нескольких полубогов.

При обычных обстоятельствах Одри, как Созерцатель Снов, обычно могла определить уровень существа, входя в сон, и таким образом избежать опасности. Однако эти полубоги очень хорошо скрывали себя. Только войдя в их сны, она поняла, что что-то не так, и чуть не подпрыгнула от испуга.

К счастью, все эти разы её не обнаружили. В итоге она накопила опыт и стала осторожно совершать экскурсии, путешествовать, наблюдать и анализировать сны полубогов, что позволило ей в значительной степени усвоить своё зелье.

Кроме того, другие особые сны давали ей совершенно иной опыт. После этого она попыталась создать множество снов внутри снов. Некоторые пытались скрываться за кулисами её снов и направлять их хитроумным образом, чтобы развивать подсознание и вмешиваться в него обратным образом. Она лечила психические заболевания владельцев снов или порчу, вызванную злым духом или призраком.

В какой-то степени она пошла против требований только наблюдать, записывать и не вмешиваться. Однако это странным образом ускорило процесс переваривания зелья.

Это заставило её прийти к новому принципу:

«…Если ты действительно хочешь вмешаться, то стань организатором и дирижёром за кулисами. Это нужно для того, чтобы даже если цель удастся, никто этого не заметил.»

Это было то, чего Одри добилась очень хорошо. Немногие люди с серьёзными психическими заболеваниями неосознанно выздоравливали после пяти-шести странных снов.

И это было вполне нормально, когда сон казался странным и непонятным.

«То, что я смогла так быстро переварить зелье Созерцателя Снов, в основном результат моей удачи в последнее время. Без такого количества уникального опыта мне бы точно пришлось ждать ещё месяц или два. Да, меня даже может поймать полубог и бросить в Потустороннюю тюрьму или просто убить… Когда это мне так везло? Похоже, это началось после того, как я принесла мороженое в жертву ангелу домена Судьбы, э-э… Его Благословенному…» — Одри посмотрела на своё отражение и с улыбкой моргнула глазами.

Она быстро отвела взгляд, осмотрела свою спальню и подошла к туалетному столику на котором лежала колода карт таро.

В комнате девушки, которая увлекалась мистикой, было нормально иметь колоду карт таро.

Одри протянула правую руку и коснулась кончиком пальца карты в верхней части. Она медленно сделала глубокий вдох и пробормотала про себя:

«Бои у горной цепи Аманты становятся всё более интенсивными…»

«Мидсишир уже потерял порт»…

«Говорят, что оборона горного хребта Хорнасис в графстве Сивеллаус не продержится до весны…»

«Если бы не тот факт, что мы получили значительное преимущество на море, наша связь с Восточным Баламом Южного континента наверняка была бы прервана…»

«Альфред всё ещё там…»

«Интересно, как будет развиваться эта война.»

«К счастью, я скоро стану полубогом. Мистер Мир уже дал мне формулу зелья Манипулятора и основной ингредиент… Семь капель слёз, пролитых от сильных человеческих эмоций, также были найдены во время моего недавнего сновидения…»

«Золотые листья Древа Наставника были получены в результате обмена с Солнцем. Мне не хватает только крови престарелого дракона разума…»

«Фух, попробую выменять её у Алхимиков Психологии. До смерти Хвина Рамбиса я уже была руководителем небольшой психологической дискуссионной группы… Но разве это покажет, что смерть Хвина Рамбиса как-то связана со мной?»

«Или я могу заставить Мистера Мира вызвать кровь престарелого дракона разума из истории? Это может продолжаться не менее пятнадцати минут. Когда мне удастся продвинуться вперёд, я сконцентрирую свою духовность и завершу вызов. Его исчезновение ни на что не повлияет. В конце концов, это всего лишь дополнительный материал…»

«Одри, ты действительно научилась подделывать вещи. Более того, именно в таких вопросах!»

После ироничного комментария Одри начала думать о том, какую ситуацию использовать для завершения ритуала продвижения Манипулятора.

Ритуал требовал, чтобы человек выпил зелье, находясь в эпицентре эмоционального резонанса, возникшего во время особого события с участием не менее десяти тысяч человек.

Пока её мысли метались, Одри пришла в голову предварительная идея:

«День зимних даров Богини?»

«Но какой бы большой ни была месса, она не может вместить 10 000 человек… Собор не может вместить столько людей…»

«Да, обычно это невозможно. Если есть возможность, я могу пожертвовать некоторую сумму денег. Я могу предложить провести очень большую мессу на мемориальной площади, чтобы задобрить души, ушедшие из жизни во время войны.»

«На самую главную площадь приглашаются члены семьи, родственники и друзья усопших. Если они составят определённую часть участников, то эмоции, вызванные резонансом, повлияют на остальных участников мессы, что позволит выполнить требования ритуала…»

Спокойно проанализировав ситуацию, Одри вдруг склонила голову и посмотрела в зеркало на туалетном столике. Она увидела, что слабая улыбка на её прекрасном лице давно исчезла, оставив после себя лишь спокойствие и грусть в глазах.

Она уставилась на себя, её губы слегка скривились, когда она прошептала:

— Одри, ты стала достойна презрения…

Закрыв глаза и открыв их снова, Одри вернулась в нормальное состояние.

Она потянулась к стопке карт таро на туалетном столике и перевернула карту на самом верху.

На карте была изображена богиня Справедливости, сидящая на каменном стуле с мечом в одной руке и весами в другой, холодно наблюдающая за всем происходящим.

…

Баклунд, район Хиллстон, в доме с камином.

— Ты уже закончила усваивать своё зелье Писаря? — Сио только что переоделась в домашнюю одежду, когда, вернувшись в гостиную, услышала невероятную новость.

Форс кивнул с удручённым выражением лица.

— Да. Ты знаешь, какую жизнь я вела в последнее время?

Поскольку её заставляли “путешествовать” в шесть мест подряд, она должна была день и ночь любоваться, восхищаться и записывать достопримечательности. Кроме того, она поднималась над серым туманом, записывая все виды странных или высокоуровневых Потусторонних сил.

Силы Бури Молний и Вызов Исторической Пустоты были многократно перезаписаны. Сегодня они, наконец, восстановили свою первоначальную настройку.

— Я не знаю… — честно ответила Сио.

— Я знаю, что ты не знаешь. — Форс глубоко вздохнула, — А что насчёт тебя? Как у тебя дела в последнее время?

— Не слишком плохо. Мне было поручено председательствовать на Паранормальном суде, и у меня возникли некоторые мысли о принципах действия. Скорость усвоения зелья увеличилась, — признала Сио.

— Мне трудно представить тебя в мантии судьи и сидящей на месте трибунала, чтобы судить. — Форс вздохнула от всего сердца.

— Ты хочешь сказать, что заключённые и адвокаты не смогут меня видеть? — добавила Сио, нисколько не возражая против этого.

Форс сухо рассмеялась и ответила:

— Мне нужно немного отдохнуть, чтобы подготовить ритуал продвижения, чтобы стать Путешественником.

— Разве тебе не нужно углубиться в мир духов? Есть ли у тебя способ? — озадаченно спросила Сио.

Форс кивнула и сказала:

— Тот человек попросил меня вызвать его посланника.

Глава 1188 — Толстокожий

«Вызвать посланника…» — Как Судья Клуба Таро, как член МИ-9, Сио понимала, что означает посланник. Более того, она знала, что средние чины Нуминозного Епископата широко используют посланников.

Прежде чем она смогла расспросить о подробностях, она увидела, как Форс направилась к комнате для гостей на втором этаже с пустыми глазами и неспешными шагами. Она сказала бесплотным голосом:

— Дай мне немного поспать. Мы сможем поговорить позже.

Она проспала до следующего утра, проснувшись от аромата мяса.

— Пирог Дези? — Форс потёрла глаза и вышла из комнаты. Она увидела, что стол уже заставлен едой.

— Да. — Сио вышла из ванной. — Тот, что с угла улицы.

— Неплохо. — Форс с энтузиазмом согласилась и села рядом с обеденным столом. Она быстро взяла кусочек пирога Дези и запихнула его в рот.

Доев один, она запила его сладким чаем со льдом и удовлетворённо вздохнула.

«Вот это жизнь!»

«О нет, я забыла почистить зубы…»

После того, как она помыла руки, к ней вернулась способность мыслить. Она озадаченно посмотрела на Сио и спросила:

— Неужели у МИ-9 не было подозрений о том, как ты тайно стала Судьёй?

— Они думали, что именно вознаграждение побудило меня тогда, — сообщила Сио то, что ей удалось узнать.

Форс погладила её по волосам и с улыбкой ответила:

— Это правда. Пусть они спросят у Церкви Вечной Ночи.

Она прикрыла рот рукой и зевнула.

— Я вызову посыльного того человека.

После этого периода Записи, то, как она обращалась к Клейну, изменилось с Герман Воробей и Мистер Мир на “тот человек”.

С одной стороны, это была форма уважения, а с другой — она боялась, что кто-то может подслушать.

Услышав слова подруги, Сио оглянулась и растерянно спросила:

— Разве ты не собираешься провести ритуал?

Она вспомнила, что для вызова посланника требовался ритуал.

— Это только один из методов. Тот человек заставил меня использовать другой метод. — Форс посмотрела на свою одежду и поняла, что она вся помята, так как вчера вечером у неё не было времени переодеться.

Поняв, что позже ей предстоит встреча с посланником, она решила уделить внимание своему образу. Она поспешно вернулась в спальню на втором этаже и переоделась в бежевое платье с оборками.

Подготовившись, она подняла правую руку перед Сио и схватилась за неё, как будто хотела вытащить что-то из воздуха.

В её глазах появилась иллюзорная книга. Она быстро перелистала её и остановилась на одной из страниц.

В следующую секунду её рука опустилась, и из пустоты возникла фигура.

Это был Герман Воробей, одетый в полушубок и чёрное пальто. У него было холодное выражение лица и непреклонный вид, но глаза казались несколько тусклыми.

«У меня получилось? Это всего лишь моя вторая попытка… Я пробовала это только вчера и потерпела неудачу…» — Глаза Форс расширились, как будто хотели впитать больше света, чтобы видеть более ясно.

Она знала, что это была проекция из Исторической Пустоты, которую она вызвала, поэтому не слишком нервничала. Вместо этого она задержала дыхание и настороженно посмотрела на проекцию Германа Воробья. Она не могла понять, настоящий он или поддельный.

Она всё ещё помнила боевые достижения этого сумасшедшего искателя приключений.

«Форс на самом деле вызвала Германа Воробья? Разве это не должен быть его посланник? Сможет ли Герман Воробей по-прежнему вызывать что-то?» — Вопросы всплывали в голове Сио.

В тот самый момент, когда Форс не знала, что делать дальше, глаза Германа Воробья слегка округлились, а взгляд мгновенно стал сосредоточенным. Его взгляд перестал быть жёстким и пустым, он словно ожил.

После этого он достал изящную серебристую гармошку и дунул в неё.

Из неё не донеслось ни звука, но вокруг мгновенно похолодало, и подул пронизывающий ветер.

Затем из пустоты вышла женщина, одетая в тёмное и сложное длинное платье, с четырьмя светлыми волосами и красными глазами в руках. Её восемь глаз посмотрели на Германа Воробья.

Герман Воробей слегка кивнул и указал на Форс.

— Этой леди нужно установить четыре специальные координаты глубоко в мире духов. Пожалуйста, помогите ей.

— Хорошо… — сказала одна из голов Рейнет Тинекерр, двигаясь вверх-вниз.

Герман Воробей промолчал. Подойдя к окну, он заставил перчатку на своей левой руке стать прозрачной.

Его фигура быстро исчезла, когда он телепортировался из дома.

«Он ушёл… Он ушёл вот так просто… Вызванная мной проекция Исторической Пустоты вот так просто ушла?» — Форс уставилась на неё с приоткрытым ртом, как будто переживала комический спектакль.

Согласно её пониманию, то, что она вызвала, должно находиться под её контролем. Как оно могло уйти после того, как дало несколько указаний?

«Может быть, проекция Исторической Пустоты обладает той же личностью, что и реальный человек… Нет, это как если бы сам Герман Воробей спустился…» — Форс взглянула на Сио и поняла, что та так же растеряна, как и она.

В этот момент Форс внезапно вздрогнула, как будто на неё смотрело чрезвычайно страшное существо.

Подсознательно повернув голову, она поняла, что посланник Германа Воробья смотрит на неё восемью красными глазами, внимательно наблюдая за ней.

«Такой же страшный, как и Герман Воробей» — Форс заставила себя улыбнуться и сказала:

— Извините, что побеспокоила вас.

В этот момент четыре светловолосые красноглазые головы Рейнет Тинекерр заговорили одна за другой:

— Нужно… Заплатить… Восемьсот… Золотых монет…

«Там… там ещё есть плата?» — Форс снова застыла в недоумении, не зная, что ответить.

Через несколько секунд её мысли вдруг активизировались, и она начала подсчитывать свои сбережения.

«После того, как я одолжила 2 400 фунтов Сио, у меня осталось 780 фунтов… Мои расходы в последнее время были довольно высоки, но гонорары от моих прошлых романов всё ещё начисляются. Если прибавить другие мои доходы и 300 фунтов, которые вернула мне Сио, то в общей сложности у меня остаётся 1258 фунтов… Этого достаточно…»

Форс немедленно согласилась, но тут же обнаружила проблему.

«— олотые монеты, все?

Четыре головы Рейнет Тинекерр слегка покачались.

— Да… Ты… Можешь… В долг…

«Как и ожидалось, все они должны быть золотыми монетами… Я помню, что Мистер Мир пытался собрать золотые монеты или обменять фунты на золотые монеты довольно долгое время назад. Это было для того, чтобы заплатить этому посланнику? Отношения между ним и его посыльным очень сложные… У Мистера Мира должно быть довольно много золотых монет. Я попробую выменять у него 800 золотых монет позже…» — Форс тайно вздохнула с облегчением и сказала:

— Хорошо.

Согласившись, Форс увидела, как безголовая посланница подняла одну из голов в руке, чтобы укусить её за одежду возле плеча.

Окружающие цвета стали насыщеннее и ярче: красные стали краснее, чёрные — чернее, а белые — белее.

Рейнет Тинекерр провела Форс через такие сцены, что она никак не могла сориентироваться. Прошло совсем немного времени, прежде чем она добралась до места, где стоял слабый туман.

В глубине тумана показался один глаз за другим, но они быстро отвели глаза.

…

Когда Форс вызвала из Исторической Пустоты проекцию Германа Воробья в Баклунд, он сразу же попал в туман истории и перенёсся в эпоху, предшествующую Первой Эпохе.

Его сознание ожило в проекции, уменьшив затраты духовности Форс.

Таким образом, Клейн косвенно вернулся в Баклунд. Это также было причиной, по которой он заставил Мисс Маг использовать такой сложный метод для вызова посланника.

Что касается посланника, вызванного гармошкой авантюриста, то он был независимым существом — он не увеличивал нагрузку на духовность Форс. Даже если проекция Исторической Пустоты исчезла, Рейнет Тинекерр могла оставаться в реальном мире, если Она того пожелает.

После Телепортации фигура Клейна появилась в укромном переулке возле собора Святого Самуила. Затем он использовал свои способности Безликого, чтобы изменить свою внешность и фигуру.

Во время этого процесса, хотя в переулке всё ещё находилось несколько пешеходов, на них действовала иллюзия. Они не заметили внезапно появившегося рядом с ними спутника.

Сразу после этого Клейн поправил одежду, нахлобучил шляпу и быстро зашагал к собору Святого Самуила. Он нашёл место сбоку от главного молитвенного зала и сел.

Сняв шляпу и произнеся почётное имя, он искренне нарисовал на груди багровую луну. Затем он сцепил руки вместе, закрыл глаза и тихо помолился Богине Вечной Ночи.

«…Сейчас я ищу следы прошлого Тёмного Демонического Волка, чтобы понять его точное состояние…»

В этот момент он вспомнил, что Тёмный Демонический Волк мог быть бывшим “коллегой” Богини Ночи. Они, вероятно, знали друг о друге достаточно много, поэтому он быстро добавил:

«…Интересно, можете ли вы дать мне несколько подсказок…»

Он не стал дожидаться ответа. Вместо этого он сохранил спокойствие и продолжил:

«…После того, как это дело будет завершено, я планирую отправиться на восток, чтобы посмотреть, смогу ли я добраться до Западного континента и узнать, в каком состоянии находится это место. Я воспользуюсь этой возможностью, чтобы уйти от преследования Амона и найти другие возможности…»

После молитвы он четыре раза постучал себя по груди по часовой стрелке и прошептал:

— Хвала Владычице.

Как только он закончил говорить, перед ним внезапно появилось тёмное ночное небо с бесчисленными звёздами. В его голове неосознанно появилось сообщение.

Это была информация о Тёмном Демоническом Волке, Котаре.

Клейн на мгновение был ошеломлён. Только когда звёздное небо перед ним полностью исчезло, он пришёл в себя. Он ещё раз искренне воздал хвалу Богине.

Покинув Собор Святого Самуила, он использовал Ползучий Голод и ещё одну Телепортацию, чтобы оказаться возле Собора Святого Ветра, расположенного в районе Червуд.

Он хотел помолиться Повелителю Бурь.

Он посмотрел на возвышающийся шпиль и почувствовал лёгкое колебание. Он действительно не был уверен, стоит ли ему входить в штаб-квартиру Церкви Повелителя Бурь в Баклунде.

«Я всего лишь проекция из Исторической Пустоты. Бояться нечего… Я не понесу никаких потерь от молитвы, но что если Владыка Бурь услышит о ситуации с Амоном и решит даровать мне 0-032? Тогда мне не придётся рисковать, охотясь на Тёмного Демонического Волка… Человек всегда должен надеяться!» — После некоторых раздумий он, наконец, принял решение.

Он осторожно поднял руку и вызвал из Исторической Пустоты Энуни, того, кто ещё не был паразитирован Амоном, чтобы тот вошёл в Собор Святого Ветра в своей собственной форме.

Через минуту или две над Баклундом внезапно появилось тёмное облако. В Соборе Святого Ветра, казалось, сверкнула серебряная молния, но никто не обратил на неё внимания.

Глава 1194. Охота льва на кролика

Наконец, Дориан остановился рядом с письмом.

Он наклонился и протянул правую руку. Его пальцы дрожали, когда он схватился за край бумаги и поднял её.

На этот раз Дориан был очень осторожен. Он начал читать каждое слово, одно за другим, с самого начала. Иногда он был просветлён, иногда сбит с толку, иногда озадачен, а иногда испытывал боль.

Письмо, которое прислала Форс, было не длинным. Он потратил всего три минуты, чтобы прочитать его дважды, после чего погрузился в долгое молчание.

Солнечный свет пробивался сквозь окно и падал на опрокинутый стол.

Губы Дориана Грея Авраама вдруг задрожали, но в итоге он не издал ни звука.

Разделив лист бумаги, большой и указательный пальцы его правой руки быстро потёрли друг о друга и подожгли письмо алым пламенем.

Сделав всё это, Дориан собрал свои вещи, надел маскировку, переоделся и покинул съёмную квартиру. Используя заранее подготовленную личность, он отправился в другое место.

Устроившись, он сел рядом с письменным столом и уставился на латунное украшение, казалось, глубоко задумавшись.

По мере ослабления солнечного света вокруг становилось всё темнее и темнее. Веки Дориана дёрнулись, и он медленно вздохнул.

Затем он развернул лист бумаги и взял перьевую ручку. Размышляя, он написал:

…Я очень рад, что спустя пару месяцев ты переварила зелье Писаря. Это означает, что ты действительно можешь стать полубогом…
…Это ключевые моменты, на которые следует обратить внимание, выступая в роли Путешественника, по крайней мере те, о которых я знаю. Однако нужно помнить, что личность каждого человека индивидуальна. В реальной жизни всегда будут различия в актёрском мастерстве, поэтому нельзя слепо копировать… Это не значит, что чужие актёрские принципы неправильны, но это может привести к огромному конфликту в твоём сердце, влияющему на твоё психическое состояние… Иногда можно внести соответствующие коррективы, чтобы замедлить скорость усвоения зелья, но это пойдёт только на пользу. Ты должна помнить: актёрство — это инструмент, а не то, что властвует над тобой…
Я с нетерпением жду того дня, когда ты полностью переваришь зелье Путешественника, я подготовлю соответствующие ингредиенты и подарок для тебя.
…Меня очень интересует вопрос о проклятии семьи Авраам, о котором говорил тот джентльмен… Думаю, ты уже давно должна была заметить, что я провёл определённое исследование по таким вопросам. В противном случае, ты бы не спрашивала меня о таких вопросах…
Надеюсь, ты сможешь продолжить изучение этого вопроса на более глубоком уровне…

Написав ответ, Дориан Грей Авраам закрыл глаза и быстро сложил бумагу.

…

Январь 1351 года, новый год Баклунда был намного мрачнее, чем предыдущий.

В подвале в Западном районе города несколько свечей мерцали жёлтым пламенем, освещая окружающие алтари, стулья и круглые столы.

На краю света, в чрезвычайно тёмном месте, появилась неясная фигура. Временами она колыхалась, иногда вытягивалась в тонкое образование, не имеющее никакой толщины. Это было похоже на ожившую тень.

Внезапно фигура произнесла глубоким голосом:

— Ты прибыл раньше, чем я ожидал.

Рядом со свечой, в месте, освещённом светом больше всего, быстро появилась фигура.

Это был мужчина, одетый в таинственную чёрную мантию. Его каштановые волосы были слегка завиты, а тёмные, глубокие глаза, казалось, таили в себе бесчисленные вещи.

Это был один из пяти святых Ордена Авроры, Святой Тайны Ботис.

Ботис улыбнулся и сказал:

— Для меня расстояние — не проблема.

Он придвинул стул и сел, а затем обратился к длинной и узкой тени:

— Ты все тщательно исследовал? Нашли ли вы что-нибудь необычное?

Тень, которая почти скользнула в тень, ответила низким голосом:

— Нет никаких проблем.

— Правда? — При подтверждении вопроса Ботис инстинктивно засомневался. — Кисма, может ли это быть ловушкой?

Святой Тенебрус Ордена Авроры, Кисма, медленно покачал головой и сказал:

— Цель очень осторожна. Это определённо не случай преднамеренного воздействия. Если бы она не хотела приобрести проклятый предмет древнего призрака, мы бы не смогли почувствовать, что она может быть связана с семьёй Авраама.

Святой Тайны Ботис, казалось, был в раздумье, когда он сказал:

— Проклятый предмет древнего призрака. Это один из основных ингредиентов Писаря. Я помню, что у семьи Авраам есть запасной мозг Асмана… Хех, они не хотят напрямую предоставлять Потусторонние Черты Писаря, надеясь провести некоторые тесты. Это действительно стиль семьи Авраама. Проще говоря, они недостаточно доверяют другим.

Святой Тенебрус Кисма не стал повторять слова Ботиса, продолжив:

— Даже если бы она хотела приобрести основные ингредиенты зелья Писаря, мы бы не заметили никаких проблем. В конце концов, не каждый верующий владеет соответствующими знаниями по мистицизму, а она лишь упомянула некоторые вопросы, связанные с Путём Ученика и Авраами. Она была очень осторожна в этом аспекте. Круг Потусторонних, у которого она хотела приобрести материалы, и тот, которому она задавала вопросы, не были одним и тем же. Разные вопросы были подвластны разным кругам. Более того, иногда она нанимала других участников, чтобы те помогали ей делать запросы. Если бы не тот факт, что у нас есть свои люди в этих нескольких кругах и мы смогли объединить разведданные, мы бы её не заметили.

Святой Тайны Ботис слегка кивнул и спросил:

— Почему вы просто не приняли меры? Ты даже пришёл ко мне?

Тьма в тени зашевелилась и медленно ответила:

— Ситуация в Баклунде становится всё более напряжённой. Ночные Ястребы, Уполномоченные Каратели и Разум Машины зачищают территорию, одно место за другим. За нами очень внимательно наблюдают. Если бы я занимался этим делом, было бы хорошо, если бы не было никаких несчастных случаев. Однако, если несчастный случай произойдёт, я не смогу сбежать из-за того, что не “захватил” Тайного Мага. Кроме того, разве не ты больше всех интересуешься семьёй Авраама?

Ботис усмехнулся и сказал:

— Они мне совсем не интересны. Я просто хочу, чтобы они все умерли. Для обеспечения моей собственной безопасности самое главное — пресечь месть в зародыше. Этой философии я и придерживаюсь.

Пока он говорил, Святой Тайны достал из кармана своей чёрной мантии хрустальный шар.

Хрустальный шар не был ни прозрачным, ни полупрозрачным, как будто в него влили тёмную ночь.

Когда он коснулся его ладонью, его губы задрожали. От этого странного хрустального шара исходило великолепное сияние.

Оно было похоже на звезды, которые медленно вращались, образуя сложную сцену.

— Это всё ещё приемлемо… — Ботис посмотрел на хрустальный шар в своей правой руке и осторожно кивнул.

Затем он посмотрел на “призрачную тень”.

— Расскажи мне подробности.

Узнав, что сегодня вечером в определённом месте соберутся Потусторорнние, и, возможно, появится цель, Святой Тайны Ботис встал и сказал Святому Тенебрусу Кисме:

— Мне нужно сделать кое-какие приготовления.

Как только он закончил говорить, его правая рука раскрылась, и с лёгким движением пальцы сомкнулись.

Область, в которой он находился, мгновенно деформировалась и исчезла.

Свечи, пламя, круглый стол и стулья, которые первоначально находились здесь, исчезли, оставив после себя только плитку и потолок.

Через некоторое время тени зашевелились, и всё вернулось на круги своя.

Со Святым Тайны Ботисом ничего не случилось, но из темноты появилась фигура Святого Тенебруса.

Он посмотрел на Ботиса и сказал глубоким голосом:

— Твоя осторожность превысила необходимые пределы.

— Но это не плохо. Надеюсь, я смогу решить проблему так, чтобы никто не заметил, — ответил Ботис с улыбкой. — Вы можете следовать за мной. Вы можете прятаться в тени, как моя поддержка. Вы не будете появляться напрямую, и вы немедленно уйдёте, как только обнаружите что-то неладное.

— …Хорошо. — Святой Тенебрус Кисма медленно вышел из тени.

Он выглядел молодым и красивым, с выдающимися чертами лица, но его лицо, казалось, было покрыто слабой завесой тьмы.

После того как он приблизился к Ботису, раздался ряд иллюзорных жевательных звуков, которые появились из ниоткуда. Были слышны звуки жевания и переваривания пищи, а также нескрываемая злость и голод.

Это заставило полубога непроизвольно вздрогнуть.

Глаза Святого Тенебруса на секунду застыли, когда он бросил шокированный и удивлённый взгляд на лицо Ботиса.

Уголки рта Ботиса изогнулись, и он изобразил довольно жестокую улыбку.

Через несколько секунд один из них использовал Телепортацию, а другой слился с тенью и покинул дом.

…

В квартире, которая уже много лет находилась в запустении, в районе, пересекающем Восточный район Баклунда и район моста, на первом этаже дешёвого мотеля было несколько комнат, соединённых между собой.

Когда Ботис вышел из мира духов, собрание Потусторонних должно было состояться только через два-три часа. Никто ещё не прибыл.

Ботис огляделся вокруг и обратил внимание на длинные столы, расставленные в беспорядке.

Осмотрев обстановку, он подошёл к углу и правой рукой отдёрнул занавеску.

Вслед за этим область окутала тень, исказилась и исчезла.

Это произошло потому, что там изначально ничего не было. Не было никаких объективных измерений, поэтому никто бы не обнаружил отсутствия пространства. Они бы только почувствовали, что расстояние между стенами и ими самими стало немного меньше, но при ближайшем рассмотрении всё было нормально.

Это была способность Сокрытие Пространства Тайного Мага!

Они могли использовать эту способность, чтобы разделить место на две части и скрыть его часть. Чтобы войти, нужно было использовать определённую “дверь”.

В этот момент в разделённом и скрытом месте комната существовала нормально. Там были напольные плитки, потолок и таракан, ползающий по земле.

Таракан бросился к границе и был блокирован бесконечной темнотой.

После того как Святой Тайны Ботис осмотрел помещение, его взгляд остановился на прозрачном вихре в воздухе.

Это была “дверь”.

В каждом скрытом пространстве обязательно есть “дверь”.

Немного подумав, Ботис полез в карман чёрной мантии, достал зеркало и вставил его в “дверь”.

Зеркало закрутилось и быстро отразило сцену во внешнем мире.

Вокруг были беспорядочно расставлены стулья и длинные столы. Место было пустым.

Таким образом, Ботис использовал это зеркало для наблюдения за местом проведения собрания Потусторонних.

Секунды сменялись минутами по мере того, как прибывали Потусторонние, одетые в различные маскировочные костюмы.

Одна из фигур в капюшоне привычно выбрала угол у окна. Она достала блокнот размером с ладонь и небрежно пролистала несколько страниц, словно пересматривая основные моменты своих вопросов или проверяя, полностью ли она подготовилась.

А позади неё, сбоку, в стену было встроено обычное зеркало.

Глава 1195 — 0-й класс

В скрытом регионе Святой Тайны Ботис слегка сузил глаза, узнав Путешествия Леймано.

Это заставило его больше не сомневаться в информации, предоставленной Святым Тенебрусом Кисмой.

Он узнал эту тетрадь и понял, что это мистический предмет, которому семья Авраама придавала большое значение. Это был один из самых мощных предметов ниже Высшего уровня, а негативные эффекты были незначительны.

«Когда я был Потусторонним среднего уровня, я так мечтал об этой тетради. В итоге семья Авраама отнеслась ко мне настороженно и не придала значения моим потребностям… Теперь они усвоили урок? Эта женщина не должна быть потомком семьи Авраама. Иначе она не стала бы искать проклятый предмет древнего призрака…» — пробормотал про себя Ботис, его выражение лица постепенно становилось мрачным, в нём появились нотки жестокого рвения.

Понаблюдав некоторое время за окружающей обстановкой, он осторожно потянулся в карман своей чёрной мантии.

Карман казался огромным, так как Святой Тайны Ботис достал из него трёхслойную шкатулку.

Эта шкатулка не была маленькой, поэтому её трудно было удержать одной рукой. В основном она была серебристо-чёрного цвета, а её поверхность была покрыта изысканными украшениями. В неё были вставлены рубины, изумруды, сапфиры и бриллианты, что придавало ей роскошный вид.

Когда он держал “шкатулку” в руках, в его выражении лица был намёк на панику и страх. Как будто он стоял перед Бездной или слушал бредни злого бога.

…

Собрание продолжалось как обычно. Форс отложила Путешествия Леймано и сосредоточилась на выслушивании участников, как будто искала ответы.

Во время этого процесса она время от времени задавала вопросы, используя в качестве оплаты золотые фунты и духовные материалы. Однако никаких действенных ответов она не получила.

Постепенно собрание Потусторонних подошло к концу. Ведущий распорядился, чтобы разные участники уходили через разные выходы.

Вскоре в комнате остались только Форс и несколько других Потусторонних.

Получив сигнал ведущего, Форс встала и, сопротивляясь желанию потянуться, направилась к боковой двери.

В этот момент она поняла, что её тело застыло. Голова едва поворачивалась, а ощущение было такое, будто она игрушка, у которой закрутили торсионную пружину.

Уголком глаза она увидела, что серовато-белые стены в одно мгновение стали серебристо-чёрными. Они были покрыты гранулами, как будто были сделаны из металла. У остальных участников и ведущего кожа потеряла блеск, которым она должна была обладать. Их глаза были тусклыми, движения механическими, как будто они были большими куклами.

В скрытой зоне Ботис в какой-то момент открыл “шкатулку”. Внутреннее убранство её верхнего слоя не было достаточно изысканным, но оно полностью восстановило картину комнаты.

В комнате были бессистемно разбросаны стулья и длинные столы. Несколько марионеток размером с ладонь сидели или стояли, как будто пытались имитировать реальность.

Среди этих людей стоящая была одета в мантию с капюшоном. Её подбородок был красивой формы, а губы — пухлыми и красными. Это была не кто иная, как Форс.

Она и остальные Потусторонние вместе с хозяином собрания молча превратились в игрушки. Они попали в самый верхний слой “шкатулки с драгоценностями”!

От комнаты, соединяющей с внешним миром, остались только серовато-белые стены — и больше ничего.

Уголки губ Ботиса понемногу загибались. Правой рукой он закрыл крышку шкатулки.

Всего за один вдох он магическим образом управлял своей целью!

Эта серебристо-чёрная трёхслойная “шкатулка” была запечатанным артефактом 0 класса, который он выкрал у семьи Авраам.

Поскольку он никогда не был получен ортодоксальными церквями и не был глубоко изучен, у него не было соответствующего номера.

Согласно тому, что знал Ботис, эта “шкатулка” принадлежала ангелу семьи Авраама из четвёртой эпохи. Ему нравилось бродить по космосу и посещать различные места в огромной вселенной. Однако однажды, когда он вернулся в свою семью, чтобы отдохнуть, он тихо умер в своём дворце. Его лицо было наполнено страхом, а выражение исказилось, как будто он увидел что-то чрезвычайно страшное.

Настоящее Мифическое Существо, которое во Вторую Эпоху можно было считать вспомогательным богом, умерло тихо, не вызвав шума. Смерть была крайне странной.

Потустороннюю Черту, которую он оставил после себя, соединили с его трупом, образовав “шкатулку”, которая сильно отличалась от других видов запечатанных артефактов. И тогда Мистер Дур, Бетель Абрахам, не только не попытался разбить её и восстановить её до чистой Потусторонней Черты, Он даже дал ей довольно странное название: “Шкатулка Великих Древних”.

Первый уровень Шкатулки Великих Древних мог превращать местоположение цели в игрушку и менять местами её внутренности. Ботис использовал эту особенность, чтобы легко достичь своей цели.

Второй уровень Шкатулки Великих Древних записывал различные местоположения. Как только он освобождался, владелец и живые существа, находящиеся в радиусе его действия, отправлялись прямо в соответствующий регион. Затем они могли бродить по космосу, подобно ангелу из семьи Авраама, исследуя вселенную.

Что касается того, что находилось на третьем уровне Шкатулки Великих Древних, Ботис знал об этом, но не осмеливался об этом думать. Так же, как он обычно не осмеливался вступать в контакт с запечатанным артефактом 0 класса.

Закрыв крышку Шкатулки Великих Древних, он схватил правой рукой зеркало, которое было встроено в прозрачный вихрь, висевший в воздухе.

Как только определённая область была скрыта, Тайный Маг должен был использовать соответствующую “дверь” или непосредственно снять “маскировку”, чтобы выйти.

Ботис выбрал последний способ, потому что он был самым простым и быстрым.

Тени зашевелились, и исчезнувшая область вернулась в реальный мир. Комната была окончательно завершена.

Ботис не стал больше задерживаться. Даже не взглянув на окружающее, он заставил своё тело быстро исчезнуть.

Он держал в руках украшенную драгоценными камнями серебристо-чёрную Шкатулка Великих Древних, цвета насыщались и накладывались друг на друга. Он пересёк мир духов, наполненный странными существами, и направился к назначенному месту. Через несколько секунд он вышел из пустоты, пытаясь попасть в руины битвы богов, пересекая огромную пропасть, разделявшую моря.

В этот момент Ботис остановился в воздухе.

Его глаза сузились, а в глазах мгновенно потемнело, усеянное бесчисленными точками блеска.

Казалось, в его глазах отразился весь космос.

Звёзды быстро вращались, заставляя трещины на дне моря быстро становиться бесплотными, заставляя всё перед ним сжиматься и сгущаться в колеблющееся оранжевое пламя.

Это пламя вытянулось от кончика спичечной головки, когда она погасла.

Всё, что испытал Ботис после удаления “скрытого пространства”, было иллюзией. Он остался прикованным к земле!

И источником этой иллюзии была горящая спичка.

Спичку держала светлокожая ладонь, а её обладательницей была женщина в чёрной мантии с фиолетовыми узорами и капюшоном. Она сидела на повозке, наполовину проходящей сквозь стену, сделанной из огромной тыквы.

Повозку тянула стая серых крыс.

Это была не кто иная, как Каттлея, но её внешность, образ и осанка изменились.

Это была сила, которую она получила от магии Золушки!

Основная Потусторонняя сила Мистиколога 4-й Последовательности Пути Жреца Тайн называлась Мистическое Воссоздание, полностью выражая поговорку “знание — сила”.

Проще говоря, Мистиколог мог черпать силу из различных знаний мистицизма, которые он постигал, и творить любую магию или колдовство. Что касается соответствующих “знаний мистицизма”, то чем меньше они были известны другим и чем меньше распространялись, тем мощнее становились заклинания.

Можно установить и обратное. Как только некоторые знания и легенды становились известны многим и переставали быть таинственными, магия или колдовство, созданные с использованием их силы, становились практически неэффективными.

Каттлея понятия не имела, почему Королева могла создавать все виды магических сил, насыщенных волшебными красками, из частных сказок, которые рассказывал ей император Розель, но это не мешало ей изучать и использовать их. В конце концов, она слышала эти сказки от Королевы Мистик.

Магия, которую она использовала, чтобы временно превратиться и замаскироваться, называлась Золушка. Волшебство, которое ввергло Святого Тайны Ботиса в иллюзию, называлось “Девочка со спичками”. С её помощью она помешала другой стороне Телепортироваться, создав возможность для последующей битвы.

В тот момент, когда Ботис освободился от галлюцинации, “Золушка”, сидевшая в тыквенной карете, поставила ногу на землю и раскинула руки, отчего позади неё появился огромный крест.

Что касается Каттлеи, то она, казалось, несла иллюзорный предмет.

В пустой комнате одна за другой загорались свечи, освещая длинный стол, покрытый плотью и кровью.

Вокруг длинного стола стояли три чрезвычайно расплывчатые фигуры, державшие в руках шарики плоти и непрерывно поглощавшие еду.

Словно почувствовав что-то, три фигуры одновременно повернули головы и посмотрели на Ботиса. Сердце этого Святого Тайны бешено забилось, и он почувствовал, как из глубины его души вырвался холодок.

Затем он услышал иллюзорные звуки грызения, жевания и переваривания пищи. Он почувствовал нескрываемую злобу и голод.

Веко Ботиса дёрнулось. Он поспешно опустил голову и бросил взгляд на Шкатулку Великих Древних в своей руке.

Серебристо-чёрная шкатулка открылась сама собой, без его ведома, в какой-то момент времени!

Магия, которую использовала Каттлея, называлась Пир Предательства. Она была основана на мистических знаниях о смерти древнего бога солнца, которые она получила в Клубе Таро. Его целью было временно пробудить или наделить цель интеллектом, что позволяло ей совершить “предательство”!

Несомненно, столкновение с запечатанным артефактом, наполненным злобой к владельцу, имело бы превосходные последствия.

Однако, если бы не тот факт, что она заручилась защитой Мистера Шута на каждом собрании, за ходом которого они следили, Каттлея не решилась бы использовать эту магию.

Как только три главных участника “пира предательства” почувствовали бы это, она бы точно умерла по непонятным причинам. Она не смогла бы сопротивляться своей смерти и умерла бы аномально страшной смертью.

Поэтому Мистикологи определённо были людьми с высоким риском. Их сила исходила от хождения по краю Бездны, от того, что они не должны были видеть или слышать.

По сравнению с этим, Королева Мистик, которая могла творить магию из личных сказок своего отца, была в намного меньшей опасности, чем другие Мистикологи того же уровня.

Глава 1196 — Гадкий утёнок

Когда открыли первый уровень Шкатулки Великих Древних, длинный стол, стулья, Форс и остальные были похожи на кукол. Они были либо неподвижны, либо не двигались. В противном случае, под действием торсионных пружин, они совершали повторяющиеся простые движения.

При виде этой сцены у Ботиса волосы встали дыбом. По какой-то непонятной причине он почувствовал, что вот-вот присоединится к ним и станет одним из них.

Он инстинктивно хотел отреагировать на запечатанный артефакт 0 класса в своей руке, но увидел, как женщина в фиолетовом капюшоне вытянула правую руку и поднесла её ко рту, слегка сжав.

На её ладони мгновенно образовался предмет тёмного цвета. Это был древний рог с чарами, который казался очень тяжёлым и мощным.

Рог Магии, Рог Разрушения!

Зрачки Ботиса расширились, поскольку ему не хватало времени, чтобы справиться с Шкатулкой Великих Древних. Он схватился правой рукой вперёд, словно поднял невидимый экран, ограждающий пустоту.

Область, в которой он находился, снова исказилась. Он исчез и скрылся.

Рог в руке Каттлеи издал тихий гул. Он эхом разнёсся по комнате, но не вышел за её пределы.

Когда звуковые волны наложились друг на друга, тени рассыпались, а земля треснула. Пространство, которое скрывал Святой Тайны, было похоже на толстый кусок стекла, по которому ударили кувалдой. Появились бесчисленные трещины, переплетающиеся друг с другом.

В другом месте из тени появился возвышающийся рыцарь в чёрных доспехах. В руках он держал длинный меч, а в его глазницах мерцали два тёмно-красных луча света — Cвятой Тенебрус Кисма.

И снова Каттлея затрубил в рог. Всё в комнате словно застыло в полупрозрачном янтаре.

Беззвучно янтарь распался, и даже рыцарь в чёрной броне упал на пол, как зеркало, разбившись на мелкие осколки.

Искажённая область вернулась в реальный мир.

Однако Ботис успел захватить промежутки между двумя ударами рога, создав вокруг них множество иллюзорных дверей.

Некоторые из них были двойными, открывающимися наружу, некоторые — глубокими и утопленными, некоторые были покрыты загадочными узорами, а некоторые были полыми посередине, позволяя смутно видеть безграничную тьму за ними…

Иллюзорные двери были в изобилии, плотно упакованы и накладывались друг на друга, почти обволакивая Святого Тайны.

Не раздумывая, Ботис тут же открыл серовато-синюю дверь с семью латунными замками и бросил внутрь Шкатулку Великих Древних, второй слой которой вот-вот должен был открыться.

Это было Изгнанние способность Колдуна Секретов. Он мог бросить цель, над которой он получил начальный контроль, в соответствующее хаотическое пространство. Что касается различных иллюзорных дверей, то они представляли собой различные сцены, в которых сосуществовали опасность и возможность.

Этот вид Изгнания не был постоянным. На уровне Последовательности Ботиса он был способен изолировать Шкатулку Великих Древних от реальности только на двадцать секунд. По истечении этого времени запечатанный артефакт 0 класса возвращался на место рядом с ним через “иллюзорную дверь”.

Однако к тому времени “предательство”, вызванное Потусторонними силами противника, уже точно исчезнет.

Будучи полубогом Пути Ученика, он побывал во многих местах, стал свидетелем многих вещей и записал множество видов сил, Ботис принял самое правильное решение в это мгновение.

В то же время Чёрный Рыцарь, распавшийся на части, быстро зашевелился, превращаясь в тонкий ковёр, по которому струились плоть и кровь. Он покрыл каждый угол комнаты.

В Ордене Авроры, как в секте, которая могла выжить только в тени реальности, было много сумасшедших, но они привыкли действовать скрытно, чтобы не привлекать официальных Потусторонних до того, как их цели будут достигнуты.

Конечно, когда дело будет находиться на завершающей стадии, они обязательно открыто заявят о своём существовании.

Кроме того, Святой Тенебрус Кисма сделал это в надежде в некоторой степени помешать возможным врагам, которые прятались снаружи. Это позволило разделить поле боя.

Когда из пола, стен и потолка вырос слой плоти, из угла поднялась скрюченная чёрная тень.

Это была одна из душ, которую “выловил” Святой Тенебрус Кисма.

Это был могущественный вампир из Забытой Земли Богов, Шаман Кинг 4-й Последовательности Пути Луны.

Если бы целью Пастыря был полубог, он мог бы освободить его напрямую, благодаря существованию его телесного Духовного Тела. Однако в любой момент времени можно было выпустить только одного, если только соответствующий Пастырь уже не стал Тамплиером Троицы 3-й Последовательности.

Воспользовавшись тем, что рог в руке женщины-полубога начал рассеиваться, искажённый Король Шаманов протянул руку и вытащил один из своих глаз — ярко-красный, иллюзорный глаз.

Глаз мерцал ярким багровым сиянием, мгновенно осветив всю комнату, как будто спустилась багровая луна.

В его зрачке отразилась женщина в чёрной мантии с фиолетовыми узорами и капюшоне тёмного цвета.

Сразу же после этого Король Шаман зажал руку, которой держал свой глаз, позволяя багровому “лунному свету” полностью поглотиться тьмой.

Вокруг Каттлеи образовалась глубокая тьма, а застывшая тьма приковала её к месту. Сцена замерла.

Увидев эту сцену, Ботис сделал шаг вперёд, мгновенно оказавшись позади своего врага.

Выполнив одно Мерцание, за ним другое, вокруг Каттлеи появилось в общей сложности восемь фигур, одетых в чёрные одежды!

Это были не созданные им аватары, а послеобразы, которые он оставил после себя благодаря своему молниеносному Мерцанию.

Некоторые из них выпустили Бурю Молний, а другие сгустили ослепительно белое копье. Некоторые были облачены в чёрные доспехи, они размахивали тяжёлым мечом, который, казалось, мог пронзить всё насквозь…

Разные фигуры с разными способностями либо атаковали, либо создавали форму контроля, но цель у них была одна — Каттлея.

Между их действиями почти не было пауз. Когда фигура Ботиса Мерцнула за очередным поворотом, он быстро превратился в нечто прозрачное, так как был на грани исчезновения.

Он не собирался убивать врага, ведь это был Баклунд. Кроме того, нельзя было дальше подавлять шум, поднявшийся после их боя. Как только она затронет внешний мир, на него могут спуститься официальные ангелы.

Причина, по которой он сначала предпринял серию контратак, прежде чем Телепортироваться, заключалась в том, что он хотел подавить врага и не дать ей помешать ему и Святому Тенебрусу Кисме сбежать. Это была очень разумная стратегия.

Однако несколько секунд назад, находясь в комнате на верхнем уровне старой квартиры, Сио узнала обо всех изменениях в этом месте через “голос разума” Мисс Справедливость.

Хотя она была обеспокоена и встревожена, она нисколько не запаниковала. Следуя плану, она спрыгнула вниз из окна, кувыркаясь в воздухе, и указала на место, куда нужно было попасть.

— Телепортация здесь запрещена!

Сделав это, она тут же отдалилась от квартиры, чтобы не отвлекать дружественных полубогов.

Из-за этой помехи Святой Тайны Ботис не смог успешно войти в мир духов. Перед ним появилась ржавая, ненормально тяжёлая дверь, наглухо закрывшая “путь”.

Для Ботиса иллюзорная дверь такого уровня вовсе не была способна помешать его уходу. Он мог “открыть” дверь, как только внесёт некоторые коррективы.

Но в этот момент у женщины-полубога в чёрном одеянии с фиолетовым узором произошло нечто аномальное!

В глазах Каттлеи появился серебристый свет. Они соединились вместе, как таинственная гигантская змея.

Это была Краткая Удача, полученная из знаний, которые она получила, анализируя кровь Змея Судьбы.

Независимо от ужасающей молнии, горящего белого копья или удара Тёмного Рыцаря, ни один из них не попал в цель. Казалось, что Каттлея стоит в самом центре бури. Каким бы опасным ни было окружение, она оставалась незамеченной.

Эти атаки и попытки контроля либо проходили мимо неё, либо отменялись “дружественными” силами. Они не смогли добиться желаемого эффекта, и даже помогли ей ослабить “тёмные оковы”.

Мгновенно Каттлея слегка склонила спину, когда из неё выросли белые иллюзорные перья. Они принадлежали не ангелу, а скорее лебедю.

Гадкий утёнок превратился в лебедя.

Что касается того, что такое лебедь, то для полубога 4-й Последовательности ответ был очевиден. Это была неполная форма Мифического Существа.

И гадкий утёнок тоже мог превратиться в лебедя!

Это была мощная магия, которая позволяла Мистику раз в день раскрывать свою неполную форму Мифического Существа, причём каждый случай длился десять секунд.

Поверхность тела Каттлеи тут же раскололась, плоть и кровь собрались внутри, образуя глазные яблоки с чёткими чёрными и белыми чертами.

Бесчисленные глазные яблоки холодно сканировали окружающее пространство, как будто были воплощением многогранного знания. В результате фигура, которая несла их вес, превратилась в чёрный сгусток, который в более высоком пространственном измерении был ещё более абстрактным.

При виде плотно набитых глазных яблок у Святого Тайны Ботиса и Святого Тенебруса Кисмы закружилась голова. В их сознании возникла буря знаний.

Слой плоти и крови, окутывавший всю комнату, начал слегка дрожать. Одни капали вниз, другие периодически вздрагивали.

В этот момент невообразимая аура пронзила барьер из плоти и крови, проникла на второй этаж полуразрушенной квартиры и окутала каждый её уголок.

В то же время Святой Тайны Ботис и Святой Тенебруса Кисма были потрясены. Их тела, души и разум находились в неконтролируемом состоянии.

Это было Могущество Дракона, которое претерпело качественное изменение — Лишение Разума!

Воспользовавшись случаем, “чёрный шар”, покрытый трещинами и глазами, сконденсировал перед собой копье.

Копье выглядело в древнем стиле; от наконечника до рукоятки оно было окрашено кроваво-красными пятнами.

От него исходила мощная разрушительная аура и ощущение крови, как будто когда-то оно ранило могущественного существа.

Взмах, и страшное копье вылетело, направляясь прямо к Ботису, который стоял, прижавшись к земле.

Во всей комнате исчезли все голоса и детали. Даже Могущество Дракона, наполнявшее комнату, внезапно исчезло, оставив после себя лишь окровавленный наконечник копья и тело Ботиса, а также постоянно сокращающееся расстояние между ними.

Копье Лонгина!

Глава 1199 — Опасная шкатулка

Чтобы получить обратно запечатанный артефакт 0 класса или вернуть его в нормальное состояние, Отшельница Каттлея и Справедливость Одри составили предварительный план. В конце концов, они не были уверены в том, что смогут убить полубога за такой короткий промежуток времени.

Если бы не тот факт, что Ботис попал в ловушку, получив смертельные удары Психической Чумы, Спящей Красавицы и Безумия, и впав в безумное и бессвязное состояние, у него было много возможностей Телепортироваться, не будучи остановленным.

В этом случае Каттлее и Одри оставалось только ждать, пока Ботис вернётся в “безопасное место” и освободит Форс. Как только Глаз Тайной Пытливости предоставит им обратную связь, они смогут дистанционно создать возможность для Мисс Маг вызвать проекцию Исторической Пустоты.

В этот момент, столкнувшись с Ботисом, который находился на пути к потере контроля, не имея возможности обратить её вспять, и его безумной попыткой полностью активировать Запечатанный Артефакт 0 класса, Каттлея и Одри — одна прямо в центре событий, а другая прячась за лесом — одновременно предприняли одно и то же действие. Они достали полупрозрачный тёмный амулет и произнесли слово на языке Йотуне:

— Звезда!

Это был амулет Телепортация. Следуя образцам, меткам и символам Записей из Путешествий Леймано, Клейн сам изготовил амулет.

Поскольку замок Сефиры мог мобилизовать силы Пути Мародёров, не было причин не откликнуться на мольбы домена Ученика!

Что касается материалов, необходимых для изготовления амулетов, то, будь то Мистиколог Каттлея или Путешественник Форс, они оба имели определённый уровень понимания в этом вопросе. Господину Шуту не было нужды учить их.

Когда они вдвоём Телепортировались прочь после срабатывания чар, планируя вернуться через минуту или две, чтобы подтвердить ситуацию, на лице Ботиса появилась жестокая улыбка. Его глаза были наполнены безумием, а действия внезапно стали жёсткими.

Как бы он ни старался, он не мог открыть третий уровень Шкатулки Великих Древних!

Она была очень тяжёлой, как будто её окутывали и подавляли слои сил. Не было никакого способа активировать его.

Из-за этого у Ботиса возникло ощущение, что он пытается открыть новый мир, а не шкатулку.

В одно мгновение он что-то почувствовал, и безумие в его глазах исчезло. В нём пробудились крайнее изумление и страх.

С тела Ботиса соскользнули нити света. Когда они коснулись земли, то превратились в насекомых, сформированных из сияющего звёздного света.

Тела насекомых согнулись в полукруг, образуя магическое свечение, напоминающее иллюзорные двери.

В этот момент его незавершённая форма Мифического Существа внезапно разрушилась и распалась в непреодолимой манере.

Два его глазных яблока упали на землю и были испачканы пылью.

Эти два глазных яблока застыли с неописуемым выражением ужаса. Они сохранились в идеальном состоянии, совершенно не отличаясь от других частей его тела.

Колдун Секретов 4-ой Последовательности умер вот так просто.

Шкатулка Великих Древних, имевший серебристо-чёрную поверхность со множеством драгоценных камней, упала перед глазами Ботиса, как обычная шкатулка в аристократических семьях.

Над серым туманом, в древнем дворце, Клейн вздохнул с облегчением, в недоумении опуская Скипетр Морского Бога в руке.

Он был в нескольких мгновениях от того, чтобы активировать силу замка Сефиры и использовать уровень ангела, чтобы наколдовать Бурю Молний. Он хотел помешать Ботису открыть третий уровень Шкатулки Великих Древних, но взаимная разрушительная контратака Святого Тайны не увенчалась успехом. С самого начала он столкнулся с неожиданной неудачей.

После того как Сио покинула первое поле боя, она сразу же последовала плану и помолилась Господину Шуту. Благодаря этому Клейн нашёл возможность войти в мир над серым туманом. Через багровую звезду, соответствующую Отшельнице и Справедливости, он наблюдал за ходом битвы.

Переместившись на второе поле боя, Одри нашла возможность помолиться, чтобы Клейн мог использовать её багровую звезду для прямого вмешательства в реальный мир.

Это также было причиной того, что Одри прибыла к месту назначения позже, чем Отшельница Каттлея.

«Согласно тому, что сказал Арродес, третий уровень Шкатулки Великих Древних содержит нечто очень страшное. Я думал, что Истинный Творец отдал её ему, чтобы в критический момент устроить ужасающую катастрофу и показать истинный облик злого бога. Кто же знал, что его нельзя открыть…» — Клейн взглянул на багровую звезду, изображавшую Мага, и обнаружил, что она покрыта слоем чёрного пепла. Казалось, он скопился, из-за чего он не мог увидеть сцену внутри, чтобы убедиться в состоянии Мисс Маг.

Это был первый раз, когда он столкнулся с подобной ситуацией — свидетельство того, насколько высоким и странным был уровень Шкатулки Великих Древних.

Что касается магии Спящей Красавицы и Копья Лонгина, которые он видел, то у него возникли некоторые идеи.

Узнав о способностях Мистического Воссоздания на закрытом собрании, Клейн перевернул свои представления о сказочной магии, которой обладала Бернадетт.

Вначале он полагал, что Император специально создал сказки для своей дочери на основе земных сказок, или что после смерти отца Бернадетта намеренно воспроизвела сказки, о которых он ей рассказывал, чтобы выразить своё горе. Судя по всему, ответ, скорее всего, был не таким. Некоторые сказки до Первой Эпохи могли быть “таинственными”.

Это означало, что эти сказки возникли из загадочных происшествий, случившихся в реальной жизни. Они распространялись среди людей и постепенно становились историями. Они записывались писателями и приукрашивались.

«Это соответствует пророчеству о времени, когда звёзды сойдутся. Мистика никогда и не уходила и всегда была рядом. Просто в “Земную Эру” до Первой Эпохи они были подавлены какой-то силой или запечатаны…»

«Если это действительно так, то некоторые легенды и истории на Земле можно объяснить под другим углом… Неудивительно, что существует Копье Лонгина… Интересно, причастна ли к мистике китайская басня о неземной утопии — Цветущей Персиковой Весне? Позже я расскажу об этом Мисс Отшельнице и посмотрю, сможет ли она создать новую магию в соответствии с этим…»

«Интересно, стала ли Бернадетт Мистикологом до гибели Императора? Если да, то трудно сказать, была ли эта сказочная магия создана Императором, Потусторонним 1-ой Последовательности Пути Жреца Тайн, или Королевой Мистик Бернадетт… Но независимо от этого, Император должен был обнаружить, что эти сказки также являются таинственными в его поздние годы, а также то, что он мог черпать из них силу. Но соответствующей записи в дневнике от Бернадетт нет. Я не могу увидеть реакцию императора и его догадки…»

«Одна из причин, по которой он настоял на полёте на Луну — это проверка некоторых вещей.»

«Жаль, что большинство мифов — фальшивка. Нет возможности использовать их силу. Романы эпохи Интернета — то же самое…» — Клейн слегка вздохнул, откинувшись в кресле, и продолжил наблюдать за полем боя.

В разрушенном лесу Отшельница Каттлея и Справедливость Одри столкнулись с аномальными изменениями, произошедшими с Ботисом, и молчаливо отказались от вливания духовности, чтобы использовать чары.

Несмотря на то, что Одри сохранила своё состояние Превращения Дракона, она всё ещё пряталась в темноте за пределами леса, опасаясь любых несчастных случаев или официальных полубогов, которые могли почувствовать переполох и прийти расследовать.

Что касается Отшельницы Каттлеи, то её отнесло ветром на то место, где погиб Ботис. Она старательно избегала Шкатулки Великих Древних.

Из-за того, что Писарь мог использовать множество способностей, запечатанный артефакт уровня полубога часто оказывал крайне негативное воздействие. Кроме Шкатулки Великих Древних, Ботис оставил после себя только чёрный карман, который, казалось, был частью его мантии.

Кроме того, там также находилась проявленная Потусторонняя Черта, два глазных яблока и около десяти Звёздных Червей. Большинство Звёздных Червей было уничтожено.

Учитывая ужас, который продемонстрировал Шкатулка Великих Древних, а также тот факт, что Ботис был высокопоставленным членом Ордена Авроры и мог быть благословлён богом, Каттлея не спешила забирать предметы. Она боялась, что произойдёт несчастный случай, который приведёт к негативному развитию ситуации.

Ранее, во время частных собраний, они общались друг с другом о том, как поступать в таких ситуациях. Так, если бы у них было время и возможность, они бы сначала принесли предмет в жертву Мистеру Шуту, а затем уже передали его над серым туманом. В конце концов, многие предметы могут принести неизвестные опасности, если они вступят в контакт с предметами с неизвестными негативными эффектами. А вероятность того, что у Ботиса был запечатанный артефакт 0 класса, была очень высока.

Иногда достаточно было просто знать о существовании запечатанного артефакта такого уровня, чтобы наступила внезапная смерть.

Согласно словам Звезды Леонарда, с такими запечатанными артефактами лучше не вступать в контакт. Лучше не спрашивать, не описывать и не лезть в их дела. Только настоящий высокоуровневый Потусторонний мог подавить их.

Без всяких колебаний Каттлея достала серебряные свечи и другие ритуальные предметы из различных потайных карманов своей чёрной мантии с фиолетовым узором. Затем она провела простой ритуал жертвоприношения.

Во время этого процесса она поджала губы, свистнула и создала невидимого слугу-помощника. На создание алтаря ушло около десяти секунд.

Быстро произнеся почётное имя Мистера Шута и использовав духовные материалы, чтобы открыть Дверь Жертвоприношения и Одаривания, Каттлея вздохнула с облегчением. Она заставила невидимого слугу перенести на алтарь Шкатулку Великих Древних, чёрный карман, два глазных яблока, сконденсированную Потустороннюю Черту и девять Звёздных Червей.

С жужжанием предметы взлетели вверх и прошли через иллюзорную дверь.

Увидев это, Каттлея тут же зажала нижнюю губу большим и указательным пальцами, готовясь свистнуть ещё раз, чтобы разогнать невидимого слугу.

Но среди свиста “слуга” оставался неподвижным, как будто не имел к Каттлее никакого отношения.

Веки Отшельницы Каттлеи дёрнулись, она сжала правую руку в кулак и поднесла его ко рту, готовясь использовать Рог Магии.

В этот момент на алтаре из ниоткуда возникла серебристо-белая молния. Слои молний образовали разрушительную бурю, которая охватила невидимого слугу в центре.

Всё это быстро стихло, так как мутировавший слуга был полностью уничтожен.

Каттлея выдохнула и опустила голову, искренне поблагодарив Мистера Шута.

Затем, следуя процедуре завершения ритуала, она собрала свои вещи. Она использовала магию Белоснежки, которая была ближе к технике пророчества, чтобы очистить место происшествия от его следов.

В этот момент Одри уже использовала телепортационные чары и покинула место происшествия.

Каттлея огляделась вокруг и, решив, что Господину Шуту может понадобиться что-то более ритуальное, достала из кармана карту и бросила её в центр разрушающегося леса.

Карта наполовину вошла в почву, открыв изображение старика, держащего в руках стеклянную лампу и посох, который он исследовал в одиночестве: карта таро Отшельник.

Глава 1200 — Случайность

Через некоторое время пространство в рухнувшем лесу внезапно разорвалось, открыв иллюзорную, но таинственную дверь.

Дверь бесшумно открылась, и из неё вышел красивый мужчина с чёрными волосами и золотыми глазами. Он был одет в хорошо отглаженный костюм, выглядел зрелым и элегантным.

Не успел он осмотреть сцену, как услышал громкий удар. Он почувствовал, что на него надвигается сильный ураган, и увидел, как перед ним появился мужчина средних лет с внушительной аурой.

У мужчины средних лет были довольно заметные большие мочки ушей. Его волосы были тёмно-синими и густыми, а в глазах, казалось, прятались бесчисленные молнии.

Это был кардинал Церкви Владыки Бурь, архиепископ Баклундской епархии, Служитель Глубокой Сини Рэндалл Валентинус.

Священнослужитель в чёрной мантии, расшитой символами бури, огляделся по сторонам и бросил взгляд на золотоглазого мужчину. Он спросил громовым голосом:

— Кельт, что здесь произошло»

Кельт, золотоглазый человек, покачал головой.

— Я тоже только что прибыл.

Как только он это сказал, в пустоте появилось почти прозрачное Духовное Тело, похожее на гору, и поставило фигуру в воздухе.

Фигура была одета в длинную чёрную с красными узорами епископскую мантию. Его глаза были глубоко посажены, и у него не было бороды. Это был Энтони Стивенсон, ответственный за Баклундскую епархию Церкви Вечной Ночи.

После того как гигантское Духовное Тело выполнило свою миссию, оно тут же уменьшилось и вошло в рот Святого Антония. В то же время чёрные длинные волосы закрыли его лицо, а за спиной Антония появился полупрозрачный, дрейфующий дух. Он ухватился за его плечо, не давая ему упасть.

В следующую секунду турбулентный поток воздуха устремился со стороны города Баклунд и на большой скорости подтолкнул фигуру к этому месту.

Вскоре фигура остановилась. Это был старик, одетый в белую рясу священника и шапочку священнослужителя. У него было доброе и мягкое лицо.

Воздух, извергаемый из спины старца, исчез, а чёрная трубка, мерцающая металлическим светом, вернулась обратно в его тело.

Это был архиепископ Баклундской епархии Церкви Бога Пара и Машин. Он был членом Божественного Совета, Горамиком Гайдном.

Он странным образом остановился в воздухе и огляделся вокруг.

— Хотя битва здесь не слишком интенсивная, она определённо на уровне святых. Кроме того, остаточная загрязнённая аура просто… просто…

Пока он говорил, четыре полубога посмотрели вниз, на середину разрушенного леса.

Там лежала карта таро с изображением старика, держащего посох и стеклянную лампу.

Карта Отшельник!

Рэндалл Валентинус, Кельт, Антоний и Горамик мгновенно умолкли, и с минуту никто не говорил.

…

Над серым туманом, в древнем дворце, Клейн нахмурился, глядя на стоящую перед ним Шкатулку Великих Древних.

Как только этот запечатанный артефакт 0 класса был принесён в жертву, весь замок Сефиры зашевелился, как будто его довели до точки кипения.

Огромное количество силы автоматически активировалось, образовав поток, похожий на пар, который полностью заглушил Шкатулку Великих Древних и плотно обхватил её.

В этот момент серебристо-чёрная шкатулка, усыпанная драгоценными камнями, словно превратилась в насекомое в янтаре. Не было никакой возможности для движения.

«Раньше замок Сефиры срабатывал, когда я шпионил за истинными богами или Королями Ангелов, а также когда я был ранен… Сейчас же он впервые претерпел такие изменения из-за предмета из внешних источников…» — Клейн не удержался и поднял правую руку, чтобы вытереть несуществующий пот.

Честно говоря, он всё ещё был немного напуган. Ему казалось, что он немного увлёкся, получив первоначальный контроль над замком Сефиры.

В прошлом он не осмеливался позволить запечатанному артефакту 0 класса войти в это место. В этот раз, поскольку он не был связан с Уникальностью, и то, как он улучшился по сравнению с прошлым, позволило ему сделать попытку.

«К счастью, всё под контролем… В будущем мне придётся сказать мисс Отшельнице и остальным, что они не могут ничего подбирать и приносить мне в жертву. Я не человек тряпка с костями…» — Пробормотав несколько слов, он начал осматривать Шкатулку Великих Древних.

Он помнил, что Мисс Маг всё ещё находится внутри Запечатанного Артефакта, поэтому он планировал выяснить ситуацию со Шкатулкой Великих Древних как можно скорее, чтобы приманка не погибла из-за потери времени.

«Уровень этого Запечатанного Артефакта очень высок. Понимание Арродеса довольно ограничено. Мне всё равно придётся сделать это самому… Судя по всему, если я не буду пытаться разгадать третий уровень или искать источник силы, опасность будет приемлемой или даже вовсе отсутствовать…» — Клейн сделал предварительную оценку, основываясь на своей духовной интуиции.

Сразу же после этого он достал ручку и бумагу и начал заниматься гаданием.

Через неизвестное время он наконец открыл глаза и тихо пробормотал:

«Первый уровень может позволить внутреннему пространству поменяться местами с областью цели и миниатюризировать соответствующую сцену, превращая объекты в игрушки… Это способность, которую едва ли можно использовать…»

«Живые существа, превращённые в игрушки, должны быть освобождены в течение 24 часов. В противном случае они будут превращены навсегда. Даже их Духовные Тела никогда не будут наслаждаться вечным покоем…»

«Освободить их очень просто. Нужно выбрать определённый регион — настолько маленький, что в нём почти нет живых существ — и поменять его местами с внутренним пространством…»

«Существует предел возможностей этой способности. Она достигает предела в городе размером с Баклунд… Почему я использовал Баклунд в качестве примера…»

«На втором уровне записаны различные сцены. Это и Бездна, и космос, и всевозможные места. Он позволяет владельцу и живым существам в определённом диапазоне напрямую перемещаться в целевую область…»

«Проблема в том, что она случайна. Небольшая часть может быть указана владельцем, освобождая соответствующее место. Большую часть времени выбранное место будет меняться, и конечный пункт назначения будет непредсказуем… Что касается того, когда назначенное место будет эффективно и когда произойдёт аномалия, нет никакого способа это узнать…»

«Кроме того, похоже, это то, на что не может повлиять удача. Или, возможно, удача не может повлиять на тех, кто ниже 0-ой Последовательности…»

«Это означает, что я не могу использовать Потустороннюю силу Шкатулки Великих Древних, чтобы напрямую перенести Город Серебра из Забытой Земли Богов. Эх, если бы я смог, мой ритуал Чудотворца был бы очень простым… Ладно, попробую посмотреть, получится ли потом сделать из них игрушки…»

«Третий уровень очень опасен, очень, очень опасен. Я не рискну лезть в его секреты. Нет, это должно называться игрой со смертью…»

«Негативные эффекты Шкатулки Великих Древних очень просты. Просто владелец может случайно исчезнуть, внезапно умереть или мутировать. Если держателей нет, то живые существа в окрестностях будут сталкиваться с ужасающими явлениями одно за другим в зависимости от расстояния до него и размеров. Максимальный радиус действия такой же, как и у первого уровня… Эти запечатанные артефакты 0 класса могут беспричинно разрушать города, убивая сотни тысяч или даже миллионы людей. Неудивительно, что им дана высшая степень запечатывания. Не следует спрашивать, описывать или лезть в них.»

«Куда делись исчезнувшие сущности? Похоже, это как-то связано с местом происшествия на втором уровне…»

«Причина, по которой Святой Тайны осмелился передвигаться с этим запечатанным артефактом, заключается в том, что он получил благословение Ангела Судьбы Уробороса. Он может снизить негативные эффекты до минимума, но даже в этом случае он не смеет держать его слишком долго, потому что благословение может исчезнуть… Похоже, что причина, по которой он не смог восстановить свою ясность раньше времени и найти возможность телепортироваться, связана с тем, что ему не повезло… Очень трудно убить святых, которых ценит огромная организация…»

«Надо сказать, что Мисс Отшельница считается опытной и ясно мыслящей. Она не стала вступать с ним в необдуманный контакт. Вместо этого она создала невидимого слугу, чтобы держать его. Более того, она пожертвовала мне этот запечатанный артефакт 0 класса в кратчайшие сроки…»

«Теоретически, я могу призвать проекцию Исторической Пустоты, чтобы держать этот предмет. В конце концов, неважно, умрёт ли он, исчезнет или мутирует. Однако, время использования не может быть гарантировано, если только я не получу благословение Уилла Осептина…»

«Чтобы запечатать его, нужно поместить его в мир духов, а этого недостаточно. Это должно быть пространство, которое было искажено и спрятано в мире духов. Затем в него нужно регулярно наливать обычную воду, позволяя Шкатулке Великих Древних каждый день играть с микробами… С таким количеством живых существ оно может просуществовать очень долго… При таком ходе мыслей существует ещё много способов его запечатать…»

Примерно прикинув ситуацию со Шкатулкой Великих Древних, Клейн посмотрел на запечатанный артефакт 0-го класса и почувствовал, что третий уровень уже не кажется таким опасным и невозможным для открытия, как раньше.

Он смутно верил, что если протянуть руку и снять печать, наложенную на него замком Сефиры, то он сможет легко открыть третий уровень Шкатулки Великих Древних.

«… Какое сильное искушение…» — Клейн отвёл взгляд и взмахнул рукой, отчего Шкатулка Великих Древних полетела в сторону кучи хлама в углу.

«Независимо от того, являешься ты запечатанным артефаком 0-го класса или нет, отправляйся туда, в карантин, и держи себя в руках!»

«Как ужасающий запечатанный артефакт 0 класса, он должен иметь номер, чтобы показать его важность. К сожалению, я не знаю, сколько запечатанных артефактов 0 класса получили семь церквей. Их должно быть не более 50, верно? Да, Шкатулка Великих Древних может быть временно названа 0-061. Я скорректирую его в зависимости от ситуации в будущем…»

«Если Мисс Отшельница не сможет создать герметичную среду, она может поместить 0-061 над серым туманом. Как только ей это понадобится, она сможет обратиться за ней. Конечно, она должна заранее помолиться Уиллу о его благословении… Интересно, на какой стадии я должен быть, прежде чем “Король Жёлтого и Чёрного, владеющий удачей” сможет быть настоящим именем? Есть часть в Чудотворце, и должна быть часть в Адепте Тайн…» — Клейн развлекался своими мыслями и наконец подобрал Потустороннюю Xерту, оставленную Святым Тайны Ботисом.

Она выглядела как кристалл, внутри которого преломлялись бесчисленные лучи света, образуя иллюзорные и великолепные двери.

Посмотрев на неё несколько секунд, он внезапно подбросил Потустороннюю Черту в воздух.

Сила замка Сефиры снова вскипела. Под контролем Клейна она сформировала телесную полупрозрачную волну и сильно ударила по кристаллу.

Кристалл мгновенно разлетелся, распавшись на бесчисленные крошечные точки света. Изнутри появился тёмно-чёрный газ, который быстро растаял, закрутился и рассеялся внутри замка Сефиры.

По закону схождения Потусторонних Черт, эти крошечные точки света медленно собрались вместе, и почти через минуту они превратились в прежний великолепный кристалл, похожий на мечту, и упали на ладонь Клейна.

Загрязнение внутри было очищено.

В замке Сефиры Клейн был эквивалентен ангелу 2-й Последовательности. Однако он обладал в основном силой, но не Потусторонними способностями соответствующего уровня. Ему нужен был подходящий вспомогательный предмет, чтобы помочь ему.

Положив Потустороннюю Черту Тайного Мага, он бросил взгляд на оставшиеся два глазных яблока Ботиса.

Глава 1201 — Профессионал

Зрачки глаз Ботиса уже стали тёмно-чёрными, и в них застыло выражение неописуемого страха. При виде этого у Клейна заколотилось сердце, как будто он мог почувствовать сильные изменения в эмоциях Ботиса перед его смертью.

После ряда проверок и гаданий он подтвердил, что эти два глазных яблока не содержат никаких Потусторонних Черт, но в них содержится сильная разлагающая сила и мощь, исходящая из неизвестного источника. Его можно было использовать в качестве носителя проклятий, и он мог непосредственно воздействовать на цель. Это был довольно опасный духовный материал с очень долгим “сроком годности”.

«Я не могу носить его с собой в течение длительного времени. Иначе я могу ослабнуть психически, мне будут сниться кошмары каждый день, а физическая мутация…» — Клейн небрежно вызвал квадратный металлический ящик и положил в него два глазных яблока Ботиса.

Он не пытался очистить их, потому что, когда предмет будет разбит и очищен, от него ничего не останется. Это было бы слишком расточительно.

Поскольку со Звёздными Червями всё было в порядке, а также потому, что этот материал Клейн понимал лучше всего, он быстро переключил своё внимание на чёрный карман.

Результаты гадания удивили его, потому что это был так называемый “межпространственный” объект.

Карман был размером всего лишь с ладонь взрослого человека. Но на самом деле он был размером с двухкомнатную квартиру, которую семья Моретти сняла в Тингене в самом начале. Он был достаточно большим, чтобы вместить много вещей.

Он был сделан Ботисом с использованием способностей Тайного Мага. По сути, карман был не предметом, а входом.

«…Сначала область в мире духов искажается и изолируется с помощью Сокрытия Пространства; затем используется хаос, созданный при наложении мира духов на реальность. Если есть соответствующие координаты, можно напрямую добраться до места назначения, открыв “дверь” в эту скрытую область и войдя в это карманное пространство…»

«Это очень похоже на метод, необходимый для запечатывания Шкатулки Великих Древних. Однако одна дверь находится в мире духов, а другая — в реальном мире. В результате запечатанный артефакт или мистический предмет внутри Межпространственного кармана также может повлиять на владельца…»

«Судя по всему, толку от этого мало, поскольку он не может устранить негативные эффекты… Кроме того, я нахожусь в Забытой Земле Богов и не могу связаться с миром духов. От такого кармана нет никакой пользы…»

«Кроме того, я должен время от времени усиливать силу Сокрытия Пространства. Иначе он постепенно потеряет свою эффективность… Он подходит только для полубогов Пути Ученика или для организации, в которой есть полубоги Пути Ученика или запечатанные артефакты, обеспечивающие соответствующую поддержку…»

«Название “Межпространственный Карман” слишком убогое. Интересно, как Ботис назвал этот предмет… Назовём его “Сумка Путешественника”…» — Убедившись в степени опасности, Клейн наколдовал фальшивую руку и засунул её в чёрный карман.

Куча драгоценных камней высыпалась, когда фальшивая рука была убрана и упала на длинный пёстрый стол. Кристально чистые красные, синие, зелёные, белые, чёрные и полупрозрачные цвета мгновенно заполнили его глаза.

«…Я должен был это предвидеть… Соответствующие материалы Пути Ученика — это драгоценные камни, все драгоценные камни…» — Выражение лица Клейна стало одухотворённым, и он вздохнул с улыбкой. Он протянул другую руку и взял несколько драгоценных камней, чтобы почувствовать их вес и текстуру.

Кроме них, в Сумке Путешественника было довольно много духовных материалов. Некоторые из них были общеупотребительными, другие же были относительно редкими.

«Шкатулка Великих Древних, Потусторонняя Черта Тайного Мага, девять Звёздных Червей, глазные яблоки Ботиса, Сумка Путешественника, большое количество драгоценных камней и материалов… Эту операцию можно считать неплохим урожаем, достаточным для того, чтобы каждый мог поделить его по справедливости…»

«К сожалению, Ботис обладал способностью Записывать Потусторонние силы и определённые состояния. Ему небыло необходимости брать с собой слишком много запечатанных артефактов и мистических предметов. Это привело бы ко многим негативным последствиям… Как у полубога, у него должно быть несколько хороших запечатанных артефактов. Интересно, спрятаны ли они где-нибудь в мире духов или в штаб-квартире Ордена Авроры… Жаль, что душа Ботиса тоже только что разрушилась, не позволяя мне использовать на нём обращение к духу…» — Клейн покачал головой и тут же вернулся в реальный мир. Он нашёл укромное место, опустил фонарь и начал проводить ритуал одаривания.

Он хотел проверить, сможет ли он принести 0-061 — Шкатулку Великих Древних, в Забытую Землю Богов.

Если бы он мог, он мог бы попытаться превратить весь Город Серебра в игрушки и поместить их на первый уровень Запечатанного Артефакта. Он мог бы напрямую отправить его во внешний мир через ритуалы жертвоприношения и одаривания. Таким образом, он мог обойти Суд Короля Великанов и Тёмного Ангела Сасрира, а также хитроумно завершить ритуал Чудотворца.

Выполнив ряд задач, Клейн закончил свои приготовления, протянув правую руку. Он вытащил ещё одного себя, прежде чем его настоящее тело скрылось в тумане истории и спряталось в пустоте времени до Первой Эпохи.

Он опасался, что Шкатулка Великих Древних станет причиной случайной смерти в тот момент, когда она пройдёт через дверь жертвоприношения и дарования.

В осколках света в глубине серовато-белого тумана Клейн сделал четыре шага против часовой стрелки и вернулся над серым туманом, отвечая на собственные молитвы.

После того как таинственная древняя дверь жертвоприношения и одаривания приняла форму, он медленно открыл её. Взмахнув рукой, он призвал Шкатулку Великих Древних, которая была окутана слоями сил, и бросил её в щель за иллюзорной дверью, в сторону безграничного мрака за дверью.

В этот момент тьма пустоты внезапно стала телесной, словно образовав невидимый барьер, который заблокировал только что открывшуюся дверь. Она парила в воздухе, не в силах двигаться вперёд.

Клейн слегка нахмурился, наблюдая за этой сценой. Он попытался всколыхнуть силы замка Сефиры и использовать силу на уровне ангела, чтобы подтолкнуть его вперёд, но ему не удалось заставить Шкатулку Великих Древних разрушить барьер.

«…Действительно, Забытая Богами Земля запечатана. Просто я тесно связан с замком Сефиры, поэтому могу использовать его для ответа. Однако это не может превысить определённый предел.» — Клейн слегка кивнул. Он достал Шкатулку Великих Древних и бросил её в кучу мусора.

Затем он вызвал Мира Германа Воробья и заставил подставное лицо передать подробную информацию о Шкатулке Великих Древних Мисс Отшельнице и Мисс Справедливости.

Это должно было напомнить им о необходимости вернуть Шкатулку Великих Древних в реальный мир в течение 24 часов и освободить Мага Форс.

При этом Клейн сообщил Мисс Справедливость, чтобы она пожертвовала немного первосортного мороженого Благословенному Змею Судьбы, прежде чем молиться о даровании Шкатулки Великих Древних. Что касается Отшельницы Каттлеи, то ей не нужно было делать никаких внешних запросов, так как она обладала Краткой Удачей. Однако ей нужно было завершить всё в течение нескольких минут и снова пожертвовать Шкатулку Великих Древних над серым туманом.

…

Баклунд, на границе между Восточным районом и районом моста, в квартире, которая уже много лет находилась в запустении.

Леонард, на котором были красные перчатки и чёрное пальто, вёл членов своей группы на осмотр места происшествия.

Как резервные силы Церкви Вечной Ночи, они, несомненно, были полны энергии почти в десять вечера.

— Капитан, здесь серьёзные трещины на стенах. Некоторые стены даже разбиты. Эта квартира может не выдержать после сезона ураганов следующим летом. — Винно-красноволосая Синди подошла и доложила Леонарду.

Леонард осмотрел окрестности своими зелёными глазами и слегка кивнул.

— К счастью, это место опасно с самого начала, и оно было заброшено в течение длительного периода времени. Однако очень странно, что здесь не живут даже бродяги.

Синди задумалась на мгновение и сказала:

— Капитан, вы имеете в виду, что в этой квартире живут Потусторонние, поэтому они тайно прогоняют бродяг, которые здесь ночуют?

Другая Красная Перчатка, Боб, случайно проверял нижнюю часть стены и небрежно добавил:

— А потом у них возникли внутренние разногласия, которые переросли в битву. И тогда что-то воспламенилось?

— Такую возможность нельзя исключать, — профессионально ответил Леонард. — Но вы заметили? Все места в этой комнате имеют следы порчи, не хватает остатков столов и стульев, которые должны были бы существовать. Всё выглядит слишком пустым… Это не похоже на то, что может создать Потусторонний низкого или среднего уровня. Я подозреваю, что здесь может быть задействован более высокий уровень силы.

После серии проверок и обнаружения множества аномалий, команда Красных Перчаток под руководством Леонарда не смогла найти никаких дальнейших улик. Им оставалось только вернуться в Собор Святого Самуила.

Как раз когда они оказались под землёй, епископ пришёл за Леонардом и попросил его привести двух членов команды наверх для встречи.

Леонард задумчиво кивнул. Ничего не спрашивая, он провёл Боба и Синди через тайный ход в Собор Святого Самуила.

Затем они пошли по винтовой лестнице и под светом багровой луны попали в комнату, где было много людей. Она была оборудована доской.

С одного взгляда Леонард понял, что здесь было довольно много людей, которые работали с ним раньше. Они были из Уполномоченных Карателей, Разума Машины и МИ-9.

Затем он заметил трёх полубогов, Горамика Гайдна, Рэндалла Валентинуса и Энтони Стивенсона, а также черноволосого и золотоглазого мужчину, который явно находился на одном с ними уровне.

Не дожидаясь приветствия Леонарда, Святой Антоний встал в своей чёрной мантии с красными узорами и сказал глубоким голосом:

— В окрестностях Баклунда произошла битва высокого уровня. Там присутствовало ужасающее заражение, а также карта таро — Отшельник. Я заметил, что вы провели несколько расследований относительно большого количества инцидентов, связанных с картами таро. Вы также выдвинули соответствующую теорию. Теперь, пожалуйста, подробно расскажите всем присутствующим.

— …Карта “Отшельник”? — Леонард выразил своё неподдельное удивление, но это было в основном потому, что ему поручили такую миссию.

— Кхм. — Он прочистил горло, подошёл к доске и повернулся лицом к полубогам и Потусторонним из трёх Церквей и военным. Он нарисовал на своей груди багровую луну.

Упорядочив свои слова, этот капитан в красной перчатке торжественно сказал:

— За последние два-три года инцидент с картами таро, который действительно привлёк наше внимание, произошёл из-за смерти Ланевуса. Он был замешан в заговоре, который пытался допустить спуск Истинного Творца, и его тело было покрыто картами таро. После этого карты таро снова появились на футляре Капима. Однако на этот раз в расположении карт таро произошли изменения. В нём были выделены Суд и Император… Тогда я связал эти вопросы с организацией, которая внезапно поверила в Шута в Баклунде. Как вы знаете, Шут — это стартовая карта карт таро.

Это смелое предположение заставило нескольких полубогов и многих других Потусторонних слегка кивнуть. Они почувствовали, что это действительно может быть связано с каким-то уровнем мистицизма.

Леонард сделал паузу, прежде чем продолжить:

— И кроме Шута, у этой организации может быть довольно много официальных членов. Они используют карты таро в качестве кодовых имён, таких как Судья, Император или Отшельник из этого инцидента…

Пока он говорил, Леонард поднял колоду карт, которую использовал в качестве демонстрации, и наугад выбрал одну.

Он взглянул на неё и усмехнулся.

— Например… Звезда.

Глава 1202. Клуб Таро

Присутствующие полубоги и Потусторонние кивнули на демонстрацию Леонарда, показывая, что они поняли, что имел в виду капитан Красных Перчаток.

Один из Уполномоченных Карателей поднял руку и воспользовался возможностью задать вопрос:

— Другими словами, тот, кто оставил карту таро, является участником, выполняющим задание?

— По идее, так и должно быть. — Леонард не дал определённого ответа.

Тот же Уполномоченный Каратель продолжил спрашивать:

— Что тогда означают карты таро, которые были разбросаны по всему трупу Ланевуса? Там нет никакого конкретного направления.

Леонард тут же взял белый мел и написал имя Ланевуса на доске позади себя. Затем он нарисовал круг.

— Я только что сказал, что в последние два-три года вопросы, связанные с картами таро, действительно привлекли наше внимание из-за дела Ланевуса. Вполне вероятно, что это начало всего. Поэтому, без конкретного направления, случайно разбросанные карты таро могут относиться к целому. Это означает, что организация, использующая карты таро в качестве кодовых имён, официально вышла на сцену истории. Хе-хе, прошу простить меня за использование поэтических слов.

— В этом есть большой смысл. — Леонард убедил нескольких уполномоченных карателей.

Леонард огляделся вокруг и продолжил:

— Позвольте мне использовать Орден Авроры, с которым все знакомы, в качестве сравнения. Мы все знаем, что в Ордене Авроры есть двадцать два Оракула. Каждый из них будет отвечать за дела своего региона. Вполне возможно, что организация с кодовыми названиями карт таро — та же самая. У таких членов, как Судья, Император и Отшельник, должны быть свои фракции. Они будут оказывать своё влияние в определённом регионе.

Услышав это, член Разума Машины задумался и сказал:

— Однако три члена, соответствующие Судье, Императору и Отшельнику, последовательно появлялись в Баклунде. Согласно тому, что вы только что сказали, означает ли это, что организации, использующей карты таро в качестве кодовых имён, всё ещё не хватает масштаба, и что все её члены собраны в Лоэне, или, возможно, только в регионе Баклунд? В конце концов, в Баклунде ответственный за Орден Авроры — всего лишь оракул. Что касается Святого Тенебруса, то он отвечает за весь Лоэн.

Леонард медленно кивнул, показывая, что понял, что он имел в виду.

Он упорядочил свои слова и сказал:

— Эту возможность нельзя исключать. В конце концов, это организация, которая появилась только в последние два-три года. Конечно, могут быть и другие причины. Возможно, эта организация не делится на части по признаку местонахождения. Вместо этого они определяются тем, могут ли они справиться с той или иной областью в одиночку. Они также будут работать вместе в зависимости от пересекающихся ситуаций, как, например, в случае с Капимом.

Видя, что Потусторонние трёх церквей и МИ-9 не подняли никаких дополнительных вопросов, Леонард размышлял несколько секунд, прежде чем сказать:

— Далее будут все мои личные предположения. С этим также есть некоторые проблемы. Это может стать направлением расследования на будущее. Первый вопрос, какова цель этой организации? Если они похожи на Орден Авроры, с целью распространить веру злого бога, тогда почему мы не обнаружили людей, которые верят в Шута? Даже если они есть, все они — люди, которые пытаются использовать имя Шута ради обмана других. Второй вопрос, что общего между этими несколькими операциями? Я пока не смог найти. Третий вопрос, который у меня есть: высокоуровневые члены, использующие карты таро в качестве кодовых имён, не относятся к низким Последовательностям и имеют свои собственные фракции. Однако, они совсем не известны в мире Потустороннего. Это очень ненормально. В конце концов, хотя двадцать два оракула Ордена Авроры скрывают свою личность, они более или менее пересекались с нами. Под нашим “присмотром” они поднялись от Потусторонних низшей Последовательности до Потусторонних средней Последовательности, и в итоге заняли место Оракула, когда их предшественник умер или перешёл на другую ступень. Все они уже в наших списках.

Сказав это, Леонард сделал паузу и сказал:

— Если организация, которая использует карты таро в качестве своего кодового названия, действительно является организацией, которая верит в Шута, тогда есть кто-то, кто может ответить на мой третий вопрос. Это сумасшедший авантюрист Герман Воробей. Ходят слухи, что он верит в Шута.

Это имя заставило всех Потусторонних из трёх Церквей и МИ-9 замолчать, как будто они быстро вспоминали соответствующую информацию.

Они давно слышали, что у Германа Воробья было таинственное прошлое. Он верил в Шута, и они получили от него довольно много информации. Однако у них не было никаких связей, как у Леонарда, чтобы связать всё воедино.

Несколько секунд спустя архиепископ Церкви Вечной Ночи, Святой Антоний, сказал глубоким голосом:

— … Герман Воробей, похоже, находится в тесном контакте с первоначальным Консулом Смерти Балама. Это ангел, который всё ещё активен на земле.

Это испугало всех Потусторонних, которые не были полубогами, и они инстинктивно выпрямились.

Они все знали об Адмирале Ада, но из-за конфиденциальных ограничений, они не знали, что Консул Смерти представлял собой Наземного Ангела.

— …Этот Консул Смерти, похоже, не принадлежит ни к одной из фракций Нуминозного Епископата, — нерешительно сказал Потусторонний из МИ-9.

Леонард торжественно кивнул.

— Возможно, Он — член тайной организации, использующей карты таро в качестве кодового названия. Карта Смерть!

Наступил ещё один раунд молчания. Все полубоги были вынуждены признать, что это возможно.

Уровень тайной организации, которую представляли карты таро, внезапно поднялся, достигнув уровня, равного Ордену Авроры.

— Короче говоря, Герман Воробей — это подсказка. — Леонард сделал глубокий вдох и медленно сказал, — Ваши милости, дамы и господа, я закончил.

Святой Антоний слегка кивнул и встал. Он огляделся вокруг и сказал:

— До сих пор эта тайная организация, использующая карты таро в качестве кодовых имён, не нападала на нас. Она демонстрировала определённый уровень дружелюбия. Сейчас, когда ситуация на войне напряжённая, мы испытываем острую нехватку людей, поэтому нам трудно предпринимать какие-либо серьёзные действия. Поэтому я предлагаю, чтобы мы изо всех сил старались избегать конфликтов с ними и пока не пытались их искоренить. Конечно, мы должны делать то, что должны. Тайная организация с существованием Наземного Ангела сама по себе представляет опасность. Если мы не поймём её или не получим достаточно информации о ней, мы не сможем вовремя отреагировать и остановить возможные заговоры.

Хорамик и другие полубоги на мгновение задумались, прежде чем кивнуть в знак согласия.

Энтони Стивенс огляделся вокруг, его взгляд остановился на лице Леонарда.

— Это расследование будете вести вы. Хорошо скоординируйте его.

Леонард торжественно согласился.

В этот момент представитель Глубокой Синевы Рэндалл Валентинус нетерпеливо обратился к Леонарду:

— Давайте дадим им имя. Мы не можем продолжать говорить “секретная организация, использующая карты таро в качестве кодового названия”. Это слишком громоздко. Какие у вас есть предложения?

Леонард тщательно обдумал, прежде чем сказать:

— Клуб Таро?

— Это подходит. — Рэндалл встал и сказал громовым голосом, — Давайте назовём её “Клуб Таро”!

…

Поздно вечером, в районе Императрицы, на вилле семьи Холл.

Шеф-повар эксклюзивных десертов Тим внезапно очнулся от своего сна и уставился в темноту на потолок.

Ему приснилось, что он лакомится мороженым и только что съел его, когда проснулся.

Чем больше он думал об этом, тем сильнее становилась его тяга. В конце концов, он поборол в себе чувство, что это хлопотно, и встал с постели. Накинув толстый спальный халат, он вышел из комнаты и подошёл к кладовой, расположенной неподалёку.

Как немного известный в аристократических кругах повар-десертник, Тим получил особые привилегии от графа Холла. Он мог в любое время заходить в кладовую и использовать находящиеся здесь ингредиенты для проверки своих новых идей.

Между тем, Тим неоднократно подтверждал доверие графа Холла высококачественными десертами.

Конечно, он часто появлялся в кладовой из-за тяги к еде в середине ночи, как и сейчас.

После серьёзной и тяжёлой работы Тим использовал остатки и подготовленные ингредиенты, чтобы сделать несколько чашек мороженого и съел половину.

Затем он похлопал себя по животу, вымыл столовые приборы и удовлетворённо вышел из кладовой.

Оставшиеся несколько чашек мороженого были оставлены в углу, как будто о них совсем забыли.

…

В районе Червуд, у реки Тассок, на необитаемой мелководной равнине.

Надев плащ тёмного цвета, Одри сначала воспользовалась Путешествием по Снам, чтобы оказаться поблизости, а затем отправилась туда пешком.

Она умело провела ритуал и помолилась Господину Шуту.

Вскоре серебристо-чёрная коробка с аксессуарами, усыпанная множеством драгоценных камней, прорвалась сквозь иллюзорную дверь и приземлилась перед Одри.

Одри заправила за ухо прядь светлых волос и без промедления взяла Шкатулку Великих Древних, 0-061. Она прицелилась в несколько камней и открыла первый слой.

Беззвучно, беспорядочно появились многочисленные длинные столы и стулья. Появилось несколько Потусторонних, которые использовали различные средства, чтобы скрыть свои лица. Одним из них была Форс в капюшоне.

Их кожа быстро превратилась из игрушечной в человеческую, а глаза начали двигаться.

Форс, у которой была самая высокая Последовательность, пришла в себя быстрее всех. Оглядевшись вокруг, она с огромным удивлением обнаружила, что из этой квартиры она неосознанно попала в квартиру на берегу реки.

Более того, это изменение касалось только её общей территории. Ситуация вокруг неё ничем не отличалась от прежней.

«Где я… Что случилось…» — Взгляд Форс упал на пустой алтарь. Поразмыслив секунду, она, кажется, что-то поняла и удивлённо спросила:

— Дело закончилось?

— Да, — ответила Одри, которая использовала свою психологическую невидимость.

«Закончилось… Закончилось…» — продолжила Форс с растерянным и ошеломлённым вопросом.

— Как цель?

— Он мёртв. — Одри была погружена в множество дел, поскольку она управляла остальными шестью Потусторонними. Её ответ был очень прост.

«Он мёртв Святой Тайны Ботис умер… Я не участвовала в битве. Я не вызывала проекцию Исторической Пустоты Германа Воробья…» — Рот Форс слегка приоткрылся, и ей показалось, что она видит сон.

Ей только показалось, что она на секунду испугалась и на мгновение впала в оцепенение, а задание уже было выполнено…

В этот момент она увидела, что окружающие её Потусторонние “ожили”, но они не выказали никакого удивления по поводу изменения обстановки. Как будто здесь проходило собрание.

Они умело разрушили стулья и длинные столы и бросили их в реку Тассок. Затем они один за другим покинули “апартаменты” и вернулись домой под светом уличных фонарей.

«…Это Манипулятор… Какой ужас…» — Форс испуганно вскочила и полностью проснулась.

— Сперва вернись. — У Одри не было времени объяснять. Она повернулась и использовала прежний алтарь, готовясь принести в жертву Шкатулку Великих Древних над серым туманом.

Форс взглянула на неё, но она ничего не спросила и не сказала. Она заставила своё тело стать прозрачным и исчезла с того места, где была.

(Прим. автора: Название этой главы изначально должно было быть “Официальный дебют”, но оно оказалось недостаточно серьёзным.)

Глава 1203 — Урожай

В древнем дворце над туманом.

Тёмно-красный звёздный свет пробивался вверх, образуя несколько фигур.

Леонард бросил случайный взгляд, и его взгляд вдруг замер на серебристо-чёрной шкатулке, стоявшей на длинном пёстром столе.

Если он правильно помнил, это, скорее всего, был запечатанный артефакт 0-го класса, Шкатулка Великих Древних, на которую Клейн Моретти особо обратил внимание во время предыдущего закрытого собрания.

«Святой Тайны действительно контролировал этот запечатанный артефакт 0 класса? И он даже использовал его? И всё же, Мисс Отшельница и Мисс Справедливость преуспели?» — Зрачки Леонарда слегка расширились, он почти не мог поверить своим глазам.

Как официальный Потусторонний, капитан Красных Перчаток Церкви Вечной Ночи, он очень хорошо знал Запечатанные Артефакты 0 класса. Он знал, что эти предметы могут легко разрушить город, заставляя людей внезапно умирать, не оказывая никакого сопротивления. Столкнувшись с ними, не только невозможно было вступить с ними в контакт, но даже понять их было чем-то, что нужно было по возможности сократить.

Леонард изначально полагал, что Мисс Отшельница и Мисс Справедливость покинут поле боя в соответствии с планом после встречи с Запечатанным Артефактом 0 класса. Затем они придумают, как спасти Мисс Маг. К его удивлению, им это удалось, и они даже нашли запечатанный артефакт 0 класса!

«Мистическая игра Мисс Отшельницы достигла такого высокого уровня? Действительно ли Пир Предательства, о котором она упоминала, заставил запечатанный артефакт взбунтоваться? Или, может быть, Мистер Шут оказал ему помощь?» — Леонард тихо пробормотал, глядя на Клейна Моретти, который сидел на нижнем конце длинного бронзового стола. Он обнаружил, что его бывший коллега был довольно спокоен.

Клейн осмотрел местность и сказал:

— Поздравляю всех. На этот раз охота была очень успешной. Все военные трофеи здесь.

Когда он говорил, он поднял правую руку, конденсируя различные кусочки таинственных знаний в бледно-белый блеск. Он также включил в неё небольшое количество легенд, пришедших с Востока, таких как “Весна цветущего персика” и “Поединок Ланке”. Он хотел, чтобы Мисс Отшельница проверила, являются ли они мистическими или нет, и есть ли у них реальный источник.

— Мисс, это ваша награда. — Мир Клейн заставил бледный белый свет полететь в сторону Отшельницы Каттлеи. Затем он указал на стол на котором лежили: Шкатулка Великих Древних, Потустороння Черта Тайного Мага, Сумка Путешественника, глазные яблоки Ботиса, девять Звёздных Червей, большое количество драгоценных камней и материалов на столе. — Кроме того, у вас есть право первого выбора.

После битвы на уровне полубога со святым Колдуном Секретов, Каттлея наконец обрела осанку и уверенность святого. Сначала она приняла бледно-белое свечение и закрыла глаза, чтобы переварить содержащиеся в нём таинственные знания.

«Во Вторую Эпоху древние боги верили, что первоначальный Творец, Старейший, оставил после себя какие-то предметы. Возможно, это было “царство”, образованное из части Его тела, или что-то, что Он создал…»

«Существует девять таких царств, содержащих различные сефироты. Это Море Хаоса, Замок Сефиры, Река Вечной Тьмы, Болото Знаний, Тенебрусный Мир, Улей, Страна Беспорядка, Город Бедствий и Ключ Света…»

«Древний бог солнца пришёл из места, известного как Чернобыль…»

«0-ая Последовательность Пути Мародёра называется “Ошибка”…»

«Сказки императора Розеля могли возникнуть из чего-то, что произошло раньше…»

…

По мере того, как мистические знания резонировали в ней, Каттлея не могла не открыть глаза и не посмотреть на Мира Германа Воробья.

Внутри было слишком много вещей, которые потрясли её, заставив понять, что она открыла дверь в совершенно новый мир!

«Раньше я никогда не задумывалась о происхождении Мистера Шута. Теперь я смутно догадываюсь…» — В голове Каттлеи промелькнула мысль, и она догадалась.

Она тут же взяла себя в руки. Она не хотела думать слишком много, да и не осмеливалась слишком глубоко задумываться об этом.

Она боялась, что придумает ответ, который заставит её потерять контроль над собой.

«Это один из девяти сефирот. Цель Мистера Шута — собрать все сефироты и попытаться восстановить…»

Подняв правую руку, она сдвинула тяжёлые очки на переносицу. Каттлея заставила себя сосредоточить внимание на маленьких “сказках” и решила вернуться в реальный мир, чтобы полностью переварить зелье, прежде чем попытаться сотворить с ними магию, позволяющую ей использовать их силу с помощью Мистического Воссоздания.

Конечно, она также верила, что не каждая из них будет успешной. Она верила, что часть этих историй была выдумана. В конце концов, это был подарок от Мистера Мира. Не было никакой гарантии, что они окажутся эффективными. В конце концов, из множества сказок и древних легенд, которые император Розель пересказывал Королеве Мистик, лишь некоторые из них действительно породили волшебство.

Она потратила несколько секунд, чтобы успокоиться, и бросила взгляд на середину длинного пёстрого стола, готовясь выбрать свой военный трофей.

Без сомнения, самым привлекающим внимание предметом была Шкатулка Великих Древних с надписью “0-061”. Серебристо-чёрная шкатулка, украшенная множеством драгоценных камней, полностью затмила все остальные предметы.

Каттлея не была слишком плохо знакома с запечатанными артефактами 0 класса, ведь у Королевы Мистик их было больше, чем один. Именно по этой причине Королева Элемента Рассвет смогла конкурировать с древней организацией, Аскетическим Орденом Моисея, зародившимся в начале Четвёртой Эпохи.

Разрыв между ангелом и святым не могла восполнить магия могущественной сказки.

Чтобы стать по-настоящему могущественной фигурой, нужно было продвинуться до 2-й Последовательности или обладать запечатанным артефактом 0-го класса. Не то чтобы Каттлея не испытывала желания заполучить Шкатулку Великих Древних, но когда она подумала о подсказке, полученной Миром Германом Воробьём от Мистера Шута, ужасающих негативных эффектах, крайней опасности третьего уровня и большинстве Потусторонних сил, которые она не могла контролировать, она испытала чувство ужаса.

Хотя у неё была Краткая Удача, ей всё ещё не хватало способности запечатать Шкатулку Великих Древних.

После серии напряжённых схваток, Отшельница Каттлея указала на сонный кристалл и сказала:

— Мне нужна Потусторонняя черта Тайного Мага.

Если бы они смогли найти подходящего ремесленника высокого уровня, его можно было бы превратить в довольно хороший Запечатанный Артефакт, который имел бы только незначительные негативные эффекты. Королева Мистик Бернадетт, как оказалось, обладала необходимыми для этого ресурсами, но не всегда заказ мог увенчаться успехом.

«В конце концов, даже если будет только Телепортация, этого будет достаточно. Однако очевидно, что Тайный Маг будет способен не только на Телепортацию… Даже если негативные эффекты будут чрезмерными, я могу попросить Королеву Мистик разбить её и попробовать снова, или я могу продать её Мисс Маг… Да, она сказала, что её учитель подготовит для неё ингредиенты…» — После этого Каттлея кивнула Миру Герману Воробью, подтверждая свой выбор.

«Выбрала Потустороннюю Черту Тайного Мага?» — Услышав ответ Мисс Отшельницы, в голове Клейна возникла сцена.

Одетая в чёрную мантию с фиолетовыми узорами, женщина в тёмном капюшоне использовала Мерцание, чтобы оставить после себя множество двойников. Затем все они одновременно зажигали спичку.

«…Маленькая девочка со спичками превратится в бесчисленных ведьм, продающих спички… Это ужасающая сказка…» — Мир Клейн не мог не дёрнуть уголками рта, когда он резко подтвердил.

— Хорошо, это ваше право.

Затем он бросил взгляд на Мисс Маг.

— Теперь ваша очередь выбирать.

— Я… я ничего не сделала… — виновато сказала Форс.

Клейн усмехнулся и сказал:

— Вы успешно послужили приманкой.

… Форс не знала, какое выражение ей следует использовать в ответ, но услышала, как Мистер Звезда, кажется, рассмеялся.

Она медленно сделала глубокий вдох и бросила взгляд на военные трофеи на длинном бронзовом столе.

Честно говоря, она хотела выбрать Шкатулку Великих Древних, потому что это был предмет, который забрали у семьи её учителя.

Она не хотела использовать его сама, а хотела сразу вернуть его учителю.

Однако, учитывая, что она была всего лишь приманкой, Форс считала, что не имеет права брать предметы такого уровня.

Запечатанные артефакты 0 класса были чрезвычайно редкими, ценными и опасными. Она уже получила глубокое впечатление о них после того, как её представил Мистер Звезда. Она знала, что ценность Шкатулки Великих Древних определённо выше Потусторонней Черты Тайного Мага.

Учитывая это, она выбрала под присмотром Мира Германа Воробья. Форс, наконец, поддалась импульсу и указала на пару глазных яблок.

— Я возьму их.

Она хотела принести пару глаз своему учителю и сказать ему, что Ботис мёртв. Это был конец всей ненависти.

Помимо такой ценности предмета, глаз Ботиса можно было превратить в мощное средство для создания проклятия или использовать как носитель проклятия. Это считалось довольно хорошим предметом.

Клейн слегка кивнул и не стал её убеждать. Он лишь указал на драгоценные камни, материалы и Звёздных Червей и спокойно сказал:

— Вы также заплатили цену за Фигурку из Лунной Бумаги, вы можете выбрать что-нибудь, чтобы компенсировать это.

— Хорошо. — Форс рефлекторно согласилась.

Поскольку в Пути Ученика драгоценные камни требовались для нескольких чар и ритуалов, и их ещё можно было нормально оценить, Форс взяла часть драгоценных камней и стала ждать церемонии одаривания, чтобы получить их.

С этими словами Клейн перевёл взгляд и сказал Мисс Судье:

— Теперь ваша очередь.

Сио также знала, что её вклад был невелик, и она знала, что у неё нет способности противостоять негативному воздействию Шкатулки Великих Древних, поэтому она даже не взглянула на 0-061 и указала на чёрный карман.

— Я выберу Сумку Путешественника.

Таким образом, она могла носить с собой тяжёлое оружие и даже могла достать пушку в критический момент.

Что касается проблемы укрепления скрытого пространства через некоторое время, то она тоже думала об этом. В конце концов, она могла использовать его ещё около года. В будущем она могла бы арендовать запечатанный артефакт у Мисс Отшельницы, чтобы поддерживать его. Кроме того, к тому времеми Форс могла бы уже стать Тайным Магом.

Мир Герман Воробей кивнул и посмотрел на Звезду Леонарда.

— Теперь ваша очередь.

Леонард не стал церемониться. Он просканировал местность и несколько раз постучал пальцем.

— Три Звёздных Червя, двадцать драгоценных камней и эти ингредиенты.

«Такое ощущение, что я плачу “плату за защиту” официальным организациям…» — Поиздевавшись над своим дорогим поэтом, Клейн повернулся к Мисс Справедливость и сказал:

— Миссия была очень успешной, и я очень доволен. Хотя вы уже получили свою плату, вы можете выбрать ещё немного.

Одри смогла расшифровать искренность слов Мистера Мира. Без всяких оправданий она выбрала Звёздного Червя и треть духовных материалов.

К этому моменту, как руководитель миссии, Мир Герман Воробей получил пять Звёздных Червей, запечатанный артефакт 0 класса, треть духовных материалов и почти тридцать высококачественных драгоценных камней.

Он улыбнулся и посмотрел на Форс.

— Не забудте рассказать об этом вашему учителю. Просто скажите, что это жест моей доброй воли. И я хочу заключить с ним сделку.

Глава 1204 — Отбросив жизнь и смерть

Форс не была удивлена просьбой Мистера Мира. Она нервно ответила:

— Хорошо. Что это за сделка?

За это время она несколько раз общалась со своим учителем, Дорианом Греем Авраамом. Под руководством Мисс Справедливость она заложила прочный фундамент для предстоящей просьбы.

Мир Клейн хрипло рассмеялся.

— Можете пока не говорить ему, чего я хочу. Просто выложите ему мои козыри и посмотрите, заинтересуется ли он.

— Вашим козырем по-прежнему является обещание снять проклятие семьи Авраама? — осторожно осведомилась Форс.

Клейн кивнул и указал на 0-61 на длинном пёстром столе.

— Это также может быть эта Шкатулка Великих Древних.

«Предмет, используемый для обмена на запечатанный артефакт 0 класса, не может быть простым…» — Будь то Справедливость Одри или Отшельница Каттлея, оба они внезапно осознали это.

Однако Форс больше внимания уделила обещанию снять проклятие. Это было потому, что она сама пережила это и знала, насколько трагичной была семья её учителя.

Она торжественно и без колебаний ответила:

— Хорошо.

…

Баклунд, Западный район, в подвале дома.

Святой Тенебрус, который был скрыт в тени, внезапно вырос из темноты.

Он повернул голову, словно прислушиваясь к чему-то. Мышцы на его щеках начали подёргиваться. Это был не один кусок плоти, а несколько. Они не только не были связаны друг с другом, но и мешали друг другу. Это выглядело крайне странно.

Через несколько секунд на лице Кисмы появилось крайне болезненное выражение, когда его кожа разорвалась на части, а под ней хлюпали плоть и кровь, смешанные с глубоким чёрным цветом.

С грохотом он упал на землю и распростёрся перед алтарём, извергая из себя большое количество органов и мерцающего света.

Голова Святого Тенебруса была плотно прижата к земле, он безумно бормотал:

— Ботис действительно умер… Тайный Маг, владеющий запечатанным артефактом 0 класса, умер вот так просто… Есть карта Таро, Отшельник… Два врага, которые напали, были святыми. Один из них был Мистикологом, а другой — Манипулятором… Организация, которая верит в Шута и использует карты таро в качестве своих кодовых имён… Герман Воробей… Азик Эггерс…

После неконтролируемого ропота Святой Тенебрус Кисма заплакал, чувствуя одновременно досаду и боль.

— Я каюсь, я каюсь, я каюсь…

…

Несколько дней спустя, в комнате квартиры в гавани Приц.

Переодетый Дориан Грей Авраам через множество рук получил письмо от Форс.

Он внимательно изучил его и убедился, что в нём нет никаких проблем. Убедившись в отсутствии аномальных признаков, он достал письмо с помощью канцелярского ножа.

В начале письма было обычное приветствие. После этого Форс прямо написала:

…Мы уже убили Святого Тайны Ботиса и получили предметы, находящиеся при нём…

… Дориан изначально планировал быстро просмотреть письмо, но в итоге застрял на этом предложении. Он перечитал его несколько раз и забыл продолжить чтение.

Дориан знал, насколько сильным и могущественным был Ботис. Он также хорошо знал, насколько страшен Тайный Маг.

Но сейчас новый ученик, которого он учил уже больше года, очень спокойным тоном сообщила ему, что с Ботисом уже разобрались.

Через мгновение в голове Дориана эхом пронеслись только такие мысли, как: “невозможно”, “ложь” и “заговор”. Он подозревал, что Форс уже находится под контролем Ордена Авроры.

В любой крупной фракции Потусторонние 4-ой Последовательности были абсолютным высшим эшелоном и чрезвычайно важными членами. Как можно было так легко убить их!

Горло Дориана подпрыгивало вверх-вниз, когда он сосредоточился и продолжил читать содержание письма.

…Мы получили Шкатулку Великих Древних. Полагаю, она вам небезызвестна…

После прочтения очередной строки веки Дориана несколько раз дёрнулись. Он почувствовал, что письмо в его руке тяжёлое, как валун.

Конечно, он не был незнаком со Шкатулкой Великих Древних. Это был запечатанный артефакт 0 класса семьи Авраама, доказательство того, что когда-то они были славными.

«…Тот, кто был убит, был Ботис, владевший Шкатулкой Великих Древних…» — Шок Дориана всё возрастал. Он чувствовал, что всё вышло за рамки его воображения. С другой стороны, он чувствовал, что существует вероятность того, что это не невозможно. Возможно, то, что действительно убило Ботиса, на самом деле была Шкатулка Великих Древних.

Он прекрасно знал, насколько опасен этот запечатанный артефакт 0 класса!

В то же время, он наконец-то заметил слово: “Мы”.

Это был первый раз, когда Форс указала, что у неё есть компаньоны и партнеры.

Конечно, Дориан уже догадался об этом, но не стал её спрашивать.

«Действительно…» — Дориан вздохнул и с нетерпением стал читать дальше.

…У меня есть друг, который хочет показать вам свою добрую волю, настаивая на этой операции против Ботиса. Он сказал, что хочет заключить с вами сделку и готов использовать Шкатулку Великих Древних или обещание снять проклятие с семьи Авраама в обмен. Он спрашивает, заинтересованы ли вы. Он не знает, где вы находитесь, и я ему не скажу. Вы можете полностью отказаться…

«Обещание снять проклятие?» — Дориан миновал Шкатулку Великих Древних и задумался над чрезвычайно важной частью предложения.

После первых нескольких писем он полностью осознал истинную природу семейного проклятия. Это было одновременно горестное и беспомощное дело — проблеск надежды, который зарождался из боли.

Кто бы мог подумать, что человек, из-за которого потомки семьи Авраама теряли контроль над собой, станет криком их предка о помощи?

Это было похоже на жестокую шутку судьбы.

Дориан не знал, осознает ли Мистер Дур последствия своих действий, и не знал, как описать свои сложные чувства. Однако он не мог не начать искать способ заставить Мистера Дура вернуться и полностью снять семейное проклятие.

Это был путь с очень слабой надеждой, но для семьи Авраама этого было достаточно, потому что в темноте наконец-то появился свет.

Спустя неизвестное время Дориан сложил письмо и горько улыбнулся про себя.

«Добрая воля… Такая добрая воля пугает…»

Пробормотав про себя, он снова погрузился в молчание. Выражение его лица было мрачным, а сердце, казалось, боролось.

Звук настенных часов прозвенел точно в срок, выведя Дориана из оцепенения.

Выражение его лица постепенно становилось торжественным, и он, наконец, принял решение.

Приняв решение, Дориан почувствовал себя гораздо спокойнее. Он даже улыбнулся.

Сначала он сжёг письмо Форс, а затем собрал вещи и отправился на паровозный вокзал в гавани Приц.

Он собирался в Саутвилл, но не для того, чтобы спрятаться, а чтобы сделать кое-какие приготовления.

Он планировал передать все вещи своей семьи и формулы зелий одному из членов семьи, который остановился там, прежде чем вернуться в гавань Приц. В качестве Дориана Грея он отправился бы в Баклунд, чтобы встретиться со своей ученицей Форс и тем силачом, который проявил к нему благосклонность.

Когда наступит время, он заранее примет лекарство, ч тобы позволить себе наложить мощное проклятие, которое укоренится в его Духовном Теле. Для поддержания жизни он должен был регулярно употреблять другой вид лекарства. Таким образом, даже если бы он был под контролем и не мог совершить самоубийство, он бы быстро умер, потому что у него не было возможности принять лекарство. Поскольку его Духовное Тело рассеялось, он не смог бы разгласить никакой ключевой информации.

Для этого “путешествия” Дориан отбросил вопросы жизни и смерти.

Он был готов пожертвовать своей жизнью ради этой слабой надежды.

…

Северный район в Баклунде, под собором Святого Самуила.

Леонард, который только что провёл беседу с членами Уполномоченных Карателей, Разума Машины и МИ-9, вернулся в свой кабинет и сел за стол.

В этот момент в его голове раздался слегка постаревший голос Паллеса Зороаста:

«[Они наконец-то нашли точное местонахождение сокровищницы семьи Якоб и вот-вот войдут туда.]»

— А? — Леонард был на мгновение ошеломлён, не в силах отреагировать.

Ранее, на собрании Отшельников Судьбы, он продал новость о сокровищнице семьи Якоб. Поскольку никто не знал, что находится внутри, никто не хотел предлагать высокую цену. Леонард не собирался торговаться, поэтому он обменял сокровища на редких духов.

Он сразу же понизил голос и сказал:

— Старик, откуда ты это знаешь?

«[Хех, это само собой разумеется, я послал своего аватара следить за местностью]» — недовольно ответил Паллез Зороаст.

«[Ты недооцениваешь ангела Пути Мародёра?]»

Леонард сухо рассмеялся.

— Старик, ты неплохо восстановился. У тебя даже есть избыточные Черты для аватара.

«[Я уже на уровне 2-ой Последовательности.]» — Паллез Зороаст насмешливо хмыкнул.

«[Далее, не выходи на улицу. Просто оставайся внутри собора, чтобы предотвратить любые несчастные случаи.]»

— Ты беспокоишься, что в сокровищах скрывается ловушка? — задумчиво спросил Леонард.

«[Как может сокровище, оставленное ангелом пути Мародёра, не иметь ловушки?]» — с насмешкой сказал Паллез Зороаст.

«[Я не могу предсказать, что произойдёт, но оставаться под землёй в соборе определённо безопасно.]»

Леонард кивнул и подавил голос.

— Будем надеяться, что всё пройдёт гладко. Старик, ты обещал мне, что если ты сможешь успешно получить Потустороннюю Черту 2-й Последовательности, ты украдёшь запечатанный артефакт 1-й степени из тех предметов, которые они добыли, для меня.

Это было не потому, что он беспокоился о том, получит ли он что-нибудь от этого, а скорее, чтобы облегчить его внезапное беспокойство.

«[Разве ты не был против “воровства”?]» — После насмешливого замечания Паллез замолчал, как будто Он сосредоточился на наблюдении за ситуацией в сокровищнице семьи Якоб.

Примерно через час Он вздохнул с облегчением в сознании Леонарда.

«[Хотя было много ловушек и случайностей, они в конце концов достигли намеченной цели. Хе-хе, я взял только эту Черту и запечатанный артефакт. Остальное будет их платой.]»

«[Не спеши покидать это место. Подожди, пока я поглощу эту Черту, прежде чем уходить. Когда это произойдёт, не будет никаких проблем.]»

Леонард тут же расслабился и откинулся на спинку кресла, скрестив ноги, неторопливо читая газету.

Вечером Паллез Зороаст наконец снова заговорил.

«[Всё готово.]»

Его голос содержал множество эмоций, но из-за того, что он был слишком сложным, Леонард не смог ничего понять.

Видя, что ничего не произошло и что Старику, возможно, ещё нужно переварить сказанное, Леонард встал и потёр виски. Он вышел из собора Святого Самуила и вернулся на улицу Пинстер, 7.

Проходя через крыльцо, он вдруг увидел человека, сидящего на диване.

Человек был одет в классическую чёрную мантию и остроконечную шляпу. Он положил правую ногу на левую и неторопливо читал газету.

Словно почувствовав появление Леонарда, этот человек поднял голову, поправил монокль на правом глазу и дразняще улыбнулся.

Глава 1205 — Тысячелетняя ловушка

Амон!

Богохульник Амон!

Леонард не был незнаком с человеком, стоящим перед ним. Он не только сталкивался с его аватаром, но и слышал о его различных деяниях и скверном характере от старика Паллеса Зороаста.

В этот момент мысли Леонарда почти замерли, так как его разум стал пустым. Лишь небольшое количество мыслей могло крутиться в голове.

Губы Амона внезапно задрожали, когда он пробормотал бред, который был совершенно на уровне божества.

Один голос за другим раздавался в голове Леонарда, словно исходил от бесчисленного множества Амонов:

«[Ты приятно удивлён? Ты шокирован?]»

«[После того, как я понял, что не смогу получить замок Сефиры в ближайшее время, я переключил своё внимание на Баклунд…]»

«[Если бы не желание одурачить всех вас, зачем бы я играл с ним в такую простую игру в кошки-мышки?]»

«[Я думаю, что вам двоим следует поддерживать контакт…]»

«[Он, наверное, сказал вам, что я всё ещё слежу за ним и саботирую его операции, что я даже устроил ему ловушку в местах его назначения…]»

«[Это просто аватар, который близок к 1-ой Последовательности…]»

«[Ах, да. Паллез, я забыл сказать тебе, что в поздние годы Четвёртой Эпохи я выдавал себя за предка семьи Якоба. Я долгое время тайно поглощал Его. Потом я наблюдал за паникой Его потомков. Затем, я придумал, как добавить ещё одну тайную сокровищницу к тому месту, где Тюдор стал Императором Крови…]»

«[Я не прикончил этих парней, потому что у меня было предчувствие, что эта сокровищница будет очень полезной. У меня был аватар, который спал там более тысячи лет, терпеливо ожидая, пока кто-нибудь откроет сокровищницу. Что касается других аватаров, я не синхронизировал эту информацию с ними. Таким образом, я мог бы создать уловку в какой-то момент времени…]»

«[Да, этот вид “синхронизации” — то, что я изобрёл. Паллез, вы сильно отстали от времени…]»

«[Чтобы подтвердить ваше местонахождение, я наблюдал, как эта кучка парней уничтожает ловушки и забирает предметы. Я видел, как твой аватар украл Черту и запечатанный артефакт из их рук. Я наблюдал, как Он тщательно пожирал и переваривал его. Теперь, наконец, моё терпение окупилось…]»

«[Наверное, ты думаешь о том, как потянуть время и дождаться спуска божества…]»

Эти голоса накладывались друг на друга, разрывая мысли Леонарда и раня его душу. От этого его голова то раздувалась, то сжималась, на лице вырастали пучки коротких чёрных волос. Его ребра и талия стали выпуклыми, словно из них вот-вот должно было сформироваться новое тело.

От одного только бреда Леонард был близок к тому, чтобы потерять контроль над собой. Ему было очень больно, и он не мог сопротивляться.

Это был сын Творца, Король Ангелов.

В то же время дом 7 по Пинстер-стрит изменился. В какой-то момент времени вокруг них воздвигли каменные столбы из тёмного камня, подпирающие величественный собор.

В каждую колонну собора были вложены кости представителей разных рас. Плотно набитые, они смотрели из разных глазниц на тщедушного Леонарда, стоявшего посередине, словно вершили суд.

Амон стоял перед крестом высотой более ста метров в глубине церкви и улыбался, глядя на гримасу Леонарда.

— Этот собор трупов довольно хорош, не так ли? Я только недавно “украл” его. Таким образом, если Они захотят обнаружить здесь какие-либо аномалии и провести спуск божества, он может затормозить по крайней мере на тридцать секунд. Этого достаточно.

Пока Он говорил, Амон поднял Свою руку, чтобы сжать хрустальный монокль, под которым было светящееся лицо.

Леонард вдруг услышал “гонг”. Он был бесплотным, как будто доносился с бесконечного расстояния.

Это заставило пронзительный для ушей бред, омрачавший духовное тело Леонарда, резко прекратиться, и всё вокруг затихло.

В глазах Леонарда появились лучи света, вырвавшиеся из его тела и сгустившиеся в чистую и непорочную фигуру, похожую на бескрылого ангела.

Высота фигуры достигала ста метров, а её тело постоянно светилось слабым свечением, словно возвещая о течении времени.

С этими словами тело Леонарда подтолкнула невидимая сила, и он полетел к двери собора трупов.

На двери появились прозрачные и искажённые лица. Они запечатали внутреннее помещение от внешнего, изолировав его от мира духов и астрального мира.

В этот момент раздался звон колокола. Прозрачные лица, наполненные болью, замерли.

Фигура Леонарда больше не была заслонена. За этот короткий промежуток времени он прошёл через главную дверь “собора трупов”, ничего не почувствовав.

Всё, что он видел, мгновенно пришло в норму. Высоко в небе всё ещё было немного света. Газовые фонари на обочинах улиц уже излучали свет, освещая улицу Пинстер, 7.

Снаружи здание было тихим, спокойным и тёмным. Вокруг никого не было.

«Старик…» — Только в этот момент Леонард наконец нашёл свою мысль. Его сердце сжалось, когда он зашагал вперёд и вернулся в дом.

Однако дверь дома 7 по Пинстер-стрит была настолько тяжёлой, что он не мог открыть её в ближайшее время.

Из-за этого препятствия Леонард, наконец, пришёл в себя. Он поспешно отступил назад, думая о том, что он может сделать, чтобы спасти Старика.

Пройдя несколько шагов, он остановился и с торжественным выражением лица опустил голову. Он быстро произнёс на йотунском языке:

— Шут, который не принадлежит этой эпохе…

Леонард уже знал, что тот, кто был внутри, был истинным телом Амона. И чтобы справиться с истинным телом Амона, он мог обратиться за помощью только к богу!

…

Идя сквозь тьму с фонарём в руке, Клейн сразу же вошёл в туман истории. Затем, сделав четыре шага против часовой стрелки, он поднялся над серым туманом.

Выслушав молитву Леонарда, озадаченный и бесстрастный Клейн мгновенно протрезвел. Он словно очнулся от спячки и только что поднялся с постели, когда на него плеснули тазиком холодной воды.

«Истинное тело Амона отправилось в Баклунд… Истинное тело Амона нашли Леонард и Паллез… Амон украл у своего брата собор трупов и использовал его для отсрочки божественного спуска… Выходит, что когда Он предложил сыграть в игру “кто первым найдёт Чёрного Демонического Волка Котара”, Он и не думал определять победителя. Ему также было всё равно, каковы ставки. Его целью было привлечь моё внимание и заставить поверить, что Он всё ещё преследует меня и пытается украсть у меня замок Сефира… Ловушка, спрятанная в сокровищнице семьи Якоб, была подстроена Амоном в течение одной-двух тысяч лет. Наконец-то она сработала…» — Множество мыслей промелькнуло в голове Клейна, когда он поднял правую руку и вызвал предмет из кучи хлама.

0-061, Шкатулка Великих Древних!

Это был запечатанный артефакт 0 класса принадлежащий к Пути Ученика. Он мог лучше использовать силу замка Сефиры и дать лучшие результаты!

Перед лицом истинного тела Амона, это могло дать Паллезу некоторую надежду.

В то же время, с помощью молитвенного света, Клейн подтвердил, что Леонард не был одержим Амоном. Он тут же распорядился тоном Мистера Шута:

— Покиньте место происшествия и отправляйтесь в собор Вечной Ночи. Также помолитесь Вечной Ночи.

Сражение в Последовательности высшего уровня под божествами было определённо не тем, в чём мог участвовать Потусторонний уровня Леонарда. Несмотря на то, что Клейн получил начальный контроль над замком Сефиры и имел 0-061, у него не было особой уверенности. Он лишь надеялся, что сможет потянуть время, пока не произойдёт спуск божества.

На улице Пинстер-стрит, 7, Леонард услышал, как слова Мистера Шута эхом отдаются в его ушах.

Он на мгновение остолбенел, прежде чем посмотреть на плотно закрытую дверь. Затем он повернулся и костяшкой правой руки безжалостно постучал по какому-то зубу.

Ряд иллюзорной грязи вырвался наружу и полился на голову Леонарда, обволакивая его сверху донизу.

Внезапно Леонард, казалось, превратился в куклу из грязи, продолжая опускаться на землю и сливаться с ней.

Это был редкий природный дух, который он выменял у Отшельников Судьбы. Он не содержал никаких Потусторонних Черт, и его сила в основном исходила из мира духов.

Это позволило Леонарду быстро перемещаться по земле со скоростью, намного превышающей скорость поездов.

Когда Леонард покинул поле боя, Клейн подобрал вложенную в драгоценный камень Шкатулку Великих Древних. Он всколыхнул силу замка Сефиры и бросил взгляд на кромешную тьму собора, в который были вложены кости.

Собор изолировал его “истинное зрение”, не позволяя ему видеть ситуацию внутри. Он мог определить, что битва ещё не закончилась, только по вспышкам света, которые пропускало витражное стекло.

«Использовать силы первого уровня 0-061, чтобы поменять его внутреннее пространство с собором трупов? Нет, разве это не равносильно тому, чтобы позволить Амону войти в замок Сефиры? Просто первый уровень Шкатулки Великих Древних не может заключить Его в темницу…»

«Активировать второй уровень и переместить всю улицу 7 Пинстеров в другое место? Нет, это тоже не сработает. Как только мы покинем Баклунд, не будет своевременного божественного спуска. Это будет ещё опаснее для Паллеса Зороаста…»

«Третий уровень? Его открытие может привести к смене владельца замка Сефиры…»

Пока мысли мелькали в его голове, Клейну пришла в голову идея. Он хотел сузить целевую область до крошечной точки и оказать на неё давление, чтобы взломать её!

Он хотел поменять дверь собора трупов и пространство на первом уровне Шкатулки Великих Древних на замок Сефиры, чтобы печать, изолирующая мир духов и астральный мир, стала неэффективной.

В этом случае божества осознали бы ситуацию и ускорили бы скорость спуска божества!

В конце длинного пёстрого стола Клейн сидел в кресле с высокой спинкой и целился в багровую звезду, изображавшую Леонарда, открывая первый уровень Шкатулки Великих Древних.

Всплеск силы в замке Сефиры внезапно успокоился, вернувшись к своей обычной маскировке, когда он беззвучно пронзил багровую звезду.

В реальном мире на улице Пинстер, 7, дверь собора трупов, перекрывавшая обычные здания, потеряла свой блеск. После этого она превратилась в светлый бассейн с гравием и булыжником.

Ситуация внутри и снаружи внезапно прояснилась, и это отразилось в глазах Клейна.

Перед крестом, высота которого достигала ста метров, Амон в чёрной одежде, остроконечной шляпе и монокле, медленно повернулся к “открытой” двери.

Он держал в руках хрустальный столб, образованный из света и теней. Внутри него стремительно плавало множество двенадцатикольчатых Червей Времени. Казалось, всё вокруг остановилось.

Амон поднял голову и посмотрел в небо, уголки его рта скривились.

Глава 1206 — Все они хитрые старые лисы

«Слишком поздно?» — После того, как сердце Клейна опустилось, он вдруг почувствовал, что Шкатулка Великих Древних в его руке сильно задрожала.

Он поспешно посмотрел вниз и увидел, что поверхность двери собора трупов, уменьшившаяся до размеров игрушки, излучает лучи света. Каждое искажённое лицо на белом черепе словно ожило.

«Собор трупов Адама имеет такой высокий уровень? Он может выдержать первый уровень 0-061 с помощью всего одной двери?» — Не раздумывая, Клейн использовал багровую звезду, представляющую Леонарда, и зафиксировался на газовом фонаре на улице Пинстер, 7.

Внезапно дверь с выпирающими белыми костями и искажённым лицом вернулась в реальный мир. А на первом уровне Шкатулки Великих Древних появился дополнительный игрушечный уличный фонарь.

Вслед за этим Клейн прицелился в Амона внутри собора трупов и взмахнул правой рукой, открывая второй уровень 0-061.

В этот момент Паллеса Зороаста уже не было на поле боя. Клейн без всяких проблем мог переместить Амона в другое место.

Он назначил местом назначения астральный мир, надеясь, что семь божеств покажут “ему” “свою” любовь, но неизвестно, произойдёт ли случайная аномалия.

В этот момент дверь вернулась в собор трупов. Затем величественное здание, перекрывавшее улицу Пинстер, 7, быстро разрушилось.

Процесс разрушения был очень организованным. Сначала он начался с купола, затем последовали арки и стены. Наконец, он закончился каменными колоннами.

Падающие предметы не ударялись о землю, а исчезали в воздухе.

Стоявший перед крестом Амон тоже начал рассеиваться вместе с обрушением всего собора трупов. Было похоже, что Он тоже “привиделся” — сущность, которую можно было убрать в любой момент.

Конечно, Клейн прекрасно знал, что это всего лишь Амон воспользовался лазейкой, чтобы использовать истечение срока действия “воображаемого” собора трупов, чтобы также стать плодом воображения и покинуть Баклунд.

В какой-то момент в воздухе появилось густое тёмное облако. Шаровая молния размером с дом потянула за собой серебристо-белый поток света, безжалостно врезавшись в собор трупов и не полностью распавшееся тело Амона.

На хрустальном монокле Амона появилась тонкая трещина, а остроконечная шляпа на его голове рухнула.

Однако этот Ангел Времени не запаниковал. Когда его лицо неконтролируемо дёрнулось, Он сохранил свою улыбку и держал хрустальный столб, образованный из света и теней. Как иллюзия, Он полностью распался, когда море света, наполнявшее собор трупов, исчезло.

В следующую секунду кромешная тьма и покрытый костями возвышающийся собор вернулись в царство фантазий.

Дом на Пинстер-стрит, 7, остался, но на полу в гостиной появились огромные следы.

Следы были похожи на лежащего человека, превратившегося в пепел.

Это оставили бесчисленные аватары Амона после того, как их разорвало на части. Однако Клейн знал, что истинное тело Амона успешно выбралось и достигло его желанной цели.

Когда Он восстановился, этому Королю Ангелов не хватало лишь ритуала, чтобы достичь божественного трона и стать воплощением всего, что было ошибочного в мире.

«После того как я подменил главную дверь собора трупов, первым, кто заметил и отреагировал на его силы, был Повелитель Бурь… У Богини действительно нет возможности совершить божественное нисхождение. Она может лишь использовать различные средства для вмешательства в реальность, что затрудняет Её воздействие на Него, когда Он готов…»

«…Я все ещё чувствовал радость за себя, что мне удалось сбежать от Амона. Я был доволен тем, что неоднократно избегал Его и не попадал в Его ловушки, но в конце концов Он провернул такой грандиозный трюк без всякого предварительного предупреждения…»

«…Когда Он переключил своё внимание на Баклунд? Хм, это должно быть после того, как я обманул законы, чтобы воскреснуть в другом месте. Он уловил намёк на Паллеса Зороаста, а также тот факт, что между ним и мной существует связь. Он начал стремиться к последней Потусторонней Черте 1-ой Последовательности, чтобы стать настоящим богом…»

«…В то время Леонард не объяснял в деталях, когда он молился. Он лишь упомянул, что возникла проблема с сокровищами семьи Якоб… Чтобы ангел 1-ой Последовательности, который так хорошо знаком с Амоном, не заметил ничего неладного и попал в ловушку, Амон должен был снова сделать что-то невероятное…»

«Фух, хотя я быстро вырос в моей битве умов с Амоном и завершил трансформацию, я всё ещё далёк от того, чтобы стать лучшим мошенником, чем Он. Я всё ещё слишком наивен…»

«Когда Амон станет Ошибкой 0-ой Последовательности и сможет даже перемещаться по земле, мне придётся нелегко…»

«Нет, я должен разобраться в ритуале становления богом Пути Мародёра. Мне нужно придумать, как нанести урон. Я не могу позволить Амону легко взойти на божественный трон…»

«Но может ли это быть тем, чего хочет Амон? Он намеренно проведёт ритуал и будет ждать, пока я постучусь к Его порогу?» — Пока его мысли метались, Клейн испустил долгий вздох.

Затем он послал Леонарду сообщение голосом Шута.

— Нет нужды молиться.

…

В соборе Святого Самуила Леонард только что вылез из почвы в саду. Он пытался поспешить в молитвенный зал, когда услышал слова Мистера Шута.

«Нет нужды молиться…» — Леонард замедлил шаг, повторяя фразу в оцепенении.

Он замедлил шаг и наконец остановился возле каменного столба. Он опустил голову и поднял руки, чтобы закрыть лицо.

В этот момент в его голове внезапно раздался старческий голос:

«[О чём ты грустишь? Я ещё не умер!]»

— А? — Леонард отпустил руки и сказал в оцепенении и приятном удивлении, — Старик, ты ещё не умер?

Его глаза были уже слегка красными.

«[Посмотри на себя, что ты говоришь!]» — Голос Паллеса Зороаста был явно слабым.

«[Кхм, проще говоря, я уже умер однажды, но ещё не совсем.]»

Леонард наконец-то вздохнул с облегчением и огляделся. Видя, что никто не обращает на него внимания, он понизил голос и спросил:

— Ты успешно обманул Амона?

«[Я не могу назвать это обманом.]» — Паллез Зороаст вздохнул и сказал:

«[Все эти годы я больше всего думал о том, что мне делать, если истинное тело Амона найдёт меня. После неоднократных экспериментов я также “создал” технику. После смерти моего истинного тела я могу возродиться в своём аватаре. Однако, я потеряю Потустороннюю Черту 1-ой Последовательности и пассивно понижу свой уровень. Хех, я тоже не отстал от времени.]»

— Другими словами, Амон убил тебя однажды и получил твою Потустороннюю Черту 1-ой Последовательности, в то время как ты воскрес на уровне 2-ой Последовательности? — Леонард примерно понял, что происходит, и спросил в подтверждение.

Паллез Зороаст вздохнул и ответил:

«[Что-то вроде этого. Вообще-то, не похоже, что Амон этого не заметил. Он не сделал ничего, чтобы остановить это, когда я вытолкнул тебя из собора трупов. Он просто хотел оставить мне хоть какую-то надежду и заставить меня потерять желание сражаться насмерть в предстоящей битве. Если бы не это, Он не прикончил бы меня так быстро. В конце концов, я уже практически восстановился после поглощения Потусторонней Черты из сокровищницы…]»

Леонард удивлённо воскликнул:

— Старик, ты вытолкнул меня из собора трупов, потому что во мне твой аватар?

Паллез тут же насмешливо произнес.

«[А ты что думаешь? Неужели ты думаешь, что я отношусь к тебе как к внуку?]»

— …Разве у тебя нет других аватаров? — пробормотал Леонард.

Паллез хмыкнул и вздохнул.

«[Амон действительно солгал “своему” аватару. Должен признать, что он быстро меня обманул.]»

«[Если бы не тот факт, что Он узнал, что Ангел Времени не знал точной ситуации с сокровищницей семьи Якоб, когда Он поглотил аватары Амона, Он определённо проявил бы большую осторожность в этом вопросе и сделал бы более адекватные приготовления к появлению Амона.]»

«[Это была самая важная причина. Что касается других вопросов, касающихся предка семьи Якоб или Клейна Моретти, играющего в прятки с истинным телом Амона в Забытой Богами Земле, то ни один из них не был ключевым в принятии Им решения.]»

Леонард задумался на мгновение и утешил:

— Старик, ты бы всё равно попался в эту самую смертельную из ловушек в сокровищнице, так что нет ничего плохого в том, что ты выжил.

«[Дело не в этом]» — тут же опроверг Паллез.

«[Если бы у меня было предчувствие, что случится что-то опасное, я бы сразу принял веру истинного бога и стал Их Ангелом Основания. Под их защитой я бы отправился в сокровищницу семьи Якоб. Эх, после того, как я поглотил Черту и восстановил силу 1-ой Последовательности, я задумался над этой проблемой. Должен ли я присоединиться к Церкви Вечной Ночи, или работать с твоим Шутом, или снять Паразитирование и спрятаться от Амона, как раньше.]»

Сказав это, Его эмоции снова стали очень сложными.

«…У старика действительно есть неплохой план… Почему ты так хорошо знаешь, как искать убежища у божества…» — Леонард внутренне вздохнул, сосредоточив своё внимание на самом важном вопросе.

— Старик, после того, как Амон получил твою Потустороннюю Черту 1-ой Последовательности, будет ли Он готовить ритуал апофеоза?

— Да. — Паллез ответил глубоким голосом: «Это означает, что в течение очень долгого периода времени твой бывший коллега и мы сами будем, максимум, подвергаться преследованиям со стороны аватаров Амона низшего уровня, или вообще ничего».

— Каково требование Его ритуала апофеоза? — спросил Леонард.

Паллез на секунду замолчал, а затем сказал:

«[Подменить кого-то во время их ритуала апофеоза.]»

В этот момент Паллез самозабвенно рассмеялся.

«[Следующим фокусом Амона определённо будет ритуал апофеоза. Это будут наши последние минуты мира и покоя.]»

«[Как только Он станет богом, Он обязательно придёт к тебе, чтобы через тебя разобраться с Шутом.]»

«[Хотя я могу бросить тебя и бежать раньше времени, я должен беспокоиться, что Он намерен извлечь все Черты на уровне ангела.]»

«[Получи контроль над этими редкими духами как можно скорее, выпей зелье и стань полубогом. Овладей Святым Артефактом и получи благосклонность Вечной Ночи.]»

Выражение лица Леонарда стало серьёзным, и он медленно кивнул.

Он немедленно нашёл тихое место и сообщил Господину Шуту через молитву ключевую информацию.

…

«Чужой ритуал апофеоза? Единственный, кто, похоже, может стать богом в ближайшее время, это Адам… Хорошо, если два брата закончат борьбу… Последний период мира… Я надеюсь, что аватары, которые Амон оставляет после себя, чтобы помешать мне, не будут слишком сильными. Я надеюсь, что смогу найти следы Тёмного Демонического Волка как можно скорее. Надеюсь, что Дориан согласится на сделку…» — Клейн вздохнул и вернулся в реальный мир. Он продолжал идти в темноте с поднятым фонарём.

Глава 1208 — Долгожданное спокойствие

«Оставь легенды в девяти местах, кроме этой планеты… Разве это не космос?» — Взглянув на формулу зелья в своей руке, Клейн чуть не нахмурился.

Он чувствовал, что это более опасно, чем ритуал продвижения Чудотворца.

Хотя Шкатулка Великих Древних и два запечатанных артефакта 0 класса семьи Авраама, а также несколько запечатанных артефактов 1 класса обладали способностью отправлять людей в космос, что делало ритуал простым, он ясно помнил, что аскетичный лидер Церкви Вечной Ночи, Арианна, однажды предупредила его, что космос содержит чрезвычайно страшную порчу. Было опасно даже постигать её, прежде чем стать ангелом.

«Если человек не является Мироходцем, он будет испорчен космосом, а чтобы стать Мироходцем, нужно путешествовать по космосу…» — Это завело его в тупик.

«Невозможно найти выход… Возможно, у семьи Авраама есть записи об относительно безопасных местах в космосе. Я не могу быть слишком пессимистичным… Кроме того, я должен использовать гадание, чтобы проверить подлинность этой формулы, когда вернусь… Если Дориан не солгал мне, это не значит, что ему не солгут…» — Клейн отвёл взгляд и посмотрел на Дориана Грея Авраама напротив него.

— Где все Потусторонние Черты Мироходца?

Запомнив почётное имя Шута, Дориан задумался на пару секунд, прежде чем ответить:

— Две из них находятся в виде запечатанных артефактов 0 класса в нашей семье. Одна — в виде Шкатулки Великих Древних. Одна, как говорят, находится в руках Секты Демонессы, а другая — в Церкви Бога Боя. Есть ещё одна, но её никто не нашёл со времён Второй Эпохи.

«Если бы я мог использовать Шкатулку Великих Древних для обмена на один из двух относительно нормальных запечатанных артефактов 0 класса семьи Авраама, мне бы не пришлось беспокоиться о получении Потусторонней Черты Мироходца. Однако ритуал продвижения — это действительно проблема… Кроме того, суть этого ритуала заключается в том, чтобы оставить след в космосе. Неважно, сколько изменений будет сделано, я не смогу обойти космос…» — Клейн контролировал своё выражение лица и кивнул Дориану.

— Надеюсь, вы сможете найти ответ, когда багровая луна станет полной.

С этими словами его фигура быстро побледнела, достигнув предела Форс.

Увидев, что Герман Воробей так “ушёл”, Дориан подсознательно посмотрел на лист бумаги с почётным именем Шута в своей руке. Он понял, что она тоже стала иллюзорной и исчезла.

… Дориан не смог найти правильный ответ из различных Потусторонних способностей, записанных его семьёй. Он повернулся, чтобы посмотреть на Форс, открыл рот, намереваясь спросить её.

В этот момент он почувствовал резкую боль в сердце, его зрачки быстро расширились.

«О нет! Проклятие вот-вот начнёт действовать!» — Дориан поспешно полез в карман и достал маленькую металлическую бутылочку. Он открыл крышку и глотнул.

Его действия были настолько поспешными, что крышка металлической бутылки упала на землю.

Форс наблюдала, как побледнело лицо её учителя. Она наблюдала, как он схватился за грудь, не в силах отреагировать на случившееся.

Как бывший хирург, она быстро пришла к выводу и поспешно сказала:

— Учитель, у вас сердечный приступ? Есть ли у вас какое-нибудь специальное лекарство?

Задав последний вопрос, Форс поняла, что была слишком встревожена и обеспокоена, из-за чего выглядела немного глупо.

Бутылка, из которой пил учитель, определённо была специальным лекарством!

— Вам нужна помощь? У меня есть Записанные способности Доктора, — спросила Форс, увидев, что учитель пришёл в себя, судя по выражению его лица.

Дориан покачал головой, показывая, что он в порядке.

В то же время, он внутренне вздохнул.

«Это потому, что ты поступила не так, как я планировал, и прямо вызвала в эту комнату Германа Воробья, из-за чего я не успел выпить лекарство.»

…

Море Сони, столица архипелага Рорстед, Город Щедрости, Байам.

Вечером Голубой Мститель причалил к порту.

За это время ущерб, нанесённый морскому движению вокруг острова Соня Церковью Повелителя Бурь, наконец привлёк внимание полубогов империи Фейсак. Многие капитаны погибли при исполнении служебных обязанностей, а их флоту был нанесён серьёзный удар.

Элджер Уилсон и его команда избежали этого нападения, спрятавшись в первобытном лесу острова в ожидании возможности атаковать порт. После того как Церковь Повелителя Бурь и морская армия Лоэна объявили, что их цель в этом сражении достигнута, они вернулись на остров Пасу, чтобы отдохнуть, поскольку всё было кончено.

После этого Элджер намеренно вступил в бой. Он казался набожным, страстным и пылким. В результате его похвалили кардиналы.

Это произошло потому, что он был знаком с местностью вокруг архипелага Рорстед. Несомненно, он был послан сюда для укрепления военно-морских сил важной колонии.

Конечно, чтобы избежать конфликта со своей прошлой личностью, он также сделал приготовления для других дел в будущем. Элджер и его команда прибыли в Байам с целью вербовки пиратов.

В этой войне было набрано много пиратов, которые эффективно восполняли потери военно-морских сил разных стран, подобно тому, как набирали наёмников в начале и середине Четвёртой Эпохи.

Воспользовавшись тем, что в небе ещё было светло, Элджер сошёл с корабля и направился прямо к Собору Волн Морского Короля Яна Коттмана.

Как Певец Океана 5-й Последовательности, он имел право напрямую встретиться с кардиналом Церкви Владыки Бурь, высокопоставленным дьяконом Ордена Карателей.

Пока он шёл, Элджер вдруг увидел знакомое лицо.

Это был мужчина средних лет, одетый в официальный костюм, галстук-бабочку и очки. Он выглядел довольно изысканно, но Элджер прекрасно знал, что он верит в морского бога Кальветуа. Когда-то он был пиратом, а теперь стал торговцем, который вёл дела как с властями, так и с преступным миром.

— Давно не виделись, Ральф. — Элджер приветствовал незаконнорождённого ребёнка, в котором смешалась кровь Лоэна, Фейсака и Рорстеда.

Ральф был ошеломлён на мгновение, как будто не мог узнать капитана Голубого Мстителя.

— Элджер? Наш капитан корабля-призрака? — через несколько секунд удивлённо спросил он.

Элджер улыбнулся и ответил:

— Я так сильно изменился?

Ральф нахмурился и ответил:

— Твой темперамент сильно изменился. Он ещё больше похож на океан и тёмные тучи перед бурей.

«Довольно зоркий глаз… Впрочем, это я специально показываю… После употребления зелья Певца Океана, если бы не было таких изменений, я бы не казался человеком из Церкви Повелителя Бурь…» — Элджер вздохнул и сказал:

— Потому что есть слишком много вещей, о которых нужно беспокоиться. Теперь все в порядке; меня уже наняли в Церковь Владыки Бурь.

Ральф сузил глаза, в его сердце поднялось чувство настороженности. Он рассмеялся и сказал:

— Это действительно хорошо — если бы не было войны.

Элджер посмотрел на то место, откуда только что вышел Ральф, и спросил:

— Когда здесь появилась новая… школа?

С первого взгляда он увидел четырёхэтажные здания, цементное поле, садовую лужайку и множество детей, радостно играющих.

У детей была тёмная кожа, но у некоторых из них она не была бронзовой, как у местных жителей. Их волосы были лишь слегка завиты, и это не бросалось в глаза.

Несомненно, эта группа состояла из детей смешанных кровей.

Ральф оглянулся и вздохнул с улыбкой.

— Разве ты не пожертвовал деньги в мой благотворительный фонд? Под руководством Бога я основал несколько школ в нескольких крупных городах острова, специально обеспечивая образование, трёхразовое питание и жилье для этих дискриминируемых детей. Наше детство было мрачным, и я не хочу, чтобы у них было так же.

В то время как Ральф отвечал, Элджер продолжал смотреть на школу. Когда Ральф закончил говорить, Элджер посмотрел в сторону и сказал:

— Я думал, ты возьмёшь хотя бы половину.

Ральф разразился смехом.

— Похоже, я оставил у тебя ужасное впечатление. Ну и как? Какие у тебя мнения об этой школе?

Элджер оценил его и сказал:

— Думаешь, я уже бывал в школе? — Он сделал небольшую паузу, — На какой улице находится ваш благотворительный фонд? Возможно, в будущем я обращусь к вам за чем-нибудь.

Подумав, что собеседник был нанят Церковью Повелителя Бурь, Ральф не решился раскрыть свою связь с Сопротивлением. Он усмехнулся и сказал:

— Пожертвовать можно, но больше ни за чем приходить не нужно.

Назвав местонахождение благотворительного фонда, Ральф вернулся домой. Он поднялся на второй этаж и постучал в дверь одной из комнат.

— Лорд Даниц, мне нужно кое-что сообщить.

В комнате глубокий и достойный голос ответил:

— Войдите.

…

Баклунд, район Червуд.

Дориан, живший в съёмной квартире, подошёл к окну. По мере того как садилось солнце, небо постепенно темнело.

Сегодня вечером багровая луна будет полной, и проклятие семьи Авраам снова сойдёт на землю.

Он давно не брил бороду. Вокруг его рта, по обеим сторонам щёк и нижней челюсти, росли белые усы. Они казались неуместными в его облике мужчины средних лет.

Посмотрев на него некоторое время, Дориан склонил голову и произнёс на йотунском языке:

— Шут, не принадлежащий этой эпохе…

Закончив молитву, он вернулся в свою комнату и нашёл диван, чтобы присесть. Он дождался восхода багровой луны и наступления периода, когда духовность была наиболее сильной.

В этот момент в древнем дворце над серым туманом Клейн уже занял место, принадлежавшее Шуту. Он поманил к себе бумажную фигурку.

Бумажная фигурка была окружена силой замка Сефиры, когда она прошла через молитвенный свет Дориана и приземлилась на него.

Во время этого процесса Клейн намеренно не показывал никаких эффектов, позволяя “ангелу” молча обнимать Дориана.

Он чувствовал, что если Мистер Шут покажется слишком громогласным, то это напугает члена этой древней семьи, поэтому он решил держаться в тени.

Процесс ожидания всегда был мучительным. Время от времени Дориан доставал карманные часы, щёлкал ими и смотрел. Он хотел знать, сколько ещё времени осталось до того, как полная луна обретёт наивысшую духовность — об этом можно было догадаться благодаря знаниям мистицизма.

Наконец, когда уже почти рассвело, Дориан инстинктивно наклонился, чтобы уменьшить боль, причинённую проклятием.

Однако, по прошествии времени, он услышал лишь полную тишину. Не было слышно никакого жужжащего бреда.

Багровый свет луны проникал через окно и освещал Дориана. Он в оцепенении поднял голову и почувствовал, что всё вокруг безмятежно, спокойно и безразлично. Ничего аномального не происходило.

Дориан выглянул из окна и увидел багровую луну. Она была чистой, величественной, нежной и мечтательной, словно висела на его сердце.

После минутного молчания Дориан опустил голову и достал карманные часы.

Он поднял правую руку и потёр глаза. Он закрыл лицо и долго не ослаблял хватку.

Глава 1209 — Два выбора

Внутри комнаты багровое сияние было подобно воде, пропитавшей каждый уголок.

Дориан медленно поднял голову и посмотрел на полную луну за окном. Он долго не отводил взгляда, словно впервые любовался прекрасным пейзажем.

«Фух…» — Он выдохнул, встал и вошёл в ванную. Включил кран, набрал в ладони обжигающе-холодной воды и плеснул её на лицо.

Умывшись, Дориан вытер лицо полотенцем и вернулся в гостиную, чтобы сесть на диван. Он опустил голову и благочестиво пробормотал:

— Слава Господину Шуту!

Закончив молитву, он прошёл в кабинет, достал ручку и бумагу и написал Форс:

Пожалуйста, передайте мистеру Герману Воробью, что я подтвердил его обещание. Я надеюсь, что он сможет найти лучший способ разрешить проклятие…
Я соберу остальных членов моей семьи, чтобы обсудить, стоит ли мне использовать один из двух запечатанных артефактов 0-го класса в обмен на Шкатулку Великих Древних…
Позвольте мне представить два запечатанных артефакта 0-го класса, чтобы у господина Германа Воробья было достаточно времени подумать, какой из них ему нужен.
Один из них называется Свиток Бога. Он выглядит как обычная картина маслом в латунной раме, но содержание на нём меняется в произвольном порядке.
Когда на нём изображены разные места, владелец может изменить окружение цели, позволяя спуститься соответствующей сцене.
Когда на нём изображены различные фигуры, владелец может позволить этим людям атаковать свои цели, по одной цели на фигуру.
Когда он изображает абстрактный образ, который невозможно понять, будут происходить различные реальные эффекты, а о соответствующих отношениях мы знаем лишь очень малую часть;
Когда он изображает двери, открытие разных “дверей” переместит человека в разные места. Невозможно предсказать, где будет место назначения. Его можно использовать для изгнания цели;
Когда на нём изображено тёмное подземелье или глубокий космос, он будет чрезвычайно опасен. Оно должно быть запечатано!
Если никто не будет смотреть на него или вникать в чудеса масляной живописи, то человек, находящийся внутри, оживёт. Они протянут руки из масляной картины и медленно войдут в реальный мир. На это нужно обратить внимание при запечатывании!
Когда-то давно, когда одна из ветвей моей семьи отвечала за Свиток Бога, произошла ошибка. Никто не обратил на неё внимания в течение целой минуты. И в этот момент в нём появилось изображение ангела, вращающегося вокруг божества. Затем божество ожило и вышло из картины маслом.
Эта ветвь моей семьи была уничтожена точно так же. Осталось лишь несколько членов, потерявших рассудок, а божество ушло неизвестно куда, но картина осталась.
Мы волновались довольно долго, боясь, что божество уничтожит мир. К счастью, Оно больше не появлялось. Возможно, Оно уже был замечено семью божествами, и с ним разобрались.
Конечно, мы не можем исключить возможность того, что это история, придуманная теми, кто потерял рассудок. Однако, если большинство членов умерло в одночасье, а небольшое количество сошло с ума, это само по себе говорит о многом.
Другой запечатанный артефакт 0 класса называется Звёздный Посох. Он выглядит как чёрная трость с вкраплениями драгоценных камней.
Держа его в руках, используя соответствующие сцены в своём сознании, которые действительно существуют и всё ещё существуют, посох перенесёт вас прямо к месту назначения, но вы должны быть осторожны. Изображённая сцена должна быть абсолютно правильной. Каждая деталь должна быть точной. Не должно быть никаких различий с оригиналом. В противном случае вы никогда не узнаете, где находится место назначения;
Точно так же, держа Звёздный Посох, если в вашем сознании появятся какие-то силы или Потусторонние фигуры, эта трость воспроизведёт соответствующие силы и личности. Последняя будет представлять собой единую атаку. Чтобы добиться такого эффекта, необходимо иметь достаточное представление о силах и фигурах. В противном случае вы не представляете, какая аномалия произойдёт. Однажды кто-то использовал Звёздный Посох, чтобы выпустить Бурю Молний, но в итоге он превратил себя в лягушку. Восстановление было возможно только после того, как был найден метод снятия проклятия;
Звёздный посох достаточно твёрдый и может быть использован для атаки. Человек, поражённый им, будет случайным образом мутировать или страдать от странных эффектов. Ранее я использовал Звёздный Посох, чтобы ударить Потустороннего из Ордена Авроры. Левая часть его тела переместилась за дверь, а правая осталась на месте. В результате его органы разлетелись;
Звёздный Посох будет перемещаться случайным образом. Если его не запечатать должным образом, он может исчезнуть в какой-то момент времени и выйти из-под вашего контроля.
Когда вы держите его, голова должна быть пустой большую часть времени. Это связано с тем, что, как только появится образ, он может вызвать эффекты, которые я описал в начале;
Если никто не будет его держать, вокруг Звёздного посоха будут происходить всевозможные аномалии. Трудно предсказать, что произойдёт. Он должен быть запечатан…
Сжечь по прочтении…

Написав письмо, Дориан перечитал его несколько раз, чтобы убедиться в отсутствии ошибок, после чего вложил его в конверт и наклеил на него марку.

В этот момент в древнем дворце над серым туманом.

Через молитвенную точку света Клейн наблюдал за всем процессом написания Дорианом письма.

«Кажется, я забыл сказать ему, что он может передать соответствующую информацию Герману Воробью через Мистера Шута… Это тоже хорошо. Я просто буду рассматривать это как преимущество официального членства в Клубе Таро. Если каждый верующий будет делать это, я не смогу справиться, если не оставлю хотя бы одного Червя Духа в замке Сефира… Да, это также может эффективно поддержать престиж Мистера Шута. Это гарантирует, что Авраамы не посмеют принизить Мистера Шута…» — пробормотал Клейн и перевёл взгляд на два запечатанных артефакта 0-го класса.

Он ещё раз убедился, что запечатанные артефакты 0-го класса обладают сильными негативными эффектами и не могут быть использованы как обычные предметы.

Конечно, их силы обладали чрезвычайно страшными и мощными эффектами. Они были достойны оценки “0”.

«По сравнению с ними, Звёздный Посох больше подходит для меня…»

«Я могу попросить Мисс Справедливость загипнотизировать меня заранее, чтобы мои подсознательные мысли не появлялись в виде образа или сцены. Только сознательно пожелав этого в уме, я смогу сформировать очертания сцены…»

«Интересно, смогут ли жители Города Серебра покинуть Забытую Землю Богов со Звёздным Посохом в руках, просто набросав в уме сцену улиц Баклунда…»

«Но нет никакого способа загипнотизировать их до этого. Они действительно не видели Баклунд. Даже если они восстановят соответствующую сцену, им будет трудно точно обрисовать детали…»

«В любом случае, это очень хлопотно, но я могу попробовать и выбрать добровольца, который не боится смерти…»

«Если я смогу обменять его на Звёздный Посох, не нужно спешить раздробить его и превратить обратно в Черту. Кто знает, когда он может пригодиться. В конце концов, ритуал продвижения может быть не завершён.»

«Со Звёздным Посохом я смогу справиться с Тёмным Демоническим Волком и сбежать из Забытой Земли Богов прямо под носом у Тёмного Ангела. Это придаст мне немного больше уверенности…» — Клейн вздохнул, принимая решение.

В этот момент ему открылась ещё одна истина.

Если некоторые члены семьи Авраама последуют за Дорианом и перейдут в веру в Мистера Шута, то даже если он вернёт им Шкатулку Великих Древних, то в будущем будет несложно её позаимствовать.

Другими словами, из трёх запечатанных артефактов 0-го класса — Звёздного Посоха, Свитка Бога и Шкатулки Великих Древних — он получил бы право использовать два из них и владеть одним.

«Всё-таки это очень полезно для развития верующих… Когда придёт время, не станет ли семья Авраама подчинённой фракцией Клуба Таро? Однако Дориан определённо не станет так быстро распространять веру в Шута, пока некоторые члены семьи не окажутся на грани потери контроля, без способности противостоять проклятию следующего полнолуния.» — По какой-то причине он чувствовал, что власть Клуба Таро расширяется.

Он серьёзно задумался над этим и почувствовал грусть от того, что в будущем ему придётся отвечать верующим двадцать четыре часа в сутки.

Только став ангелом и по-настоящему получив во владение замок Сефиры, он осмелится оставить несколько Червей Духа, чтобы решить эту проблему.

«Если это действительно не сработает, я попрошу Арродеса стать моим искусственным интеллектом для обслуживания клиентов…» — Клейн потёр виски и покинул серый туман вернувшись в Забытую Землю Богов.

…

Поздно ночью, в водах архипелага Рорстед.

Огромное морское чудовище быстро плыло к своей цели.

Это был “помощник”, которого Элджер попросил у Морского Бога Кальветуа. На уровне Певца Океана он всё ещё не мог управлять существом такого размера.

По правде говоря, он мог бы полностью уплыть из Байама, но это было бы слишком утомительно, и он не смог бы устоять перед случайностью.

Через несколько секунд морское чудовище открыло свою пасть. Элджер выплыл и приблизился к красивым коралловым зарослям.

После того как он обогнул несколько препятствий, в глазах Элджера вдруг появилось тёмно-синее свечение.

Сквозь эту “тёмную синеву” он увидел прекрасный коралловый дворец.

Он был таким реальным, но никто не мог его увидеть, если не было специального средства.

Элджер некоторое время смотрел на него, а затем поплыл вперёд. Он подошёл к передней части дворца и толкнул дверь.

Бурлящая вода остановилась, когда Элджер прошёл через барьер и приземлился на землю благодаря ветру.

Он осмотрелся и увидел, что с обеих сторон были настенные росписи.

Содержание этих фресок не было удивительным. Люди с эльфийскими лицами в основном рассказывали о том, как противостоять буре.

Однако Элджер заметил, что корабли были не в море, а посреди густой, почти несокрушимой “черноты”.

Это заставило Элджера вспомнить одну фразу: “Бездна”.

«Это несколько похоже на Бездну, о которой говорится в легендах, но это лишь небольшое сходство, да и дьяволов здесь нет… Кажется, они идут из-под земли… На этих фресках записана история эльфов? Но они не соответствуют соответствующим мифам… Мир сказал, что каждое эльфийское слово соответствует эльфу первого поколения…» — Размышляя, Элджер подошёл к девяти ступеням впереди.

Приблизившись, он увидел два трона и тёмно-синий кристаллический коралл.

На ветвях коралла сверкали серебряные молнии, освещая окрестности.

Элджер затаил дыхание, замедлил шаг и поднялся по лестнице к трону.

Он торжественно протянул правую руку и поднял коралл.

С плеском морская вода за пределами дворца внезапно всколыхнулась. Что касается коралла, то под покровом “тёмной синевы” он постепенно превратился в иллюзию и влился в тело Элджера.

Молнии распускались одна за другой, как лепестки цветка.

Глава 1210 — Лунный город

В Забытой Земле Богов, ночью, когда частота молний была очень низкой.

Несколько человекоподобных существ осторожно приблизились к фрикадельке с шестью ногами и более чем десятью глазами.

Они были закутаны в звериные шкуры или одежду из материалов, которые невозможно было определить. С помощью нескольких фонарей они прошли сквозь бесконечную темноту с тяжёлыми выражениями лиц.

На их лицах было от десяти до двадцати опухолей. Некоторые глаза были почти зажмурены, а у других не было носа, на этом месте была только чёрная дыра.

После серии напряжённых боев им удалось успешно покончить с монстром и разделиться на две группы. Одна группа охраняла окрестности, а другая пожинала военные трофеи.

Во время этого процесса человек с множеством мясных опухолей на лице расчленял труп монстра. Когда он искал съедобные части, он внезапно остановился.

— А’дал, в чём дело? — с любопытством спросила женщина без носа.

Мужчина по имени А’дал медленно вытянул правую руку и показал предмет, который он нашёл у монстра.

Это был вырезанный из камня амулет, покрытый следами ржавчины.

— Это… — Мужчина, глаза которого были почти зажмурены, похоже, понял причину и не решался закончить фразу.

А’дал осмотрел местность и сказал:

— Синь, Рус, это было подарено моим отцом, когда я был молод. В тот день, когда я стал взрослым, он почувствовал, что больше не может себя контролировать. Он решил покинуть город и войти в глубины тьмы…

Услышав это, Синь и Рус на мгновение замолчали. Они могли понять чувства А’дала.

Это было обычным явлением в Лунном Городе.

Поскольку безопасной съедобной пищи не было, они могли только собирать мутировавшие плоды растений и плоть монстров, чтобы выжить.

В результате в организме накапливались токсины и безумие. После ухудшения физического состояния они либо быстро умирали, либо постепенно теряли контроль над собой.

Чтобы не причинить никакого вреда окрестностям и городу, те, кто был частью последних, часто устраивали всё, почувствовав, что их состояние не соответствует требованиям. С факелом и небольшим запасом еды они покидали оборонительный периметр и в одиночку уходили в вечную тьму, чтобы никогда не вернуться.

Жители Лунного Города могли представить, что с ними случится. Их либо убьют монстры, либо они сами станут монстрами. Другой возможности не было.

После семи-восьми секунд молчания женщина без носа нерешительно сказала:

— Возможно, это и есть то чудовище, которое убило твоего отца.

— На нем намотан пояс из шкуры животного… — Голос А’дала постепенно понизился. Он поднял кинжал из кости и с силой вонзил его, вырезав относительно нормальный кусок плоти.

В наступившей тишине члены охотничьей команды умело завершали сбор урожая, пока Рус, глаза которого были почти зажмурены, вдруг не сказал глубоким голосом:

— Среди новорождённых всё больше и больше уродств…

Цена накопления токсинов и безумия в поколениях была не так проста, как сокращение средней продолжительности жизни. Люди, у которых физическое состояние оставалось нормальным, постепенно подвергались некоторым мутациям, как А’дал, у которого на лице было множество опухолей.

Точно так же токсины и безумие могли передаваться потомкам, вызывая мутации. Рус и Синь из охотничьей команды были тому примером.

Их жизнь была ещё короче, поэтому им было легче потерять контроль и мутировать.

Чем больше было отклонений, тем очевиднее были последствия. Присутствующие охотничьи команды прекрасно понимали, что пройдёт не более двух-трёх поколений, прежде чем жители Лунного города потеряют контроль над собой до того, как полностью вырастут или обзаведутся детьми.

Когда это произойдёт, даже если не будет внешнего нападения, Лунный город будет быстро разрушен, оставив после себя только каменные здания и фрески, подтверждающие их существование.

— Надеюсь, Верховный жрец и остальные смогут найти новое направление… — А’дал встал с фонарём в руке и слабо ответил.

За последние две-три тысячи лет Лунный город так и не нашёл способа выбраться из своего нынешнего затруднительного положения. Они посылали группы исследователей, которые отправлялись глубоко во тьму. Некоторые из них вернулись после серьёзных неудач, и им нечем было похвастаться за свои усилия. Некоторые исчезли в безбрежной тьме, и о них больше ничего не было слышно.

Кроме того, в отдалении, к востоку от Лунного города, стоял серовато-белый туман, закрывавший небо и землю.

Они были подобны невидимым барьерам, которые не только блокировали зрение, но и не давали прохода живым существам.

Жители Лунного города когда-то верили, что это место надежды. Они верили, что территория, покрытая серовато-белым туманом — это нормальная страна. Они верили, что по ту сторону серого тумана находится земля, которая не проклята.

Они снова и снова пытались проникнуть в серовато-белый туман, но все их попытки не увенчались успехом.

Они прорыли длинный проход, надеясь пройти через невидимый барьер, спустившись под землю. Однако область глубоко под землёй также была покрыта серовато-белым туманом.

Они пытались обрести способность к полёту, прежде чем попытаться пересечь барьер на большой высоте, но им не удалось увидеть вершину серовато-белого тумана, прежде чем их поразила молния.

Они мобилизовали силы всех полубогов и Запечатанных Артефактов, атакуя цель снова и снова. За последние две-три тысячи лет все их атаки не смогли рассеять невидимый барьер…

Услышав слова капитана А’дала, члены охотничьей команды почувствовали безнадёжность и тоску. Казалось, что они скользят по краю пропасти, но не могут спастись.

Деформированные были людьми, которым было трудно контролировать свои эмоции. В этот момент им казалось, что они подавляют что-то в своём сердце, стремясь вырваться наружу.

В Лунном Городе две-три сотни лет назад деформированным людям не разрешалось становиться Потусторонними или вступать в охотничьи команды. Они могли заниматься только уборкой урожая. Однако по мере того, как их рабочая сила уменьшалась, Верховный жрец и остальные высшие чины ослабили ограничения.

— Пойдёмте. Этой еды недостаточно. — А’дал огляделся по сторонам, неся фонари по мере того, как углублялся в темноту.

Они не рисковали тушить огонь, вызывая в темноте всплеск чудовищ, так как могли не справиться с ними.

В такой тишине и удушье члены охотничьей команды Лунного города не могли отделаться от ощущения, что их окутывает бесконечная тьма.

Казалось, что в нынешнем положении Лунного Города невозможно найти надежду, а фонари в их руках горели всё слабее и слабее.

Когда последний след света рассеивался, их безмолвно поглощала тьма.

Пока они шли, в глазах А’дала вдруг появился слабый жёлтый свет.

Это было свечение, которое не принадлежало охотничьей команде!

Этот свет сразу же засиял в глазах всех членов охотничьей команды, заполняя их зрачки.

А’дал, Синь, Рус и компания не могли не расширить глаза, так как испытали глубокий шок.

За всю их жизнь в истории Лунного Города после Катаклизма не было ни одного пожара, возникшего из внешних источников!

Действительно, многие монстры обладали силой огня или доменом Солнца, но перед нападением все они были скрыты во тьме без малейшего намёка на свет.

И вот, в глубине тьмы появилось огненное свечение!

А’дал, Синь и Рас слегка вздрогнули, долго думали, но так и не смогли придумать ответ.

Они быстро вспомнили охотничьи планы и убедились, что жители Лунного Города не могут находиться поблизости.

Так как огненное свечение не принадлежало Лунному городу, откуда оно взялось?

Вся охотничья команда замедлила шаг. Они были потрясены, удивлены, любопытны, испуганы, обеспокоены и напуганы.

Они также обнаружили несколько разрушенных городов и знали, что любые аномалии во тьме могут быть смертельными.

— …Будьте начеку! — А’дал наконец-то вышел из оцепенения и отдал приказ.

Охотничья команда немедленно приняла боевой порядок, ожидая приближения тусклого жёлтого света.

В этот момент время словно застыло. Каждая секунда тянулась медленно. Наконец, после того как огненное свечение стало больше, появилась фигура.

«Фигура… Это всего лишь один человек…» — Члены охотничьей команды Лунного города затаили дыхание.

Казалось, что, возможно, у них есть шанс увидеть чужака!

Прошло две-три тысячи лет, и наконец кто-то ещё ступил на эту землю.

Они были не единственными, кто остался в этом заброшенном мире.

Что касается того, кто мог пройти сквозь бесконечную тьму и добраться до этого места, у А’дала и компании не было опыта, поэтому они не могли ничего предположить.

По мере того, как огненное свечение становилось всё больше и больше, члены охотничьей команды постепенно разглядели фигуру.

Это был стройный молодой человек. У него были чёрные волосы и карие глаза, а выражение лица было холодным. Он не был деформирован и не имел никаких аномальных изменений.

На нём была странная шляпа и странная одежда. Он держал в руках фонарь, сделанный из особых материалов, когда шёл из темноты.

Свет его фонаря был даже ярче, чем свет всей охотничьей команды. Он заставил окружающую тьму быстро померкнуть.

Прошло совсем немного времени, прежде чем свет озарил тела А’дала, Синь и Руса.

Фигура остановилась и посмотрела на охотничью команду Лунного города. Он спросил низким голосом:

— Откуда вы?

«Он говорил на йотунском… Его глаза ясны, и он может общаться…» — А’дал открыл рот, останавливая подсознательное желание ответить.

Он спросил в ответ:

— Кто ты?

Фигура со стеклянным фонарём спокойно ответила:

— Герман Воробей.

После полугода путешествия и преодоления одного трудного препятствия за другим духовная интуиция Клейна наконец подсказала ему, что он наконец-то достиг места назначения.

А ещё он встретил первую партию живых людей в своём путешествии через Забытую Землю Богов.

— Откуда ты взялся? — А’дал не терял бдительности и надавил.

Клейн прошёлся взглядом по их лицам и, не меняя тона, ответил:

— Я пришёл из Города Серебра. А также из земель за пределами проклятых земель.

Услышав этот ответ, все члены охотничьей команды впали в оцепенение. Они подозревали, не слишком ли многого они ожидали, что вызвало у них галлюцинации.

…

Осенью 1351 года в Баклунде в разгаре война.

С тех пор как Фейнапоттер объявил войну Лоэну, война, продолжавшаяся уже некоторое время, окончательно потеряла равновесие. Лоэн и его союзники — Ленбург, Масин и Сегар — потеряли значительную часть территории, оставив лишь несколько последних линий обороны, которые они защищали с большим трудом. Они были на грани поражения.

Увидев через окно кареты длинную очередь людей у центра раздачи еды, Одри медленно отвела взгляд и сказала своей личной служанке Энни:

— Поверни в сторону собора Святого Самуила…

Глава 1211 — Немыслимое

Пока карета медленно ехала по дороге, Одри подсознательно смотрела в окно.

Многие прохожие стояли на обочине дороги и смотрели на лошадь, которая тянула карету. Их глаза, казалось, излучали жадный блеск, поскольку им, счастливчикам, удалось получить свою еду. Они скрытно пробежали по улицам и направились к дому.

Улицы патрулировала группа полицейских в чёрно-белой клетчатой форме. У них были револьверы на поясе и дубинки в руках — чтобы отбить желание рисковать.

— В последнее время мы даже не осмеливаемся выходить на улицы одни… — шепнула ей личная горничная Энни.

Одри слегка кивнула, но ничего не ответила.

Через некоторое время карета прибыла на улицу Фелпс и остановилась на площади перед собором Святого Самуила.

Стаи голубей, которые обычно были здесь, нигде не было видно.

Благотворительный стипендиальный фонд Лоэна, а также созданные впоследствии Фонд помощи бедным Лоэна и Медицинский благотворительный фонд Лоэна переехали с улицы Фелпс, 22, в несколько небольших комнат в соборе. Это произошло потому, что здания, в которых они первоначально располагались, обрушились в результате предыдущего авиаудара.

Для сотрудников этих трёх фондов это были тяжёлые воспоминания. Если бы они по разным причинам заранее не покинули улицу Фелпс, 22, то давно бы уже погибли.

Выйдя из кареты и пройдя через главную дверь, Одри увидела, как к ней подошла черноволосая, кареглазая девушка с довольно худым лицом.

Прежде чем собеседница успела заговорить, она спросила:

— Мелисса, есть ли ещё какая-нибудь еда, которую можно раздать?

Мелисса торжественно покачала головой.

— Даже те раненые солдаты, которым мы оказали помощь, не могут получить достаточно еды…

Зелёные глаза Одри потускнели. Она не показала своей беспомощности или слабости, слегка кивнув.

— Я подумаю, что можно сделать.

…

«Из Города Серебра…»

«Из страны за пределами проклятых земель.»

Слова Германа Воробья эхом отдавались в ушах членов охотничьей команды Лунного города — А’дала, Ксина и Руса. Они чувствовали себя как во сне и долгое время не могли прийти в себя.

Как раз когда А’дал постепенно приходил в себя и думал, что сказать, Синь, родившаяся без носа, завалила Клейна серией вопросов.

— Где находится Город Серебра? Как он выглядит? Как далеко он отсюда? Сколько нормальных людей живёт за пределами проклятой территории?

Клейн взглянул на неё и ответил безэмоциональным голосом:

— Город Серебра находится на другой стороне проклятых земель. Они обнаружили вид растения, которое можно употреблять в пищу в обычном виде, под названием Чернолистая Трава. Это позволило им поддерживать стабильность своего вида и эффективно исследовать глубины тьмы в попытке найти способ уйти. Недавно они нашли несколько грибов. Эти грибы могут использовать монстров в качестве питательных веществ, образуя всевозможные плоды, не содержащие токсинов и безумия. Город Серебра пошёл ещё на один шаг дальше в спасении от безумия. Когда новорождённые станут взрослыми, они не смогут легко потерять контроль даже в старости…

От этих слов А’дал, Синь и компания почувствовали себя потерянными, словно их собственные упорные усилия не имели никакого смысла.

Город Серебра, описанный Германом Воробьём, был самой прекрасной сценой, которую они только могли себе представить, и всё же это было нечто, чем так легко завладеть другим.

— …Есть ли там деформированные новорождённые? — спросила Синь мечтательным тоном.

Клейн покачал головой.

— Почти нет.

— Уйдут ли их родители в глубины тьмы сами, когда их физическое состояние ухудшится — нет, когда они станут старыми? — подсознательно спросил А’дал.

Одетый в чёрный плащ, шляпу и с фонарём в руках, Клейн ответил:

— Нет. Потому что они обременены проклятием убивать своих сородичей. Если жизнь человека не может оборваться от руки кровного родственника, он превращается в ужасающего злого духа или монстра.

Члены охотничьей команды в Лунном городе наконец-то обрели чувство реальности. Их сердца словно медленно поднимались в тёплой воде, из них медленно всплывали пузырьки.

Эти пузырьки были слабыми, пустыми и легко прокалывались. Внутри ничего не было, но они мерцали чем-то вроде надежды и света.

Рус, чьи глаза были почти зажмурены, не мог не повторить вопрос:

— Сколько нормальных людей находится за пределами проклятой зоны?

Клейн посмотрел на них со сложным выражением лица.

— Они в основном нормальные. Им не нужно постоянно беспокоиться о том, что на них нападут монстры. Им не нужно бояться находиться в темноте. Они не сходят с ума после старости. Они не обременены всевозможными проклятиями. Каждый день, просыпаясь, они видят солнечный свет и достаточно нормальную пищу. Каждую ночь восходит багровая луна…

«Однако сейчас всё это будет постепенно разрушатется…» — тихо добавил Клейн в своём сердце.

На этот раз А’дал, Синь и Рус были в некоторой растерянности. Это было связано с тем, что они сочли описание Германа Воробья чем-то мыслимым, но в то же время невообразимым. Это было похоже на то, как если бы они читали немногие оставшиеся древние книги. Они могли уловить суть дела, но им было трудно понять некоторые моменты.

Они понятия не имели, что такое солнце и что такое багровая луна.

Однако иметь нормальную пищу каждый день без бремени различных проклятий, без опасений нападения чудовищ или темноты, не сойти с ума в старости — это была прекрасная мечта, о которой они мечтали день и ночь.

«Есть ли такое место в этом мире? Неужели это и есть Рай, как записано в древних книгах? Действительно ли эта земля была проклята?» — Члены охотничьей команды Лунного города снова замолчали.

Один из них открыл рот, но не знал, что спросить. Кто-то хотел вернуть Германа Воробья в Лунный город и сообщить новости верховному жрецу, желая оповестить всех, но боялся навлечь на себя опасность.

Во время этого процесса они не теряли бдительности.

Клейн не был ни капли удивлён их отношением. Напротив, он считал, что именно такой должна быть реакция цивилизации, дожившей до наших дней в Забытой Земле Богов.

С фонарём в руке он сделал шаг влево, стараясь обходить людей, одетых в странные материалы или звериные шкуры, и продолжил идти на восток.

Независимо от того, какая история была у этих людей, стоило ли помогать им мимоходом, он планировал подождать, пока не начнёт своё расследование, прежде чем слушать и рассматривать вещи. Духовная интуиция подсказывала ему, что до места назначения недалеко, а до легендарного Западного континента всего два-три часа пешком.

Как только он сделал шаг вперёд, А’дал и компания тут же согнули спины, приготовившись защищаться и нападать. Однако они не успели заметить, как к ним подошёл Герман Воробей. Они наблюдали, как он прошёл более десяти метров влево и продолжил движение вперёд.

Видя, как этот молодой человек в странной чёрной одежде и странной чёрной шляпе, со странным прозрачным фонарём постепенно отдаляется от них, тусклый жёлтый свет становился всё слабее и слабее. Лицо А’дала, покрытое опухолями, изменилось. Он громко крикнул:

— Кто вы такой?

Клейн не обернулся. Вместо этого он взял в руки фонарь, излучавший слабый жёлтый свет, и пошёл глубже в темноту. Он сказал обычным тоном:

— Миссионер. Человек, который будет распространять сияние моего Господа.

А’дал, Синь и компания посмотрели друг на друга, их лица были полны замешательства.

Они долго колебались, но когда от тусклого жёлтого света остался лишь небольшой след, они инстинктивно сделали шаг вперёд и последовали за Клейном.

Они не осмеливались подойти к нему, но и не хотели, чтобы он исчез из их поля зрения. Они несли принесённую ими еду, как будто следили за ним и преследовали его в оборонительной манере. Что касается Клейна, то он шёл с достаточной скоростью, не дожидаясь их и не пытаясь их стряхнуть.

Так и шли обе стороны в тишине под редким светом молний. В какой-то момент от основной группы отделились Рус и ещё один охотник. Они взяли в руки фонарь из звериной шкуры и добытую еду и повернулись, бесшумно исчезнув в бесконечной темноте.

Секунды сменялись минутами, пока Клейн наконец не остановился.

С помощью молнии, пронёсшейся по небу, он увидел серовато-белый туман в нескольких сотнях метров от себя.

Туман был связан с землёй и простирался до самого неба, как будто у него не было вершины.

В то же время туман простирался в обе стороны без конца.

Клейн долго и пристально смотрел на него. Несмотря на то, что вокруг была кромешная тьма, он медленно поднял голову. После того как вторая молния утихла, он посмотрел в сторону.

«За туманом или внутри него находится исчезнувший Западный континент?» — Размышляя об этом с тяжёлым сердцем, он не мог не замедлить дыхание.

Он нёс фонарь и продолжал идти вперёд, пока тусклый жёлтый свет не выделил застывший туман.

Больше ему не нужно было предпринимать никаких попыток. Интуиция провидца подсказывала ему, что серовато-белый туман — это невидимый барьер, через который невозможно пройти обычным способом.

Он задумался на мгновение и вытянул правую руку, чтобы снова и снова царапать темноту перед собой.

Проделав это четыре-пять раз подряд, Клейн вытащил чёрную трость с множеством драгоценных камней, инкрустированных в неё.

Это был Звёздный Посох, ужасающий запечатанный артефакт под номером 0-062, который был обменен с помощью Шкатулки Великих Древних!

Конечно же, всё, что он сделал, это вызвал историческую проекцию Звёздного Посоха.

Таким образом, даже если в его сознании появлялись ненужные сцены, он мог использовать удаление проекции Исторической Пустоты, чтобы своевременно остановить любые соответствующие опасности, которые появлялись.

Для Знатока Былого это был лучший способ регулярно использовать запечатанный артефакт 0 класса. Однако это ограничивало эффект, и на данный момент он не мог превышать трёх минут. Кроме того, в эффектах было некоторое отличие от оригинальной версии. Использование марионетки для удержания Звёздного Посоха было не лучшим способом избежать негативных последствий. Это было связано с тем, что марионеткой нужно было управлять, а любое управление имело высокую вероятность передачи сцен.

Конечно, если бы он вступил в битву, к которой был готов, Клейн не стал бы этого делать. Это было связано с тем, что он занял бы одно из трёх драгоценных мест для вызова. Кроме того, хотя Звёздный Посох и принадлежал ему, он находился лишь в состоянии вынужденного владения и оставался запечатанным. Кроме того, запечатанный артефакт 0 класса имел довольно высокий уровень. Клейн не мог успешно вызвать его сразу, поэтому обычно ему требовалось от трёх до шести попыток. В ожесточённой битве для этого потребовалось бы множество шансов что не так-то просто.

Именно поэтому, готовясь к “выступлению”, он заранее гипнотизировал себя. Используя Звёздный Посох в особом состоянии, он сохранял способность вызывать образы Исторической Пустоты, такие как Мисс Мессенджер, Мистер Азик, Леди Арианна, Уилл Осептин и другие знакомые ангелы.

Держа в руках чёрный посох, украшенный различными драгоценными камнями, Клейн представил себе сцену медленно открывающейся двери.

Драгоценные камни на посохе вспыхнули слабым свечением, когда серовато-белый туман быстро очертил дверь, которая не была достаточно реальной.

Дверь бесшумно открылась, а за ней по-прежнему стоял серый туман.

«Открытие двери не работает…» — Хотя результат его не удивил, он всё же был немного разочарован.

Он задумался на мгновение и решил сменить тактику.

Однако, как только он об этом подумал, Звёздный Посох автоматически активировался, и появилась соответствующая сцена.

Глава 1213 — Вечный, непоколебимый туман

«3 722 года… Действительно, они были посланы сюда, когда древний бог солнца был ещё жив…» — Учитывая, что Город Серебра продолжал выживать во тьме более двух тысяч лет, Клейн легко подтвердил слова первосвященника Лунного города.

Он слегка кивнул и спросил:

— Вы охраняете этот туман, чтобы с ним не произошло никаких аномалий?

Верховный жрец Лунного города Ним, закутанный в тёмно-коричневую звериную шкуру, покачал головой.

— Откровение, которое дал нам Господь, заключалось в том, чтобы охранять эту территорию весь день. Нам нужно было знать, не выйдет ли кто-нибудь из тумана.

«Выйдет из тумана… У древнего бога солнца было предчувствие, что из этого тумана выйдет человек? Если по ту сторону тумана действительно находится Западный континент, значит ли это, что там всё ещё есть жизнь и цивилизация?» — Когда Клейн услышал это, его сердце сжалось в неописуемую дрожь, но он глубоко осознал реальность:

Отец Амона — второй Творец — на самом деле не смог открыть этот серовато-белый туман, и ему даже пришлось послать сюда людей, чтобы присмотреть за ним!

«Есть ли какой-то особый метод, необходимый для прохождения через этот невидимый барьер? Мистер Висельник уже упоминал, что Королева Бедствий, Кохинем, сказала, что может потребоваться заклинание или команда. Кроме того, предполагается, что Западный Континент уже всплыл на поверхность…» — Посмотрев на Первосвященника с глубокими морщинами на лице, Клейн, не дрогнув, сказал:

— Думаю, меня уже представили вам. Я миссионер. Я пришёл на эту землю, чтобы нести свет Господа.

Верховный жрец Лунного города Ним сохранил самообладание и посмотрел на Клейна своими серыми глазами, которые были того же цвета, что и его длинные волосы.

— Ваше превосходительство, в какое из Существ вы верите?

Клейн инстинктивно хотел ответить прямо, но, учитывая его статус миссионера, который он определил для себя ранее, он сдержал свой стыд. С помощью способностей Клоуна он контролировал свои лицевые мышцы и изобразил слегка фанатичное выражение.

— Пожалуйста, позвольте мне представить вам моего господина, спасителя этой земли, великого Мистера Шута…

«Шут…» — Верховный жрец Лунного города, Ним и остальные не ожидали услышать такое слово. На мгновение оно показалось им странным, но почему-то они почувствовали, что в нём скрыта бесконечная философия.

Наконец, их внимание было сосредоточено на описании:

— Спаситель этой земли.

Ним не мог не повернуть голову, чтобы посмотреть на А’дала и остальных, наблюдая за их сияющими лицами.

Как полубог 4-й Последовательности, он прекрасно знал, что это результат очищения от токсинов и порчи, накопившихся в их телах. Кроме того, члены охотничьей команды также получили отличное лечение. Если бы он не видел, как выросла эта группа молодых людей, и не помнил, как они выглядели до изменений, он бы точно не решился подтвердить, что они жители Лунного города.

Увидев, что первосвященник переглянулся, А’дал тут же взволнованно сказал:

— Его Превосходительство Воробей молился о благословении божества, чтобы спасти нас.

— Да, мы видели свет! Мы чувствовали тепло! — добавила Синь, которая была без носа.

После пережитого катарсиса она неосознанно прониклась верой в Господа, о котором упоминал Герман Воробей.

По сравнению с Творцом, который никогда не отвечал на молитвы и игнорировал страдания Лунного Города, это существо было больше похоже на божество!

Рус и ещё один член охотничьей команды, вернувшийся в Лунный город, чтобы сообщить об этом верховному жрецу, с завистью смотрели на своих бывших товарищей. Они оба завидовали и жаждали новой жизни, которую те обрели.

Верховный жрец Ним отвёл взгляд и посмотрел на Германа Воробья, который был одет в странную одежду и странную шляпу.

— Является ли великий Мистер Шут божеством в этом мире — нет, за пределами этой проклятой земли?

Клейн торжественно и медленно кивнул.

— Да.

— Тогда… как насчёт великого бога солнца, который создал всё? — Ним на мгновение замешкался, прежде чем задать вопрос, на который он больше всего хотел получить ответ.

Клейн сменил тон на тон шарлатана и сказал:

— Короли предали это существование. Кровь, гнев, нечисть и тени стали разливаться по этой земле, вызвав огромное бедствие.

Глаза Нима слегка расширились, словно он хотел вобрать в себя больше света, чтобы увидеть мир перед собой.

С большим трудом, он изо всех сил пытался подавить что-то и спросил:

— Вы хотите сказать, что Владыка погиб из-за этого?

— Не только Он погиб, но и его плоть и кровь были съедены предателями. В результате этот участок земли был проклят. — Пользуясь тем, что он находился в Забытой Земле Богов, Клейн смело сказал это.

Он намеренно не различал братьев Амона от остальных шести Королей Ангелов. Он планировал заставить жителей Лунного Города поверить, что все Короли Ангелов были предателями. Таким образом, в будущем Амону не удастся их обмануть.

За последние полгода путешествий и различных экспериментов он убедился, что Забытая Богами Земля действительно была запечатана. Вернее, она была изолирована от внешнего мира. Единственной точкой контакта был либо выход из Двора Короля Гиганта, либо что-то на уровне замка Сефиры. Поэтому, используя здесь Звёздный Посох, он мог перемещаться в пределах проклятой земли. Он не мог отправиться в те места во внешнем мире, которые были обрисованы в его сознании.

Кроме того, Шкатулка Великих Древних была даже подавлена и изолирована для исторической проекции. Как только вызов удался, проекция была немедленно поглощена окружающей средой. Она была совершенно бесполезна.

Это заставило его заподозрить, что даже третий уровень Шкатулки Великих Древних был немного опасен для истинных божеств, таких как Истинный Творец.

Услышав слова Германа Воробья, тело первосвященника Лунного Города Нима слегка задрожало, а его покрытое пятнами лицо мгновенно стало пепельным.

Лица стоящих за ним Потусторонних тоже изменились. Казалось, что они получили очень серьёзный удар. У одного даже появились признаки потери контроля над собой.

Видя это, Клейн снова протянул руку и выхватил из пустоты Трость Жизни, которая пролетела по воздуху и точно попала в цель.

Признаки того, что Потусторонний теряет контроль, тут же исчезли. Его лоб покрылся испариной, как будто он только что преодолел тяжёлую болезнь.

После удаления исторической проекции Трость Жизни быстро исчезла. Что касается Потусторонних Лунного Города, то они, наконец, смогли оправиться от печальной новости. Некоторые из них были полны подозрений и неверия, другие тихонько поскуливали. Некоторые потерянно смотрели на Германа Воробья, словно он был их последней надеждой.

В какой-то момент глаза Нима уже закрылись. Через две-три секунды он снова открыл их и посмотрел на Германа Воробья.

— О чём ещё ты хочешь спросить?

Меньше чем за минуту он выглядел так, словно сильно постарел. Его тело начало проявлять признаки разложения и депрессии. Однако он не был полностью лишён надежды. Как будто деревья гнили, но в них зарождалась новая жизнь.

Клейн полуобернулся и указал фонарём в руке на свернувшийся серый туман.

— С каких пор вы начали пытаться открыть этот заслон? Чего вы добились?

Ним честно ответил:

— Вначале это было откровение Господа. Он хотел, чтобы мы следили за этим, но в то же время хотел, чтобы мы придумали, как пройти сквозь туман. После того, как земля была проклята, мы использовали это в основном для того, чтобы направлять нас, чтобы искать надежду. Однако в итоге мы не добились ничего конкретного. Какой бы метод мы ни использовали, застывший туман не реагировал…

Сказав это, он заколебался и сказал:

— Не то чтобы не было реакции, но это была не та реакция, которую мы хотели.

Клейн мгновенно увидел надежду и, сохраняя нормальный темп речи, спросил:

— Какова была реакция?

Видя, что первосвященник несколько колеблется и не отвечает сразу, Синь взял на себя инициативу и сказал:

— Первосвященник, Его Превосходительство Воробей уже преодолел часть тумана, глубже, чем нам удалось за последние две-три тысячи лет!

Ним не смог удержаться и глубокомысленно посмотрел на Германа Воробья, прежде чем сказать:

— Более 1730 лет назад, тогдашний Верховный Жрец был вдохновлён тем жестоким фактом, что Лунный Город не смог ничего достичь за последние 2000 лет. Он считал, что нельзя относиться к этому туману как к печати, которую нужно пробить. Вместо этого к нему нужно относиться как к великому существу. Он разработал почётное имя, молитвенную строфу и соответствующие символы для этого тумана. Он проводил здесь повторяющиеся ритуалы, пытаясь общаться и молясь.

«…Это мысль, которая не пришла бы в голову ни одному нормальному человеку… Мне и в голову такое бы не пришло… Действительно, за столько лет в Лунном городе должно было появиться много людей со странными идеями… Три тысячи лет времени не прошли даром…» — Клейн внутренне вздохнул, слегка кивнув.

— Была ли какая-нибудь обратная связь после этого?

С носовым хрюканьем в качестве подтверждения Ним ответил:

— В какой-то момент Верховный жрец изменил первое предложение почётного названия на “Вечно невозмутимый туман”… Затем, во время последующего ритуала, он смутно услышал ряд голосов, доносящихся из глубины тумана. К сожалению, он не мог расслышать их отчётливо, как бы ни старался, поэтому интерпретировать их было невозможно. С тех пор ритуалы, которые мы проводили, были бесчисленны. Мы поняли, что ответ не всегда гарантирован. Даже если ответ был, он мог быть несвоевременным. Нам нужно было терпеливо ждать.

Пока мысли проносились в его голове, Клейн спросил:

— Сколько раз примерно нужно провести ритуал, чтобы добиться успеха?

— Нет никаких закономерностей. Иногда мы добиваемся успеха сразу. Иногда мы можем не получить никакого отклика и через месяц, — со вздохом сказал Ним. — Мы внесли множество изменений, но все они были бесполезны.

— Вы слышали, что потом говорили эти голоса? — спросил Клейн.

— Нет, возможно, наша Последовательность недостаточно высока или нам всё ещё не хватает силы. — Ним покачал головой.

«Если причина в этом, то я могу попробовать…» — Поколебавшись несколько секунд, он вежливо попросил:

— Можете ли вы провести правильный ритуал ещё раз? Я бы хотел услышать эти голоса.

От такой вежливости Ним не мог отказаться, да и не смел.

Поколебавшись мгновение, он ответил:

— Конечно, но многие материалы находятся в Лунном городе. Вам придётся подождать некоторое время.

Подумав немного, Клейн спросил:

— Вы уже использовали эти материалы?

— Да, — смущённо ответил Ним.

Клейн равнодушно кивнул.

— Давайте сейчас повременим. Скажи мне, когда ты в последний раз использовал эти материалы и где они находились поблизости.

Глава 1214 — Голос

Выслушав ответ первосвященника, Клейн взял в руки фонарь и отошёл на двадцать-тридцать шагов вправо, параллельно серовато-белому туману.

Затем он полузакрыл глаза, словно что-то предчувствуя. Из-за этого стоящие за ним жители Лунного города не осмелились издать ни звука, боясь потревожить оракула.

Через четыре-пять секунд Клейн вытянул правую руку и медленно схватил воздух впереди.

В реальный мир опустился алтарь из камня, на котором стояли три свечи из масла и семь-восемь духовных материалов.

Будучи полубогом 4-й Последовательности, Ним был ошеломлён. Ему было трудно поверить своим глазам.

До этого он видел, как Герман Воробей достал трость, чтобы вылечить своего собеседника. Он полагал, что Воробей обладает космической силой или получил благосклонность Мистера Шута. Но теперь его суждение было полностью перевёрнуто. Это произошло потому, что алтарь, несколько свечей и духовные материалы показались ему очень знакомыми.

Все они когда-то использовались им!

«Он действительно смог создать что-то, что я уже использовал раньше? Это сила, пришедшая из истории, сила, пришедшая из времени?» — Ним вспомнил содержание остатков томов в Лунном Городе и своё понимание полубогов, придя к предварительному предположению.

В этот момент Клейн повернулся и посмотрел на Верховного Жреца.

— Вы можете начинать.

Ним спокойно сделал глубокий вдох. Под пристальными взглядами таких, как А’дал, Синь и Рус, он подошёл к алтарю и создал стену духовности.

Посмотрев на символы, метки и узоры, выгравированные на алтаре, и убедившись, что проблем нет, он последовал процессу, который был запечатлён в его памяти, и начал ритуал с большой сноровкой.

В конце он склонил голову и низким голосом произнёс:

— Вечно Невозмутимый Туман; Барьер, застывший в пространстве-времени; Существование, содержащее всё…

Не успела закончиться молитва, как Клейн уже направил своё внимание на серовато-белый туман, надеясь услышать звуки, доносящиеся из глубины.

Для этого он тайно управлял большим количеством чудовищ-марионеток, которые ходили в окружающей темноте, чтобы они разделились. Он расставил их на определённом расстоянии, надеясь, что не пропустит никаких подозрительных следов.

Однако он не заметил ничего необычного, пока ритуал не был завершен.

Подождав ещё некоторое время, Клейн бросил взгляд на верховного жреца Лунного города Нима и спокойно сказал:

— Ещё раз.

…

Баклунд, район Императрицы, в кабинете семьи Холл.

Получив разрешение, Одри толчком открыла дверь и вошла. Её отец, Эрл Холл, и её брат, Хибберт, обсуждали какие-то вопросы.

— О, доченька, ты неважно выглядишь? — Эрл Холл бросил взгляд в сторону двери.

Одри не подала виду, заставив себя улыбнуться, и ответила:

— В Фонде помощи бедным очень не хватает еды. Я бы хотела собрать побольше. Сегодня я посетила многих дворян, но они сказали мне, что еды больше не осталось. То же самое, даже если бы я предложил купить её за золотые фунты.

Когда эти слова были сказаны, дворяне находились либо в салоне, либо в месте, специально предназначенном для чаепития. Перед ними стоял высококачественный чёрный чай и множество изысканных десертов. Время от времени они приглашали Одри, чтобы та оценила кулинарные способности их десертного повара.

У слуг были румяные щеки, и они шли очень лёгкими шагами. Они не издавали ни звука, чтобы не потревожить гостей.

— Текущая ситуация… — Эрл Холл вздохнул, услышав это.

Одри задумалась на мгновение и серьёзно сказала:

— Отец, я помню, что дома должно быть довольно много еды. Могу ли я купить что-нибудь из этого на деньги?

— Одри, ты и так уже сделала слишком много. Тебе нет необходимости делать больше, — нахмурившись, сказал Хибберт Холл. Что касается Одри, то она лишь посмотрела на отца и никак не отреагировала на слова старшего брата.

Выражение лица графа Холла, которое расслабилось после встречи с дочерью, снова стало серьёзным.

— Одри, необходимое условие благотворительности — не влиять на жизнь твою и твоей семьи. Это принцип, который я хочу, чтобы ты запомнила.

Одри, которая была одета в длинное золотисто-белое платье, расслабила брови и искренне сказала:

— Отец, того количества еды, которое мы храним дома, достаточно, чтобы хватило всем в этом доме на целый год, а то и больше. Кроме того, много еды есть и в графстве Восточный Честер.

Так как графство Винтер ещё не полностью пало, армия Фейсака, вторгшаяся в Мидсишир, не напала на графство Восточный Честер. Что касается флота Фейсака, Интиса и Фейнапоттера, то они были подавлены несколькими боевыми кораблями Лоэна. Они лишь с трудом справились с ситуацией и смогли защитить линию снабжения на море.

Увидев на несколько секунд изумрудно-зелёные глаза своей дочери, он вдруг вздохнул и улыбнулся.

— Одри, ты действительно выросла. У тебя есть свои собственные идеи и довольно похвальная решимость. Однако мы не знаем, как долго продлится эта война. Мы не знаем, каким будет исход. Мы должны оставить много еды, чтобы справиться с этим. Я могу смириться с тем, что у нас будет на два деликатеса меньше, чтобы помочь тем, кто в беде, но я не хочу, чтобы мой обеденный стол стал таким, как пишут в газетах о среднем классе. Это полностью лишит нас благородства. Это то, с чем мы сталкиваемся с каждым поколением. Ты понимаешь, что я имею в виду? Я просто привёл аналогию. Суть в том, что для меня важнее продолжение и будущее рода. Я ценю наш статус и положение. Только когда это не затрагивает их, я проявляю свою любовь и доброту. Одри, мои слова могут быть жестокими, но ты уже выросла. Пришло время услышать это. Все люди эгоистичны, но на разном уровне. В моём сердце вся семья Холл важнее, чем я, твоя мать, ты сама, Хибберт и Альфред. Кроме них, сначала это будет вера и хорошие друзья. Далее, это люди, с которыми мы знакомы. Наконец, это будет весь Баклунд, те, кто нуждается в помощи. Если это не затронет тех, кто перечислен первым, я не против помочь им. К сожалению, сейчас я должен рассмотреть ещё больше вопросов.

В этот момент Эрл Холл укоризненно покачал головой.

— Мне жаль сообщать тебе, что твой отец такой эгоистичный человек.

Когда Одри слушала слова отца, выражение её лица сначала немного изменилось, но потом исчезло. До самого конца не было никаких дополнительных эмоций.

В этот момент она на мгновение замолчала, прежде чем снова спросить:

— …Но мы уже получили гораздо больше, чем нам нужно. Неужели мы не можем поделиться хотя бы частью?

Хибберт Холл гневно прервал её:

— Почему вы отдаёте другим то, что мы кропотливо добывали? Это произведено на наших землях, фермах и лесах. Это то, что мы купили за деньги. Эти средства и имущество передавались по наследству. Они были заработаны благодаря проницательности и мощной харизме отца. Они накапливались на протяжении многих поколений. Если мы занимаемся благотворительностью, помогая другим, это дополнительное проявление любви, а не то, что мы обязаны делать, ты понимаешь?

Эрл Холл кивнул.

— То, что сказал Хибберт, в целом правильно. Я тоже разделяю его мысли.

Одри поджала губы и медленно кивнула.

— Я понимаю…

Граф Холл отвёл взгляд и сказал Хибберту:

— Мы должны правильно хранить продукты. Если исход войны нельзя изменить, попробуйте связаться с ребятами из Интиса и показать им нашу искренность. Битва продолжается уже так долго. Погибло довольно много людей. Многие поля были заброшены, а цены в городах взлетели. Должно быть, спрос на еду, скот и землю очень высок. Кроме того, у меня есть акции банка “Интис Сучит”, а также акции банка “Варват” и банка “Баклунд”. Я должен быть в состоянии подкупить их. Хе-хе, в такие времена, только удовлетворив эти аспекты, можно говорить о семейных отношениях.

Интис и Лоэн часто заключали брачные союзы. Многие дворяне были родственниками, особенно верующие в Бога Пара.

— Отец, ты думаешь сдаться? — удивлённо спросил Хибберт.

Эрл Холл слегка кивнул и снова вздохнул.

— Как я могу не рассматривать это в свете нынешней ситуации? Когда придёт время, ты станешь новым графом Холлом.

Сердце Хибберта забилось, когда он услышал это, но он также был озадачен.

— А как насчёт тебя, отец?

Граф Холл ответил с горькой улыбкой:

— И твоя мать, и я — набожные верующие. У нас есть определённый статус в Церкви. Когда Лоэн падёт и Церковь будет разрушена, исход будет не очень хорошим, если мы всё ещё не захотим уйти в отставку.

В этот момент он утешил своего старшего сына.

— До тех пор, пока семья Холл будет существовать, а аристократический титул будет сохранён, мы не потеряем большую часть наших основных активов. Мы не будем находиться в таком жалком состоянии в наши преклонные годы. Не забудь приготовить для нас дома тайную молитвенную комнату после того, как ты обратишь свою веру в Бога Пара.

Пока эти двое беседовали, Одри, одетая в длинное золотисто-белое платье, тихо наблюдала за ними от двери. Она тихо слушала, её зелёные глаза мерцали, как драгоценные камни.

…

После многократных попыток проекция алтаря исчезла. Верховный жрец Лунного города, Ним, в раздумье сказал Герману Воробью, который держал в руках странный фонарь:

— Похоже, сегодня ничего не получится. Мы можем попробовать завтра. Вряд ли он продлится больше двух месяцев.

В этот момент Клейн мог думать только о другом вопросе:

«Может ли быть так, что ритуал не удался, поскольку он кажется слишком перфектным при использовании проекций Исторической Пустоты?»

Он глубоко задумался и решил прислушаться к мнению Верховного жреца. Они могут попробовать ещё раз завтра. Когда придёт время, он обязательно попросит его принести настоящие материалы.

Он уже собирался кивнуть, когда услышал слабый голос.

Голос звучал из глубины серовато-белого тумана. Он был многослойным и нечетким.

«Он эффективен? Этот ритуал действительно имеет эффект, но задержка слишком велика…» — Клейн был в восторге, он тут же поднял правую руку и слегка надавил вниз, жестом призывая Потусторонних Лунного города замолчать.

Он тут же задержал дыхание и сосредоточился на том, чтобы прислушаться.

Голос, раздававшийся в серовато-белом тумане, казалось, исходил из множества различных источников. Они переплетались друг с другом, время от времени накладываясь друг на друга при деструктивной интерференции и создавая резонанс при конструктивной интерференции.

Постепенно голос становился всё отчётливее в ушах Клейна, особенно когда он резонировал.

Казалось, это был знакомый ему язык. Казалось, что бесчисленные люди вместе выкрикивают какое-то имя.

Это было имя: “Небожитель, достойный благословений Неба и Земли”

Глава 1215 — Время ещё не пришло

«Небожитель, достойный благословений Неба и Земли…»

Услышав голоса в глубине серовато-белого тумана, Клейн слегка вздрогнул, а его затылок онемел.

Это ощущение быстро распространилось на все части его тела, отчего на коже выступили крошечные мурашки.

Он уже второй раз слышал имя «Небожитель, достойный благословений Неба и Земли» в реальном мире. В первый раз его произнёс Амон после того, как украл мысли Клейна. На самом деле, Амон не знал точного значения этого заклинания, как и не понимал его смысла.

Поэтому, по сути, это был первый раз.

На границах легендарного Западного континента, за пределами исчезнувшего родного города, он впервые услышал заклинание, которое заставило его трансмигрировать в реальный мир. Он услышал один из самых важных секретов, спрятанных на дне его сердца, услышал восточное почётное имя, которое указывало на неизвестное существование.

Он стоял там, его разум был почти пуст. До его ушей доносились периодические звуки песнопений и криков.

— Небожитель, достойный благословений Неба и Земли…

— Небожитель, достойный благословений Неба и Земли…

— Небожитель, достойный благословений Неба и Земли…

Голоса становились всё тише и тише, пока почти не исчезли, и Клейн, наконец, вернулся к своим мыслям.

Как фальшивый бог, совершивший множество “виновных дел”, его первая реакция была такова:

«Если я сменю “Небожителя, достойного благословений Неба и Земли” на “Короля жёлтого и чёрного, который владеет удачей”, постигнет ли меня божественная кара?»

В те времена, когда он создал почётное имя Шута, состоящее из трёх строф, первая строфа описывала его переживания и состояние. Тогда он думал, что это была трансмиграция, и боялся раскрыть проблему. Он изменил “Шут из альтернативного мира” на “Шут, не принадлежащий этой эпохе”, но в итоге это указало на его истинную сущность. Вторая строфа должна была связать серый туман с ним, сделав направление более чётким.

А чтобы полностью ограничить и не допустить двусмысленности, Клейн прямо перевёл последнюю строку заклинания: “Небожитель, достойный благословения Неба и Земли”.

Сначала он думал, что это пустяк, но позже заподозрил, что его “переселение” было результатом того, что бывший владелец странной двери света в замке Сефиры — Небожитель, достойный благословений Неба и Земли. Или, скорее, это было некое существование, скрывающее Свою истинную сущность. Конечно, также возможно, что “Небожитель, достойный благословений Неба и Земли” был настоящим воплощением, прежде чем создать другую личность, подходящую для нынешнего мира. Что касается личности, Клейн не был уверен.

Это было потому, что он никогда не слышал почётного имени “Небожитель, достойный благословений Неба и Земли” в реальном мире. Поэтому, хотя подозрение и страх присутствовали, он не обратил на это особого внимания. Казалось, что он уже привык к этому.

Однако в этот момент слова “Небожитель, достойный благословений Неба и Земли” были подобны залпу, который продолжал взрываться в его сердце, бомбардируя его разум, заставляя все опасения и страх, которые он накопил в своём подсознании, выплеснуться наружу.

Придя в себя, он заставил себя использовать здравый смысл, чтобы обдумать текущую ситуацию:

«Это песнопение скрыто в серовато-белом тумане, или же оно доносится с исчезнувшего Западного континента?»

«Я уже подумал, что цвет и состояние этого тумана очень близки к тому, который находится под замком Сефиры… Его сила исходит из “истории”? Нужно обладать правильной властью над “временем”, чтобы открыть его?»

«Королева Бедствий Кохинем однажды сказала, что Западный континент обязательно появится вновь на заре апокалипсиса… Другими словами, только подтолкнув “время” к этому временному узлу, серовато-белый туман оживёт. Только тогда можно будет использовать соответствующее заклинание, чтобы открыть его?»

«Человек, который заставил Западный континент исчезнуть, запечатал его или создал защитный карантин… это “Небожитель, достойный благословений Неба и Земли”, существо, которое, предположительно, является предыдущим владельцем замка Сефиры?»

«Согласно всем уликам, замок Сефира и всё остальное были оставлены первоначальным Творцом. Они были созданы различными частями его тела, или чем-то, что он создал лично… “Небожитель, достойный благословений Неба и Земли” эквивалентен бывшему владельцу замка Сефиры, а также эквивалентен первоначальному Творцу? Однако замок Сефира существовал только после того, как первоначальный Творец разделился. Кроме того, песнопения “Небожитель, достойный благословений Неба и Земли” указывают только на замок Сефиры и не влияют на такие места, как Море Хаоса…»

«Кроме того, исчезновение Западного континента — это определённо что-то из времён до Второй Эпохи. Как древний бог, даже Король Эльфов Сониатрим не смог вернуться в свой родной город…»

«Другими словами, в хаотичную и безумную Первую Эпоху или даже раньше, первоначальный Творец — Старейший — разделился на такие объекты, как Море Хаоса и Замок Сефиры. Ещё что-то произошло до рождения древних богов? Из-за этих событий исчез Западный континент, а бывший владелец замка Сефира исчез?»

«Пророчество древнего бога солнца — Творца Города Серебра — тоже очень интересно. В нём говорится, что кто-то выйдет из этого серовато-белого тумана, поэтому Он послал людей остаться в Лунном городе и охранять это место. Строго говоря, я действительно родом с Западного континента или из этого серовато-белого тумана. Однако я покинул Западный континент и попал в замок Сефиры задолго до предсказания древнего бога солнца. Год, когда я покинул серовато-белый туман, был 1349 и оказался в Лоэне…»

«Да, пройдя по кругу, я снова пришёл сюда и встретился с людьми из Лунного города… Пророчество древнего бога солнца действительно сбылось. Просто процесс немного запутанный и сложный, но то, как он был достигнут, довольно неожиданно…»

Пока он размышлял, его настроение постепенно улучшалось. Потому что ситуация на месте событий и его духовная интуиция подсказывали ему, что на Западном континенте всё ещё существуют цивилизации, изолированные серовато-белым туманом. Многие люди всё ещё были живы.

«Этот способ заставить Западный континент исчезнуть напоминает мне ритуал Чудотворца, а также использование силы пространства-времени. В основном они относятся к Путям Ученика и Мародёра… Значит, предыдущий владелец замка Сефиры, Небожитель, достойный благословений Неба и Земли, соответствует этим трём соседним Путям?» — Клейн остановил свои мысли, сделав два шага вперёд.

Затем он повернулся и сказал Ниму и остальным:

— Я ясно слышал голос.

— …Что они говорят? — Серовато-белые глаза Нима внезапно расширились, а его покрытое глубокими пятнами лицо наполнилось волнением.

У А’дала, Ксина, Руса и компании были похожие реакции, но ещё более интенсивные.

Даже их тела начали дрожать.

Это была проблема, которая беспокоила жителей Лунного города более тысячи лет. Решение этой проблемы символизировало выход из нынешнего затруднительного положения!

Клейн глубоко вздохнул и сказал тоном шарлатана:

— Они молятся моему Господу.

Это определённо не было ложью. В конце концов, как Шут, он уже получил начальное мастерство в замке Сефира. Последнее предложение его почётного имени было “Король Жёлтого и Чёрного, владеющий удачей”, что было равносильно “Небожитель, достойный благословений Неба и Земли”.

Ним и компания замолчали. Когда они снова посмотрели на Клейна, их глаза были наполнены явным уважением и страхом.

Вместе с “чудесами”, которые демонстрировал Клейн, они постепенно стали считать Мистера Шута своим спасителем.

Клейн осмотрел местность и сказал:

— Отступите по крайней мере на сто метров.

— Хорошо, ваше превосходительство. — Верховный жрец Ним без колебаний согласился.

После того как Потусторонние жители Лунного города отступили на достаточное расстояние, Клейн протянул правую руку в пустоту и быстро вытащил оттуда ещё одну свою проекцию, после чего его настоящее тело исчезло.

Вслед за этим проекция Исторической Пустоты Клейна подошла к застывшему серовато-белому туману. Он вытянул правую руку и сжал её.

Казалось, будто появился невидимый барьер, слегка холодный, блокирующий всё.

Посмотрев на него пару секунд, Клейн открыл рот, подавил голос и произнёс по-китайски:

— Небожитель, достойный благословения Неба и Земли.

Когда его голос разнёсся эхом, серовато-белый туман перед ним никак не отреагировал. Он оставался неподвижным и застывшим.

Он ждал почти минуту. После некоторого раздумья он глубоко вздохнул и снова пробормотал:

— Бессмертный достойный благословений Неба и Земли; Небесный Владыка достойный благословений Неба и Земли; Возвышенному Теарху достойный благословений Неба и Земли; Небожитель достойный благословений Неба и Земли.

Это было полное заклинание ритуала усиления удачи.

Когда было произнесено последнее слово, правая рука Клейна, нажимавшая на невидимый барьер, вдруг ощутимо задрожала.

Серый туман начал дрожать, как будто в озеро бросили валун.

Рябь быстро распространялась, накрадываясь друг на друга, образуя перед ним “дверь”.

По небу пронеслась молния, осветив сцену. Неподалёку от него глаза жителей Лунного города расширились, и они не могли отвести взгляд.

Среди них и те, кто прибыл позже, почувствовали, что их сердца дрогнули, увидев такую сцену. Они не могли сдержать себя.

Для них это, несомненно, было чудом!

Клейн затаил дыхание, ожидая, пока дверь примет форму. Однако пульсация, наконец, улеглась. Они были всего в шаге от успеха.

… После минутного молчания Клейн снова повторил заклинание. Однако, даже если рябь в серовато-белом тумане не исчезла, они не смогли по-настоящему очертить дверь.

На мгновение ему захотелось провести полный ритуал. Другими словами, он положил бы четыре порции еды и произнёс заклинание, делая четыре шага против часовой стрелки. Но очень быстро его позабавила эта идея.

Ведь таким образом он мог бы войти в замок Сефиры, не открывая невидимого барьера.

Выдохнув, Клейн достал из пустоты золотую монету и с помощью гадания подтвердил, что эффект от полного ритуала будет таким, как он себе представлял.

«Неужели время ещё не пришло, ведь апокалипсис ещё не наступил?» — Несколько минут Клейн смотрел на серовато-белый туман перед собой без всякого движения.

Когда молния пронзила небо и осветила его лицо, он повернулся и с фонарём в руке подошёл к верховному жрецу Лунного города Ниму. Он спокойно сказал:

— Ещё не пришло время открыть его, как было сказано в откровении. Осталось ждать больше десяти лет.

Не дожидаясь ответа от Нима, А’дала и остальных, Клейн указал пустой правой рукой на близлежащую темноту.

— Я буду медитировать здесь некоторое время. Если вы хотите ощутить сияние Господа и послушать Его учения, то можете приходить сюда в любое время, когда частота молний будет высокой. Я буду проводить один сеанс очищения и лечения каждый день, в то время, когда молнии будут наиболее частыми.

Он не пытался убедить жителей Лунного города обратиться в свою веру, не собирался отправляться прямо в город или спрашивать какую-то конкретную информацию. Он хотел дать им немного времени, чтобы всё осмыслить.

Ним тайно вздохнул с облегчением и ответил со всё большим уважением:

— Я передам ваши слова всем.

Глава 1217 — Грибной рацион

Лунный город.

Многие люди выходили из зданий, которые стояли необычайно прочно, несмотря на пёстрые поверхности. Некоторые из них были явно деформированы, а у других уже развились некоторые уродства.

Люди смотрели друг на друга и замечали на лицах друг друга некоторое замешательство.

«До Жертвоприношения Солнца оставалось ещё два-три месяца. Почему Верховный жрец созвал всех на площадь?»

«Может быть, что-то случилось?» — Жители Лунного города были полны тревоги, страха и растерянности, когда с каждой улицы они входили на единственную площадь.

В этот момент высокая платформа была пуста. Человек, созвавший их, похоже, не прибыл.

Жители Лунного города собрались вместе в очень упорядоченном порядке, согласно своим зонам, и шёпотом обсуждали друг друга.

— Почему Верховный жрец ещё не пришёл?

— Разве он не любит ждать и не хочет, чтобы его ждали другие?

— Что именно произошло? Почему он вдруг собрал всех жителей города, кроме стражников?

… Среди голосов, на вершине башни рядом с площадью, Верховный Жрец Ним прислонился к стене и смотрел на площадь из-за хрустального стекла с искажённым выражением лица, словно что-то переживал.

Его серовато-белые волосы развевались, а на лице росли пучки коротких чёрных волос. Его рёбра и талия корчились, образуя распухшее пятно.

Эти аномальные изменения то исчезали, то периодически появлялись. Казалось, что он снова и снова страдает от рецидивов. Всё его существо было зловещим и ужасающим.

Примерно через минуту он наконец успокоился. Он выдохнул и вытер холодный пот со лба.

Только что он сопротивлялся безумию, накопившемуся в его теле.

На самом деле, независимо от Потустороннего Пути, чем выше была Последовательность, тем больше безумия и нечеловеческих наклонностей было у человека. Это постепенно превышало собственную человечность. Для поддержания равновесия приходилось полагаться на внешние якоря.

Обычно такие ситуации не были очевидны на уровне 4-й и 3-й Последовательности. А на уровне ангела, даже если бы было достаточно якорей для стабилизации, они бы время от времени падали во тьму. В негативных и аномальных состояниях приходилось терпеть и сопротивляться в одиночку, ожидая, когда они ослабнут.

Они были подобны священному и торжественному существованию, которое в обычном состоянии могло казаться беспроблемным. Они могли отвечать на молитвы, нормально общаться и даже шутить. Однако временами они могли прятаться только в тёмных комнатах и в тени. Они сдирали с себя кожу, обнажая зловещую сторону, которая демонстрировала признаки безумия.

Поскольку Ним часто ел плоть монстров, он накопил в себе много токсинов, порчи и безумия. Это заставляло его терпеть такую боль, несмотря на то, что он был 4-й Последовательности.

Конечно, тех, кто не знал метода действия и полагался на время или удачу, чтобы продвинуться до 4-й и 3-й Последовательностей, постигла бы та же участь.

Взяв себя в руки, он повернулся и вышел из комнаты. С помощью иллюзорной двери он появился на высокой платформе в центре площади.

После того как разговоры стихли, жители Лунного города с сомнением и беспокойством смотрели на первосвященника.

Ним огляделся и прямо сказал:

— Охотничья команда во главе с А’далом встретила чужака.

«Чужака!» — Глаза жителей Лунного города внезапно расширились, как будто это был неожиданный удар.

Впервые за две тысячи лет Лунный город столкнулся с чужаком! Конечно, речь шла о человеческом общении, а не о монстрах.

Ним глубоко вздохнул и продолжил:

— Он утверждает, что является миссионером, который прибыл сюда, чтобы распространять свет божества. Он заставил серовато-белый туман претерпеть очевидные изменения. Он очистил А’дала и остальных от порчи и ядов, накопившихся в них. Кроме того, он вылечил их физические мутации.

Говоря, он кивнул в сторону платформы, и А’дал и Синь, прятавшиеся в тени, тут же прошли через ряд факелов и подошли к нему, используя свои собственные условия, чтобы доказать то, что только что сказал Первосвященник.

— О Боже…

— Боже!

— Это А’дал и Синь?

— Они действительно, действительно…

Послышались восклицания, удивление и шок смешались в нечто почти физическое.

А’дал и Синь обменялись взглядами, сделали два шага вперёд и рассказали о том, с чем столкнулась их охотничья команда.

Собравшиеся услышали о крошечном пламени, появившемся в темноте, о кресте, излучающем яркий свет, о трости, способной излечить любые мутации и недуги, о рассеивании серовато-белого тумана, а также о появлении двери. Услышав восторженное описание превосходного состояния охотничьей команды, жители Лунного города постепенно замолчали.

Некоторые из них уже неосознанно прослезились — результат сильной усталости и подавленности. Наконец, они увидели луч света.

Слёзы несли в себе лёгкий солоноватый привкус, когда текли по их лицам, скатывались по уголкам губ и капали на землю.

Кроме того, один человек, сохранивший здравый смысл и ясную голову, поднял руку, чтобы выразить своё мнение.

— Может ли этот миссионер быть особым монстром из глубин тьмы?

— Неужели А’дал и Синь ведут себя так, потому что их уже контролируют и влияют на них?

После того, как волна сомнений улеглась, Ним сказал глубоким и ясным голосом:

— Я проверил их, а также использовал Запечатанные Артефакты. На данный момент я не обнаружил ничего необычного. Я позволю им остаться в чёрной башне и выдержать карантин не менее пятнадцати дней.

Пообещав, он сделал паузу и сказал:

— Этот миссионер по имени Герман Воробей некоторое время будет медитировать в окрестностях серовато-белого тумана. Он разрешил нам испытать славу бога, в которого он верит, и послушать соответствующие учения. И каждый день, в то время, когда частота молний будет самой высокой, он будет проводить очищение и лечение. Каждый может принять собственное решение о том, чтобы отправиться туда, но он должен заранее сообщить о своём решении и следовать инструкциям. Никто не должен действовать по собственному желанию и влиять на оборону города. После возвращения они будут помещены в карантин на пятнадцать дней, как А’дал и Синь.

Жители Лунного города замолчали. Они смотрели друг на друга, не в силах принять решение.

В этот момент Рус и ещё один член охотничьей команды, которые ранее пропустили очищение и лечение из-за того, что решили вернуться и сообщить об этом Верховному Жрецу, вышли вперёд.

— Верховный жрец, я иду!

— Хорошо, я возглавлю эту… команду завтра. — Ним кивнул и согласился.

Изначально он планировал дать этой команде название, но не смог придумать хорошего описания. Он мог только заикаться и пропускать это.

В его сердце уже было название, но он не решался произнести его вслух. Это было: Паломничество.

Когда Рус и компания шли впереди, несколько жителей Лунного Города выступили вперёд, показывая, что они готовы рискнуть.

Когда частота молний увеличилась, наступил рассвет нового дня. Группа из семи-восьми жителей Лунного города несла фонари из шкур животных и начала пробираться сквозь тьму, направляясь к периферии серовато-белого тумана.

После бесчисленного обмена тьмы и света глаза Руса и компании внезапно загорелись.

Это был костёр, который медленно разгорался. Возле него сидел Герман Воробей, одетый в странную одежду и странную шляпу. В руках у него был железно-чёрный длинный шампур, на котором он что-то жарил.

Вокруг костра лежали трупы монстров. На этих трупах лежали всевозможные странные предметы. Некоторые из них были белыми и полными, как будто они могли извергнуть жидкость, как только их проткнут. Некоторые из них были чёрными, испещрёнными линиями цвета крови и мрамора. Некоторые были покрыты золотистыми пятнами, а их верхушки были размером с ладонь…

Эти предметы были плотно упакованы, покрывая различные части трупа монстра. Они обладали странной и манящей красотой.

Сделав несколько шагов вперёд, Верховный Жрец Ним заметил, что Герман Воробей поджаривает один из странных предметов. Капли масла стекали вниз и издавали шипящие звуки в огне, освещая огонь и распространяя манящий аромат.

Жители Лунного города инстинктивно сглотнули слюну, так как у них появилось непреодолимое желание поесть.

Каждая их клеточка безумно кричала:

«Я хочу это съесть!»

«Я очень хочу это съесть!»

«Дайте мне это!»

Сидя на камне, Клейн поднял голову и указал на разноцветные предметы, растущие на трупах монстров вокруг него. Он сказал глубоким голосом:

— Это называется грибы. Они делятся на разные типы. Если у вас есть желание, вы можете собирать и есть их сами, но не трогайте чёрные. Кроме того, прежде чем их есть, их нужно тщательно приготовить. В противном случае ты столкнёшься с ужасающим проклятием.

Верховный жрец Лунного города на мгновение задумался и ответил от имени остальных:

— Мы бы хотели сначала послушать учение вашего господина и испытать на себе его сияние.

Слегка кивнув, Клейн сказал, вращая длинный шампур для барбекю, который он вызвал из Исторической Пустоты:

— Вы можете сесть и послушать.

Когда восемь жителей Лунного Города сели напротив костра, он с торжественным выражением лица сказал:

— Я прибыл из Двора Короля Гиганта.

Это слово было знакомо всем жителям Лунного города. Их настроение мгновенно поднялось, когда они отвлеклись от предметов над горящим костром и обратили своё внимание на Германа Воробья.

После этого Клейн рассказал им о ситуации за пределами Города Серебра и о ситуации за пределами проклятой земли. Он также поделился с ними тем, что по пути видел руины города.

Жители Лунного города вздохнули, услышав это. Иногда они с нетерпением предвкушали это, но иногда им было трудно в это поверить. Временами они сопереживали этому и были полны печали.

На половине фразы Клейн внезапно остановился. Он вытащил чёрный длинный металлический шампур, поднёс его ко рту и откусил гриб.

Густой мясной сок вытек наружу и, слегка обжигая рот, очистил его.

Проведя полгода в Забытой Богами Земле, Клейн уже преодолел отвращение к грибам. В конце концов, Даниц часто выполнял различные его поручения. Он не мог скрупулёзно готовить еду и приносить ему в жертву вещи. В этот период он мог рассчитывать только на грибы.

Он удовлетворённо закрыл глаза и передал длинный чёрный шампур. Он улыбнулся и сказал:

— Можете попробовать.

Первосвященник Ним всё ещё колебался, когда Рус протянул руку. Выразив свою благодарность, он взял гриб и положил его в рот.

Он ел слишком быстро, настолько, что его рот ошпарился. Однако после того, как выражение его лица исказилось, оно внезапно застыло.

После этого выражение его лица медленно расслабилось, и он постепенно ощутил опьянение, удовольствие и тоску.

В конце концов, у Руса неосознанно потекли слезы, и он пробормотал глубоким, задыхающимся голосом:

— Это самая лучшая и превосходная еда, которую я когда-либо ел…

Несмотря на то, что их вкус к еде изменился с течением поколений, люди не могли приспособиться к пище с токсинами и безумием. Они по-прежнему жаждали сахара и жира.

В этот момент все жители Лунного города могли сказать, что Рус был потрясён.

Глава 1218 — Разгадка

— Попробуйте и вы. — Клейн передал железно-чёрный длинный шампур другим жителям Лунного города.

Их горло подпрыгивало вверх-вниз, и они не могли удержаться от того, чтобы не проглотить очередную порцию слюны. Однако они не сразу отреагировали. Все они бросили взгляд на верховного жреца, ожидая его кивка.

Ним достал из своей одежды из звериной шкуры какой-то предмет. Он выглядел как увеличительное стекло с ручкой.

С первого взгляда Клейну показалось, что он увидел монокль. От испуга его сердце заколотилось. К счастью, ему удалось вовремя взять себя в руки и подтвердить детали.

Взявшись за металлическую ручку, он поднёс стеклянный предмет к правому глазу и несколько секунд наблюдал за Русом через линзу.

После недолгого молчания он положил предмет и кивнул остальным жителям Лунного города.

Люди, кроме Руса, наконец, протянули руки, осторожно сняли грибы с железно-чёрной длинной шпажки и засунули их в рот.

Эти предметы без тошнотворного запаха и гадости мгновенно опьянили их. Не обращая внимания на жжение в полости рта, они проглотили грибы и инстинктивно потянулись за другим.

Однако все грибы на железно-чёрной длинной шпажке уже были разложены.

Ним оторвал взгляд от чёрной длинной шпажки и стал ждать, пока Герман Воробей продолжит объяснять свой опыт и учение Шута.

Клейн огляделся по сторонам и повторил ранее сказанные слова:

— Окружающие грибы можно брать в любое время, кроме чисто чёрных. Кроме того, они должны быть полностью приготовлены, прежде чем их можно будет съесть. Иначе вы будете прокляты.

Жители Лунного города больше не колебались. Они тут же встали и выбрали долгожданные грибы.

Взглянув на них, Клейн добавил:

— Когда белые грибы сварятся, они легко расколются, и из них вытечет жидкость. Вам нужно подготовить ёмкости или выпить их, когда это произойдёт.

Не дожидаясь ответа Руса и компании, он продолжил тему, которую ранее прервал на середине объяснения. Он продолжал, пока не упомянул, что слышал, как голоса в серовато-белом тумане произносили почётное имя Мистера Шута.

Видя, что верховный жрец Ним настолько поглощён его рассказами, что даже немного растрогался, Клейн задумался и сказал:

— Есть ещё много способов заставить серовато-белый туман реагировать, но все они связаны с моим Господом.

Это было разумное предположение. Это было потому, что существовал не только один Висельник, но и не только один способ попасть в мир над серым туманом. Если Император Розель принёс сюда загадочную серебряную пластину, которую он воспроизвёл, то существовала большая вероятность того, что невидимый барьер создаст аномалию. Конечно, необходимым условием было то, что император принадлежал к одному из трёх Путей — Провидца, Ученика или Мародера.

Видя, что остальные не сомневаются, Клейн тепло сказал:

— По моим наблюдениям, в Лунном Городе есть не только один Потусторонний Путь.

Пожилой Ним не стал скрывать этого и просто ответил:

— Да, когда мы были выбраны, чтобы приехать в Лунный Город, Оракул специально позаботился о том, чтобы здесь была полная запись Потусторонних Путей. К сожалению, после стольких лет и повторяющихся катастроф, многие формулы зелий и Потусторонних ингредиентов различных Путей были утеряны.

— А вы из какого Пути? — небрежно спросил Клейн, глядя на жителей Лунного города, использующих кости монстров для жарки грибов.

— Я — Ночной Страж, — честно ответил Ним.

«Ночной Страж 4-й Последовательности Пути Вечной Ночи?» — Клейн слегка кивнул головой и спросил:

— Не происходило ли чего-нибудь необычного рядом с этим серовато-белым туманом?

Поразмыслив около десяти секунд, Ним с лицом, покрытым пятнами, ответил:

— Да.

Сердце Клейна заколотилось, и он спокойно спросил:

— Что это было за необычное явление?

Ним посмотрел на грибы, источающие ароматный запах, и обдумал свои слова.

— Небольшой холм внезапно исчез, оставив лишь глубокий кратер в земле. В том месте не было никаких следов взрыва, не было и разбросанной вокруг почвы.

«Что произошло? Это немного странно…» — Бросив корни гриба в огонь, чтобы превратить их в топливо для пламени, Клейн спросил без всякого изменения в выражении лица:

— Вы провели дальнейшее расследование?

— Да. — Верховный жрец Лунного города кивнул, — Следственная группа встретила там демонического волка. Это был не демонический волк, который уже сгнил или мутировал, а демонический волк из давних времён.

«Демонический волк?» — Клейн не ожидал услышать такую информацию. Его зрачки слегка изменились, и он спросил:

— Как выглядел тот демонический волк?

Ним бессознательно сделал глубокий вдох и сказал:

— Это то же самое, что и демонические волки, описанные в древней литературе, но он ещё больше. Даже если восемь лап стоят на земле, он всё равно такой же высокий, как два или три человека вместе взятые. Его мех не был чисто чёрным. От него исходило тёмное и глубокое чувство. Его глаза были очень странными. Чёрные зрачки — занимали большую часть глаз. Кроме того, на голове был хохолок седых коротких волос…

«Это… Разве это не Тёмный Демонический Волк Котар? Он действительно пришёл на дальний восток Забытой Земли Богов и был вовлечён в аномалию? Если сила исчезновения Западного континента действительно исходит из замка Сефиры, то было бы вполне нормально, если бы он привлёк мифических существ, соответствующих Чудотворцу…» — Клейн слегка нахмурился и сказал:

— Оно не напало на вашу разведгруппу?

Клейн намеренно использовал “оно” вместо “он”, чтобы не напугать жителей Лунного Города. (Прим. ред.: Речь скорее всего идёт про обращение “Он” как к ангелу, но это теряется в переводе, и исправление этого выходит за рамки моей редакции.)

По его мнению, Тёмному Демоническому Волку Котару было очень легко уничтожить разведгруппу. Ему даже не нужно было платить огромную цену, чтобы превратить город в его царство марионеток. Тем не менее, это мифическое существо пощадило Лунный город.

Если бы не Нити Духовных Тел, которые он увидел заранее и подтвердил их условия, Клейн бы заподозрил, что он разговаривает всего лишь с несколькими марионетками.

— Нет, оно ушло в спешке, — ответил Ним.

«Это не соответствует подозрительному и осторожному характеру Тёмного Демонического Волка… Что так напугало Его, что он убежал в такой спешке? У него даже не было времени заставить замолчать тех, кто его видел… Или, скорее, в людях, охраняющих Лунный город под откровением древнего бога солнца, есть что-то особенное, и если нет необходимости, тёмный демонический волк не станет на них нападать?» — Клейн продолжил без изменений в своём тоне:

— Оно оставило какие-нибудь следы?

— Нет. — Ним решительно покачал головой. — Кроме того, что холм превратился в глубокий кратер, мы не обнаружили ничего необычного.

Пока его мысли метались, Клейн попытался задать вопрос под другим углом.

— Когда это произошло?

Чем больше он понимал объект из прошлого, тем больше он мог установить с ним контакт в тумане истории.

Немного подумав, Ним ответил:

— Два года, два месяца и десять дней назад. — Он тут же пояснил, — Слишком мало вещей, которые стоит записывать. Это произвело на меня глубокое впечатление.

«Два года, два месяца и десять дней назад… Сейчас 8 сентября 1351 года, а если вычесть это время, то будет 28 июня 1349 года… Это…» — Правая рука Клейна вдруг слегка дрогнула.

Его зрачки и выражение лица были нормальными, но это было результатом использования его силы Клоуна, чтобы контролировать их.

Он очень ясно вспомнил, что 28 июня 1349 года он “трансмигрировал”. Это был день, когда он стал Клейном Моретти, это был день, когда он повторил ритуал усиления удачи и вошёл в замок Сефиры!

«Аномалия здесь, появление Тёмного Демонического Волка и поспешный уход этого Мифического Существа были связаны со мной?» — Огромная волна эмоций захлестнула его сердце.

На мгновение он не смог найти объяснения и сделал вид, что ничего не произошло. Он задумался на мгновение и спросил:

— Случалось ли что-то подобное за последние две-три тысячи лет?

— Нет. — чётко ответил Ним.

— А что насчёт двухсот восьми лет назад? Случилось ли что-нибудь особенное? — спросил Клейн.

Это было время, когда император Розель “трансмигрировал” в этот мир.

Поколебавшись пару секунд, Ним сказал:

— Я не могу сказать вам ответ. Мне нужно вернуться назад и прочитать соответствующие записи. К счастью, информация и документы за последние три столетия не были повреждены.

В этот момент он добавил:

— Моё ограниченное впечатление говорит мне, что там не должно быть ничего особенного.

«Если это так, то причина этой аномалии в том, что я вошёл в мир над серым туманом и привязал к себе замок Сефиры?» — Клейн слегка кивнул и не стал расспрашивать дальше. Он просто сказал:

— Скажите мне, где находится кратер.

К тому времени, как верховный жрец Ним дал ответ, грибы, которые жарили жители Лунного города, уже можно было есть. Некоторые из них, откусив небольшой кусочек от белых грибов, ошпарились от молока внутри. Не выдержав, они выплюнули его. Некоторые жевали несколько раз, вспоминая слабый вкус. Некоторые вообще не могли перестать есть.

Ним был ошеломлён увиденным, он словно не мог поверить, что эти люди из Лунного города.

У каждого из них был противоречивый вид, словно они жаждали и были удовлетворены. Выражения их лиц выглядели искажёнными, но их переполняла чистая радость.

— Первосвященник, попробуйте и вы. — Рус, чьи глаза были очень близко друг к другу, протянул Ниму гриб, покрытый золотыми пятнами, который издавал уникальный и сладкий аромат.

Поколебавшись мгновение, Ним осторожно использовал “увеличительное стекло”, чтобы рассмотреть гриб, а затем взял его и положил в рот.

В следующую секунду выражение его лица слегка изменилось, и он медленно закрыл глаза.

Он пробовал нечто подобное от мутировавших корней деревьев, но это было не так чисто и незабываемо.

Спустя неизвестное время он посмотрел на безразличного Германа Воробья и сказал ненормально искренним тоном:

— Ваше превосходительство, мы хотели бы послушать учение Мистера Шута.

«У меня ещё не было времени на его составление… О днако, поскольку я всё ближе и ближе подхожу к статусу ангела, соответствующие вопросы должны быть приоритетными… Якоря должны быть подготовлены заранее…» — Пока его мысли мчались, Клейн вспомнил, что он сказал, когда обманул — нет, придумал — реформировать верующих Морского Бога.

Его выражение лица быстро стало торжественным, когда он поднял правую руку и ухватился за пустоту. Он вытащил крест, покрытый бронзой и острыми шипами.

Затем он надавил большим пальцем правой руки на шип и пустил кровь в Незатемнённое Распятие.

Бронзово-зелёная поверхность Незатемнённого Распятия быстро отслоилась, обнажив тело из чистого солнечного света.

— Бог сказал… — Клейн открыл рот и сказал низким голосом, подняв великолепный крест в руке намного выше.

Тёплый и яркий свет хлынул, как приливная волна, мгновенно заполнив всё вокруг.

Тьма и дискомфорт, скопившиеся в телах Нима, Руса и компании, начали быстро таять; их тела словно очищались.

Они были в оцепенении, когда услышали, как оракул, державший в руках сверкающий крест и покрытый святым сиянием, торжественно произнёс: “Бог сказал…”

— Первая заповедь: Не приносите Мне живых человеческих жертв. Вторая заповедь: Не произноси имени Моего всуе.

Глава 1219 — Изменение цели

В море Тумана, которое не было охвачено войной, Будущее медленно начало плыть к морю Берсерка в сопровождении конвоя кораблей.

Адмиралу Звёзд Каттлее в последнее время было нечем заняться. Ей оставалось только ждать, когда Орден Аскетов Моисея откликнется на её просьбу. Прогуливаясь по палубе, она наслаждалась солнечным светом, пробивавшимся сквозь тонкий туман.

Проводив его взглядом, она увидела Фрэнка Ли.

Этот первый помощник Будущего, второй по значимости человек в Звёздных Пиратах, был одет в светло-голубые брюки и белую рубашку с расстёгнутыми двумя верхними пуговицами, обнажавшими густые каштановые волосы на груди. Он был похож на человекоподобного огромного медведя.

Он стоял на носу лодки и смотрел вдаль. Неизвестно, о чём он думал, но выглядел он довольно подавленным.

Каттлея невольно немного замедлила шаг, когда повернулась, чтобы войти в каюту.

— Капитан! — Фрэнк заметил её и с нетерпением огляделся, словно ожидая, что Адмирал Звёзд ответит на его вопросы.

Фигура Каттлеи приостановилась, она поправила на носу тяжёлые очки и спросила как бы невзначай:

— Что вас поставило в тупик?

Фрэнк подумал, как сформулировать свой вопрос, и серьёзно ответил:

— Я переоцениваю изобретения и творения, которые я создал за эти годы.

— …Какие у тебя мысли? — с готовностью спросила Каттлея.

Фрэнк кивнул и сказал в расстройстве:

— Есть слишком много вопросов, над которыми мне нужно поразмыслить. Самое главное, что в созданных мною вещах всё ещё отсутствует самое главное.

Каттлея была озадачена, но не хотела расспрашивать дальше. В конце концов, она всё ещё придерживалась мысли взять на себя ответственность за всех членов экипажа Будущего. Поразмыслив, она спросила:

— Что это?

Выражение лица Фрэнка мгновенно стало торжественным.

— У них у всех нет душ!

— Хорошо, что у солода, винограда и грибов нет души… — подсознательно сказала Каттлея, прежде чем сказать, — Это не то, чем ты можешь заниматься прямо сейчас. Ты всего лишь Друид 5-й Последовательности.

Глаза Фрэнка загорелись, когда он услышал это, и он проговорил:

— Я понял!.

Каттлея непонимающе нахмурилась.

— Что… ты понял?

Фрэнк больше не был подавлен.

— Я понял проблему. То есть, творения, которые мне нужны, вышли за пределы возможностей Друида. Поэтому, капитан, я больше не собираюсь быть Друидом. Я хочу стать Классическим Алхимиком!

Это была 4-я Последовательность Пути Фермера, начальная точка полубога.

Выражение лица Каттлеи застыло на несколько секунд, после чего она приняла позу капитана и полубога. Она мягко кивнула и сказала:

— Иметь цель — это хорошо, но ты должен понимать, насколько это сложно.

Под этими словами она хотела, чтобы он не питал никаких надежд и не воспринимал эту цель всерьез.

Фрэнк Ли тяжело кивнул, получив её “ободрение”.

— Я сделаю всё возможное!

Чтобы предотвратить необдуманные действия Фрэнка Ли, Каттлея решила взять ход дела в свои руки.

— Я тоже помогу тебе.

Когда придёт время, даже если у неё будет хоть какой-то прогресс, она сможет сообщить Фрэнку Ли, что пыталась безрезультатно.

Фрэнк был очень счастлив, он от всего сердца поблагодарил своего капитана, а затем продолжил:

— Я также напишу Герману Воробью и попрошу его о помощи. Он мой хороший друг!

Фрэнк не знал, что письма, которые он писал последние полгода, проходили через довольно запутанный процесс:

Письмо шло к посыльному, а затем доставлялось Форс. Затем Форс передавала его Герману Воробью или просила помощи у Мистера Шута на собрании Клуба Таро.

Каттлея снова нахлобучила свои толстые очки и, не сказав больше ни слова, повернулась и вошла в каюту.

Она вернулась в капитанскую каюту. Не успела она подумать о том, что только что произошло, как увидела на столе письмо с латунным секстантом.

Каттлея была в восторге. Не обращая внимания на использование своей Потусторонней силы, она быстро подошла, взяла письмо и открыла его.

Это было письмо от Бернадетт. Обменявшись несколькими простыми любезностями, она написала:

Если ты свободна в любое время, можешь приехать на Ла Ча инкогнито.

Ла Ча был довольно скрытым островом в Море Тумана. на нём находился дворец Королевы Мистик, также известный как Изумрудный Город.

Каттлея повторила это предложение несколько раз, после чего уголки её рта непроизвольно изогнулись.

…

Баклунд, Западный район, на территории виллы семьи Одора.

Эмлин Уайт снова встретился с Сангвином Бароном средних лет, Косми Одора.

— Что сказал лорд Ниббс? — Эмлин контролировал свои эмоции, изо всех сил стараясь казаться менее нетерпеливым.

Косми посмотрел на ярко-красные глаза Эмлина и сказал:

— Он только хотел, чтобы я сказал тебе, что у всей расы Сангвинов нет никаких Потусторонних Черт Графа. Ты можешь только ждать, пока нынешние Графы умрут от старости или несчастных случаев, оставив после себя наследство.

По сравнению с людьми, у Сангвинов была большая продолжительность жизни. Даже не имея дворянского титула, обычные могли прожить около трёхсот лет. При таких обстоятельствах они могли медленно накапливать и занимать все уровни, не допуская избытка Потусторонних Черт.

Поэтому обычным людям было нелегко дослужиться до Барона или стать Виконтом. Они либо ждали, пока существующие дворяне умрут, либо получали их из внешних источников. В противном случае им приходилось делать достаточные вклады и получать драгоценное наследство.

По сравнению с первыми двумя Последовательностями, Виконту было ещё сложнее стать Графом. Это было связано с тем, что стать Сангвином Графом означало стать полубогом, и он мог легко прожить более тысячи лет. Потомки Виконтов должны были пройти несколько поколений, прежде чем они могли дождаться шанса стать Графом.

И именно из-за этого, как только появлялась вакансия на место Графа, его тут же распределяли, а не оставляли “в запас”.

Что касается Черт Барона и Виконта, то они существовали в сокровищнице Сангвинов в виде Потусторонних ингредиентов и запечатанных артефактов, но их количество было небольшим. Каждое дарование должно было строго контролироваться. Запасных Черт Графа действительно не было.

Этот ответ соответствовал ожиданиям Эмлина. Он посмотрел на Барона Косми и слегка кивнул.

— Другими словами, как только какой-нибудь Граф скончается, наступит моя очередь?

— Нет. — Косми покачал головой. — Хотя вы внесли большой вклад, вы ещё не достигли первого места в списке ожидания.

— Какое у меня место? — Эмлин сначала нахмурился, а затем расслабил брови, чтобы не выдать своего нетерпения.

Косми кашлянул и прочистил горло.

— Двенадцатый.

«…Этого может и не случиться, когда наступит апокалипсис… Раз уж Предок поручила мне важную задачу по спасению расы, почему Она не устроила все эти дела? Моё зелье Алого Учёного усвоилось за считанные месяцы… Может быть, это ещё одно испытание?» — Эмлин несколько секунд молча думал про себя, прежде чем задумчиво спросить:

— Если я получу Черту Графа из внешних источников, поможет ли мне раса подготовить ритуал?

Косми выдохнул и ответил:

— Конечно!

Эмлин не стал больше задерживаться. Он покинул виллу Одоры и на карете вернулся в свою резиденцию.

С тех пор как Фейнапоттер объявил войну Лоэну, он ни разу не был в Церкви Урожая. Он только слышал от Звезды, что дверь была разбита, а многие вещи украдены. Она стала местом для бездомных.

Что касается отца Утравского, то он провёл полмесяца в камере за Вратами Чанис. Остальную часть месяца он провёл в комнате на верхнем уровне собора Святого Самуила, а архиепископ Баклундский — в соседней комнате. Этот порядок повторялся снова и снова.

Это было связано с опасениями, что если отец Утравский останется за Вратами Чаниса на длительное время, то ему будет нанесён необратимый вред. В такой напряжённой ситуации Церковь Вечной Ночи хотела оставить некоторый запас времени, чтобы использовать эту возможность для выражения своей доброй воли и начала переговоров.

Хотя Эмлин не был верующим Вечной Ночи и даже испытывал к собору некоторую неприязнь, он ходил в собор Святого Самуила дважды в месяц, чтобы навестить отца Утравского.

«Где я могу получить Черту Графа…» — Эмлин, который чувствовал, что отстал от жизни и может не выдержать ответственности за спасение своей расы, смотрел на мрачные улицы, серьёзно обдумывая все возможные варианты.

У него быстро появились идеи.

«Мисс Отшельница уже упоминала, что Святой Ордена Авроры, Святой Тенебрус, захватил Короля Шамана. Он соответствует Черте Графа. Если бы я мог охотиться на этого полубога Святого Тайны Пути Пастыря, проблема была бы решена…»

«Однако, после предыдущего урока, Святой Тенебрус, вероятно, не попадётся в ловушку так легко…»

«Есть также возможность напрямую привлечь Короля Ангелов…»

Это было то, что все обсуждали в Клубе Таро. Заключение было таково: они нападали на Орден Авроры в течение последнего года, поэтому лучше не провоцировать их дальше.

Кроме того, что у Святого Тенебруса была Черта Короля Шаманов 4-й Последовательности, Эмлин Уайт мог придумать только один другой вариант:

«Школа Мысли Розы!»

Будь то искусственные вампиры Школы Мысли Жизни или поклонники Первобытной Луны, которые изначально существовали на Южном континенте, теперь они были частью Школы Мысли Розы.

Конечно, были и те, кто стремился к свободе. Они ещё не присоединились к каким-либо организациям, но либо они не достигли высоких Последовательностей, либо у них не было достаточно информации для утечки.

Подумав о Школе Мысли Розы, Эмлин тут же вспомнил одного человека.

«Марик!»

Марик представлял фракцию умеренности Школы Мысли Розы. Это была фракция, которая противостояла Мать-Древу Желаний.

«Похоже, они также хотят получить что-то от Школы Мысли Розы. Возможно, я смогу сотрудничать с ними…» — Эмлин слегка кивнул.

…

Несколько жителей Лунного города с тревогой собрались у входа, время от времени бросая взгляды на восток.

Это были родственники тех, кого раньше вёл Верховный Жрец. Они также были представителями большинства жителей Лунного города.

Наконец, когда пламя замерцало, Верховный Жрец Ним подвёл Руса и компанию ближе к Лунному городу.

Мужчина вышел вперёд и посмотрел на свою сестру. Он заметил, что на её лице всё ещё были следы слёз.

Не обезображенная жительница Лунного Города почувствовала взгляд брата. Она не могла не открыть рот, слёзы текли по её лицу.

— Бог, Бог здесь, чтобы спасти нас… — Она начала плакать. Это был такой печальный и свободный плач, когда она давала выход своим эмоциям.

Глава 1220 — “Занавес”

— Бог, Бог здесь, чтобы спасти нас…

Слова, произнесённые рыдающим голосом, эхом разнеслись у входа в Лунный город, заставив ожидающих жителей впасть в транс.

…

На краю серовато-белого тумана тихо горел костер.

Съев очередную порцию грибов, Клейн развеял железно-чёрный шампур в своей руке и посмотрел на кратер, описанный верховным жрецом Лунного города Нимом.

Затем он протянул правую руку и осторожно потянул, вытаскивая “себя” пятнадцать минут назад.

Обменявшись взглядами, истинная форма Клейна быстро исчезла и скрылась в тумане истории. Он пробежал весь путь до времени, предшествующего Первой Эпохе, и сидел в старых разрушенных городах.

Его историческая проекция встала и многократно щёлкнула пальцами, вспыхнув багровым пламенем, когда он направился к месту назначения.

Когда кратер, бывший когда-то холмом, оказался почти прямо перед ним, он остановился. Он осторожно протянул правую ладонь и вытащил из пустоты Конаса Килгора.

Лицевые мышцы грузного Графа Падших дёрнулись, и он быстро превратился в другого Германа Воробья.

Одной рукой он достал из тумана истории фонарь, а другой потёр виски, тихо пробормотав:

— Почему марионетка должна менять свой облик? Здесь больше никого нет… Не мог же я заболеть ОКР…

Через несколько секунд проекция марионетки несла фонарь, излучающий слабый жёлтый свет, и шла к кратеру неподалеку.

Когда свет замерцал, Клейн увидел местоположение своей цели и понял, что оно не слишком глубоко. Разница между дном и землёй составляла не более двух метров. Конечно, по сравнению с первоначальным холмом, это изменение было действительно огромным.

Внутри “кратера” почва была гладкой, и в ней было несколько камней. Вокруг было много скрученных, мутировавших растений, виды которых было трудно различить. На вид он ничем не отличался от других мест.

Понаблюдав некоторое время, Клейн, незаметно активировавший Нити Духовного Тела и Зрение Нитей Духовного Тела, медленно вошёл в кратер, планируя следовать по заранее намеченному маршруту и заново осмотреть всё, на что стоило обратить внимание.

Пока он шёл, он слегка нахмурился и издал восклицание.

Он понял, что его мысли стали вялыми, но это не повлияло на его мышление!

Как будто он слишком много спал и только что проснулся — голова тяжёлая, мысли недостаточно активные.

Такое состояние иногда случалось с человеком. Потусторонние существа других Путей, возможно, и не смогли бы это обнаружить, но Клейн, будучи полубогом Пути Провидца, ясно чувствовал, что что-то не так.

«Если бы это было ещё глубже, то это было бы близко к эффекту, когда марионетка управляет Нитями Духовного Тела… Влияние, оставленное Тёмным Демоническим Волком Котаром? Это неправильно. Если Он не хотел оставлять его, это значит, что Он показал Свою полную форму Мифического Существа тогда. Это привело бы к тому, что следственная группа Лунного Города сломалась бы и потеряла контроль… Если бы Он намеренно оставил его, какова была бы цель? Рассказать другим, что Он был здесь?» — Клейн в недоумении обвёл взглядом окрестности, но не обнаружил никаких аномалий.

Немного подумав, он позволил своему основному телу, которое скрывалось в Исторической Пустоте во времена до Первой Эпохи, сделать четыре шага против часовой стрелки, произнося заклинание, и подняться над серым туманом.

Он хотел провести гадание!

Учитывая точное время и место, описание Нима и реальное исследование местности, а также освещение некоторых исторических фрагментов, он считал, что предпосылки для проведения гадания в основном выполнены.

Это не означало, что этого было достаточно, но что он едва ли мог попробовать. Кроме того, если инцидент с холмом, превратившимся в кратер, как-то связан с замком Сефиры и с ним, то шансы на успешное гадание значительно возрастут. Откровение было бы очень ясным, и ему нельзя было бы помешать.

Не раздумывая больше, он сел на кресло Шута с высокой спинкой. Он достал тёмно-красную перьевую ручку и жёлтый пергамент и написал: “28 июня 1349 года Пятой Эпохи. Аномалия, произошедшая здесь”.

Он положил авторучку и схватил левой рукой пергамент. Он вытащил из тумана истории горсть почвы кратера, чтобы использовать её как средство для гадания.

Держа одной рукой почву, а другой — пергамент, он откинулся в кресле и семь раз произнёс слова гадания. Затем, с помощью Когитации, он заснул.

В туманном мире сновидений Клейн увидел серовато-белый застывший туман. Он увидел холм высотой в десятки метров и увитую растительностью местность вокруг него.

Через несколько секунд туман начал клубиться и быстро “извергнул” чёрную тень.

Чёрная тень была похожа на огромный бархатный занавес, безумно поглощающий весь окружающий свет.

Его прозрачность усилилась, и он полностью окутал холм.

После этого холм бесследно исчез, оставив после себя лишь кратер.

Странные растения на краю кратера также внезапно покрылись и обрели чёрные иллюзорные Нити Духовных Тел, которые тянулись к разным частям чёрного “занавеса”.

“Занавес” становился всё более прозрачным и иллюзорным, пока не достиг такой степени, что его нельзя было увидеть невооружённым глазом. Если бы не то, что он обладал зрением Нитей Духовного Тела, чтобы наблюдать реальность происходящего, Клейн не смог бы обнаружить, что “занавес” закрыл поверхность кратера.

Сцена промелькнула, и сновидческий пейзаж перевернулся, открывая новую сцену.

Патрульная группа Лунного города из пяти человек подошла и обнаружила, что на месте исчезнувшего холма образовался кратер.

Они остановились на месте и без колебаний покинули район. Они не спешили проводить расследование.

Спустя неизвестное время в другом направлении внезапно появилась гигантская фигура.

Это был покрытый тёмным мехом демонический волк с восемью лапами. Его рост составлял около четырёх-пяти метров.

На лбу у демонического волка был хохолок из короткого серовато-белого меха. Чистые чёрные зрачки закрывали по меньшей мере три четверти пространства его глаз. Это был не кто иной, как Тёмный Демонический Волк Котар.

Тёмный демонический волк поднял голову и открыл рот, как будто кричал, но ничего не произошло.

В следующую секунду перед ним появилась фигура. Это был другой Он.

Историческая проекция Тёмного Демонического Волка сделала простой шаг восемью ногами, и Он мгновенно оказался рядом с кратером.

После того как осмотрел местность, Он осторожно опустил голову и поднял совершенно прозрачный “занавес”, из-за которого исчез весь холм.

“Занавес” внезапно ожил, быстро сжимаясь и вращаясь. Он обернулся вокруг чёрного демонического волка, как будто добавляя к нему половину чёрной полупрозрачной одежды.

Тёмный демонический волк слегка задрожал, как будто за две-три секунды превратился в “одетую” марионетку.

Однако это была лишь проекция Исторической Пустоты. Следующего вдоха не произошло, так как основное тело перестало поддерживать проекцию.

“Занавес” потерял опору, мгновенно распался и распластался на земле.

Тёмный Демонический Волк Котар не сдавался. Он время от времени превращал окружающих его монстров в марионеток или вызывал исторические проекции, позволяя им снова и снова идти вперёд, переживая всевозможные неудачи. Однако, в конце концов, Его новейшей партии марионеток всё же удалось подхватить “занавес” и управлять им.

Весь процесс происходил беззвучно, как будто это был акт пантомимы.

После этого гигантский демонический волк заставил марионеток поднести “занавес” к нему.

В этот момент серовато-белый туман вокруг него снова закружился, образовав вихрь, сравнимый с холмом.

Вихрь испустил невидимую всасывающую силу, заставив странный “занавес” и Тёмного Демонического Волка Котара одновременно броситься к нему!

От такой сцены в области сновидений появилась сильная рябь. Появилось бесчисленное множество точек света, из-за чего ему было трудно разглядеть конкретные детали.

Когда всё пришло в норму, Тёмный Демонический Волк Котар задрапировал прозрачный “занавес” вокруг себя и стремительно улетел прочь от застывшего тумана.

В этот момент прибыла следственная группа Лунного города и увидела, как древний дочерний бог уходит.

Котар взглянул на них, но не остановился и исчез во тьме.

В этот момент сцена разбилась вдребезги, и сон закончился. Клейн проснулся.

Он сидел прямо и постукивал пальцами по краю длинного пёстрого стола, тихо бормоча:

«Не то чтобы до моего прибытия не было никаких аномалий. Более вероятно, что стражники из Лунного города не обнаружили их. В конце концов, туман простирается до неизвестного предела…»

«Что это за “занавес”, который выплеснул серовато-белый туман? При больших размерах он может накрыть холм, превратив его в кратер, словно по волшебству. Когда он маленький, его можно использовать как “одежду” для демонического волка, превращая его в марионетку… Это немного похоже на предмет высокой Последовательности Пути Провидца…»

«Он был выплюнут, потому что я вошёл в мир над серым туманом и завершил связывание с замком Сефиры?»

«Похоже, оно способно превращать окружающую растительность в своих марионеток… Это вызывает у меня знакомое чувство…»

«Да, с едой, разложенной в комнатах туманного города, тогда было что-то не так. Из них вырастали Нити Духовного Тела, тянущиеся к сердцевине собора. Стоило их съесть, как они тут же испарялись и исчезали. Да, в итоге они висят в соборе и превращаются в марионетку…»

«Другими словами, достигнув уровня Чудотворца или Адепта Тайн, можно заставить растения или предметы с помощью духовности выращивать Нити Духовного Тела, чтобы превратить их в марионетки?»

«…Является ли этот “занавес” Потусторонней Чертой Чудотворца или Адепта Тайн?»

«Судя по выступлению Тёмного Демонического Волка, это вполне может быть последний…»

«Именно по этой причине одна Черта Адепта Тайн отсутствовала в течение длительного периода времени. Были только подсказки, но никто не мог её найти?»

«Прежде чем у замка Сефиры появился “хозяин”, серовато-белый туман бессознательно притянул Черты высоких Последовательности трёх Путей через пространство и вместил их? Что он пытается сделать?»

«Эта сила всасывания действительно очень сильна. Она испугала даже Тёмного Демонического Волка Котара. Он даже не остановился, только и думал, как бы сбежать…»

«Что он подозревал? Чего он боялся?»

После некоторого анализа на его лице появилось выражение возбуждения.

Если бы он смог успешно выследить такого ангела, как Тёмный Демонический Волк, то это был бы беспрецедентный урожай!

Конечно, с Тёмным Демоническим Волком, у которого теперь был “занавес”, было намного сложнее справиться, чем раньше. Это обстоятельство сильно уменьшило его уверенность в успехе.

Пока его мысли метались, он вдруг вспомнил кое-что:

«Судя по последовательности событий, Тёмный Демонический Волк явно получил “занавес” к тому времени, как прибыл в руины северного города Ноис…»

«Он превратил весь город в марионеток и создал город марионеток. Это было не для того, чтобы успокоиться, и не для того, чтобы накопить помощников. Это было для того, чтобы подготовить ритуал для Адепта Тайн?»

Глава 1222 — “Исследовательский центр”

Взяв в руки Звёздный Посох, Клейн другой рукой достал из воздуха золотую монету и подбросил её.

Когда золотая монета упала, в его сознании появилось откровение из его гадания.

Это был очень глубокий овраг. На дне его находилось толстое и огромное здание, покрытое слоями “серовато-белого”.

Каждая деталь была восстановлена до вида Чернобыля, который Клейн видел в самом начале. Однако это происходило не из мира духов, а из его собственного подсознания.

Используя технику гадания по снам, он воспроизвёл увиденные образы в своём сознании.

И в тот момент, когда эта сцена была завершена, драгоценные камни, встроенные в Звёздный Посох, засияли слабым светом. Он мгновенно исчез вместе с проекцией Исторической Пустоты Клейна и появился над серовато-белым зданием.

Всего за секунду Клейн вернулся с самого восточного края Забытой Земли Богов в Чернобыль!

Это была одна из главных способностей Звёздного Посоха: если соответствующая сцена, возникшая в сознании владельца, всё ещё существовала в реальном мире, то Звёздный Посох мог позволить ему преодолеть все препятствия и расстояния, прямо спустившись к желаемой цели.

Конечно, необходимым условием было то, что нарисованная сцена должна была быть абсолютно правильной и визуально ничем не отличаться от оригинала.

Причина, по которой он выбрал глубокий овраг, где находился Чернобыль, а не серовато-жёлтый туман, заключалась в том, что он знал, что младший сын Короля Великанов, Бог Славы Бладель, погиб после освобождения от проклятия. В этой местности определённо произошли бы серьёзные изменения, и единственное, что не было затронуто, это таинственный Чернобыль, который ценился древним богом солнца и Амоном.

Это также не означало, что глубокий овраг и серовато-белое здание не претерпят никаких видимых изменений. На самом деле, Клейн уже приготовился к тому, что его попытка Телепортации провалится. В конце концов, человек, выполнявший её, был ненастоящим, и предмет в его руке тоже был ненастоящим. Будет не жалко, если он его потеряет.

Находясь в воздухе, Клейн со Звёздным Посохом в руке даже не успел осмотреть своё окружение, когда всё его тело внезапно резко замедлилось и полетело вниз.

На нём не было ни Ползучего Голода, ни превращения в птичье существо. В настоящее время он не мог летать.

Поэтому, несмотря на то, что полубоги Пути Провидцев были причудливыми и ужасающими, на самом деле в них была человеческая сторона.

Пока его мысли мчались, в его сознании появилась Потусторонняя сила.

Вслед за этим Звёздный Посох засветился разными цветами, отчего окружающее пространство наполнилось сильным ветром.

Ветер закружился вокруг него, заставляя его чёрный плащ развеваться, а его тело медленно опускаться.

Во время этого процесса правая рука Клейна дрожала, позволяя исторической проекции Звёздного посоха вернуться в своё обычное положение, делая это для того, чтобы с ним не произошло несчастных случаев из-за того, что он вообразил себе определённые сцены.

Вслед за этим его левая рука прижала к голове полушапку. Как раз в тот момент, когда молния в небе должна была исчезнуть, он достал из пустоты фонарь.

Под тусклым жёлтым светом фонаря Клейн твердо ступил на землю под глубоким оврагом своими кожаными ботинками без пряжек. Бесконечная тьма вокруг него, казалось, таила в себе чудовищ.

Он стоял перед “серовато-белым” Чернобылем, который формировался слоями.

Под синхронным воздействием молнии и фонаря в его руке Клейн быстро обнаружил ситуацию.

В этом толстом и огромном серовато-белом здании не было двери!

«Хм, все места запечатаны… Я помню, что древний бог солнца перед выходом открыл иллюзорную трещину на серовато-белой стене…» — Словно в раздумье, Клейн нашёл в памяти это место и начал нараспев произносить почётное имя Шута.

На самом восточном фронте Забытой Земли Богов, у застывшего тумана возле Лунного города, Клейн, скрывавшийся в Исторической Пустоте, сразу же вошёл в замок Сефиры. С помощью молитвенного света он использовал своё “истинное зрение”, чтобы просканировать ситуацию в Чернобыле.

В глубоком овраге и пустынных равнинах с остатками серовато-жёлтого тумана не было ни одного Амона.

Что касается самого Чернобыля, то даже с “истинным зрением”, предоставленным замком Сефиры, ему было недостаточно, чтобы ясно видеть, что происходит внутри.

Под слоями и толщами “серовато-белого”, казалось, было абсолютное небытие, пространство без всякого цвета.

«Действительно, не просто… Как и ожидалось от места, откуда вышел древний бог солнца — Творец Города Серебра…» — Внутренне вздохнув, он быстро покинул замок Сефиры и вернулся к историческому фрагменту до Первой Эпохи.

Клейн, стоявший возле Чернобыля, пришёл в сознание. Он протянул руку и достал Путешествия Леймано.

Он быстро перелистнул одну из страниц и приготовился использовать силу Ученика Открытие Двери.

Такое действие было для него немного опрометчивым, но, учитывая, что это была всего лишь проекция в Исторической Пустоте, он чувствовал, что с этим не возникнет никаких проблем.

«Потусторонние Пути Провидца действительно и осторожны, и безрассудны в одно и то же время. Они осторожны при подготовке, но безрассудны после подготовки. Они проявляют черты осторожности и безрассудства одновременно…» — Насмехаясь над собой, Клейн бесшумно прошёл через препятствие и вошёл внутрь Чернобыля.

После многократного Открытия Двери он наконец покинул серовато-белое здание. Он увидел перед собой приоткрытую тяжёлую металлическую дверь.

Металлическая дверь была не очень высокой, всего около 2,5 метров в высоту. Она явно была подготовлена для людей.

Перед ней стояли две чёрные метки и два пулемёта, которые были более фантастическими, чем любое оружие, принадлежащее этой эпохе.

Эти два пулемёта были немного похожи на те, которые он видел, когда листал журналы в своей прошлой жизни. Однако он не был поклонником таких вещей, поэтому не мог быть уверен.

Клейн не взял их в руки и не попытался изучить. Его духовная интуиция подсказывала ему, что два огнестрельных оружия полностью проржавели. Любое прикосновение к ним мгновенно привело бы к их распаду.

Посмотрев на них несколько раз, он развеял Путешествия Леймано. С фонарём в руках он прошёл через два тёмных прохода и оказался за металлической дверью.

Здесь был широкий проход, а по обеим сторонам располагались комнаты разных размеров. Столы и стулья внутри были опрокинуты, некоторые были в порядке, а другие сломаны пополам. Стены были покрыты чёрными полосами.

«Похоже на исследовательский центр…» — Клейн отталкивался от остатков и общей планировки, придя к предварительному выводу.

Ему не было нужды специально искать что-либо. Он быстро нашёл комнату с разрушенной машиной. На столе лежало несколько листов бумаги с жёлтым оттенком.

Казалось, что кто-то случайно положил их туда после того, как собрал.

«Древний бог солнца или Амон?» — Поколебавшись пару секунд, он, наконец, шагнул в комнату.

Тусклый жёлтый свет рассеивал темноту внутри, когда он взял несколько листков бумаги и быстро просканировал их.

Через десять секунд Клейн отложил лист бумаги, и уголок его рта дёрнулся.

Он не узнал ни одного слова на этих страницах!

«В прошлой жизни я едва сдал английский, не говоря уже о других языках…» — Клейн вдруг почувствовал, что чувствовали другие Потусторонние в этом мире, когда читали дневник Розель.

Он медленно выдохнул, протянул руку в пустоту и достал предмет.

Это было переводное устройство, которое Чжоу Минжуй купил перед поездкой за границу и на которое он копил деньги. Когда проводился ритуал усиления удачи, оно лежало в сумке с компьютером рядом с ним.

Для него самым большим преимуществом этого переводчика было то, что он мог делать переводы в автономном режиме — при условии, что не превышал объем внутренней базы данных.

Повозившись с ним, он наконец понял, что написано на нескольких страницах:

…Исследование появления нефти в высохшем нефтяном месторождении… Зачем им понадобилось строить исследовательский центр в таком невообразимом месте для таких вопросов?
…Боже, что они обнаружили в глубине нефтяного месторождения…
…Это удивительный материал…
…Что именно произошло? Доктор на моих глазах превратился в лужу чёрной жижи!
…Всё больше и больше людей превращались в нефть. Этот исследовательский центр был запечатан снаружи… Никто не может выйти. Никто не может выйти…
…Безумие, они все сошли с ума. Мы ещё нормальные, но наша еда почти на исходе…
…Кажется, я что-то слышу. Кажется, звуки доносятся из-под земли. Он призывает меня. “Он” призывает меня!

От этих простых слов по позвоночнику Клейна пробежал холодок. Он чувствовал себя так, словно шёл к безумию и смерти.

В то же время ему в голову пришла мысль:

«Порча, которая проистекает из-под земли.»

«Причиной всего этого стали неразумные эксперименты, проведённые после обнаружения какого-то странного материала в высохшем нефтяном месторождении? И тогда мир был разрушен? Но если это была катастрофа, вызванная таким совпадением, то мне, императору Розелле и остальным незачем было заранее добывать предметы, помогающие нам “трансмигрировать”… Возможно, среди неизбежности есть случайности, а в случайности есть неизбежность? Подземная порча всегда неочевидным образом влияла на мир людей. Она может периодически приводить к определённым загадочным событиям. Только когда исследовательский центр проник глубже, “Он” полностью пробудился?» — Клейн подсознательно сглотнул слюну.

С фонарём в руке он вышел из комнаты и направился в глубь исследовательского центра. При этом он внимательно следил за всем, на что стоило обратить внимание.

После почти минутной ходьбы его зрение внезапно потемнело.

Больше половины сияния тусклого жёлтого света было поглощено областью впереди!

Присмотревшись, он понял, что в двух шагах от него находится обрыв.

Эта часть исследовательского центра рухнула под землю. Там было темно и пусто, и не было никакого конца.

Ему показалось, что он слышит тихий крик. Он доносился до его сознания из глубины земли.

Такое ощущение Клейн уже испытывал раньше — из-за бронзовой двери в Зале Истины.

Он слегка нахмурился и сделал несколько шагов назад, готовый в любой момент рассеять проекцию Исторической Пустоты.

В этот момент из темноты высунулась ладонь, которая была настолько сухой, что от неё остались только кожа да кости, и ухватилась за край обрыва.

Затем оттуда выпрыгнула фигура и приземлилась перед ним.

На нём была остроконечная шляпа и классическая чёрная мантия. На правом глазу у него был монокль. Это был не кто иной, как Ангел Времени Амон.

Однако состояние этого Амона было очень ненормальным. Он был похож на скелет, покрытый мембраной из кожи.

Клейн подсознательно сделал несколько шагов назад и увидел, как плоть и кровь человека перед ним быстро наполняются.

Он поправил свой монокль и с улыбкой сказал:

— А, посетитель. Не ожидал. А кто ты?

Глава 1225 — Консультация

Услышав немного мрачные и растерянные слова Мисс Справедливости, Клейн смог ей посочувствовать. Это произошло потому, что раньше у него были похожие мысли.

Вспомнив отрывки из книг по самопомощи, он поразмыслил и сказал:

— Смерть отца так незначительна для всего Лоэна. Один или несколько случаев могут происходить каждый день, но для семьи его ребёнка это то, что может изменить их судьбу. Точно так же, если мы не достигнем уровня ангела, исход каждого будет предрешён — смерть и погребение. Но это не значит, что время от нашего рождения до нашей смерти не имеет смысла.

Одри слегка кивнула, услышав это. Она снова сказала обескураживающим тоном:

— Я всё это понимаю. Однако секреты, о которых вы упомянули, оказали на меня огромное влияние, и я не могла контролировать свои эмоции. Будучи Психиатром, я действительно нуждалась в том, чтобы кто-то другой консультировал меня…

Клейн улыбнулся и сказал:

— Разве это не нормально? Много раз мы можем сказать, нормально ли состояние другого человека, но не можем ясно увидеть свои собственные проблемы. Разве вы не говорили, что вы с Сьюзи время от времени консультируете друг друга?

Из-за того, что Дуэйн Дантес видел Сьюзи, золотистого ретривера, Одри не скрывала ничего, связанного с ней, во время их бесед.

Одри осторожно кивнула и ответила:

— Да… это так. Я уже разобралась в своих мыслях. Я должна сделать всё, что в моих силах, и не оставлять никаких сожалений.

Она постепенно приводила в порядок своё психическое состояние.

Затем Клейн сказал:

— Дело не только в том, чтобы не сожалеть о содеянном; возможно, мы сможем пополнить силы, противостоящие апокалипсису. По сравнению с целым, это может показаться мелочью, но даже самая огромная пустыня состоит из песчинок. Безбрежный океан тоже состоит из капелек воды. Пока каждый посылает столько света, сколько тепла внутри него(Прим. автора: Цитата одного из ведущих деятелей современной китайской литературы Лу Сюня), это может принести некоторую надежду.

— Посылает столько света, сколько тепла внутри него… — Одри негромко повторила ключевую фразу Германа Воробья.

— Не цитируйте меня, — добавил Клейн с улыбкой.

Уголки рта Одри изогнулись, когда она ответила слабой улыбкой:

— Может быть, это что-то из того, что сказал император Розель?

«Этого я не знаю… Мне приходится испытывать сильное чувство стыда, когда я перелистываю его цитаты. Я так и не дочитал до конца…» — Клейн не дал утвердительного ответа, но и не отрицал его. Вместо этого он сказал:

— Начните меня гипнотизировать. Пусть я забуду вещи, связанные с космосом, и буду помнить только соответствующее напоминание.

— Ещё немного. Мне нужен ваш совет кое о чём. — Одри открыто обратилась с просьбой. Пользуясь случаем, она рассказала о том, чем занималась в последнее время, а также о трудностях и недоумениях, с которыми ей пришлось столкнуться. — …Мистер Мир, какие у вас есть предложения? Что я должна сделать, чтобы уменьшить страдания жителей Баклунда до окончания войны?

Что касается остановки войны, то, хотя она и хотела этого, она знала, что у неё нет возможности сделать это.

В то же время она понимала, что даже Мистер Мир не сможет этого сделать. Даже если бы Мистер Шут лично вмешался, он бы максимум смог переломить ситуацию. Остановить войну было невозможно. Ведь эта мировая война, по сути, была битвой между божествами.

Поколебавшись несколько секунд, Клейн спокойно сказал:

— Хотя Путь Зрителя старается по возможности действовать за кулисами, и хотя я всегда держу в уме слова “осторожность” и “внимательность” в отношении всего, что я делаю, и стараюсь не ставить себя в опасную ситуацию…

Когда он сказал это, Одри подсознательно подумала:

«Из различных слухов в море, описаний Форс и других, и битвы полубогов, свидетелем которой я была, я действительно не вижу “осторожности” и “внимательности”. Есть только “доминирование” и “радикализм”… Хм, чтобы быть в состоянии делать эти вещи и выживать, одной только силы действительно недостаточно…»

Видя, что Мисс Справедливость серьёзно слушает с её зелёными глазами, наполненными вниманием, он продолжил:

— В этом мире ничего нельзя легко решить, не рискуя. Иногда я делаю что-то с мыслью, что “смерть возможна”.

Бормотание в сердце Одри прекратилось. Она замолчала на некоторое время, а затем медленно сказала:

— Я понимаю, что вы имеете в виду. Есть много случаев, когда вы не можете делать то, что хотите, обеспечивая при этом абсолютную безопасность. Вы можете выбрать только один из них.

Клейн кивнул и решил дать Мисс Справедливость лучше понять реальность этого мира, чтобы она не была слишком идеалистичной в своих действиях.

— Метод, который вы упомянули только что, является наиболее осуществимым, с наименьшими рисками. Люди, которые могут помочь жителям Баклунда — это дворяне, церковники, бизнесмены и королевская семья.

— Почему бы нам не лишить Фейсака, Интиса и армию Фейнапоттера их еды? — подсознательно спросила Одри.(Прим. ред.: В какой момент ты стала такой жестокой Одри?)

Клейн спокойно сказал:

— Потому, что три армии уже вошли в пределы Королевства Лоэн. Даже если вам удастся ускользнуть от внимания полубога и успешно похитить еду, они не падут духом. Они обязательно будут отбирать еду у окружающих людей, чтобы прокормиться. В краткосрочной перспективе последствия не будут значительными. Что касается долгосрочной перспективы, то у нас может не быть столько времени, чтобы ждать так долго.

Когда это произошло, Одри стало ясно, кто станет настоящей жертвой.

В этом заключалась разница между войной между божествами и обычной войной.

— Кроме того, я не в состоянии сделать это. Вместимость Сумки Путешественника ограничена. То же самое касается и Телепортации, записанной в Путешествиях Леймано. — Справедливость Одри начала советоваться с собой, задумчиво спрашивая, — Если бы я действительно получала еду от дворян, бизнесменов и королевской семьи, какая реакция была бы у Церкви, когда они обнаружат следы моего вмешательства?

Клейн сохранил свой прежний тон и ответил:

— Молчаливое согласие.

… Одри смутно чувствовала, что это и есть ответ, но не могла понять причину.

Клейн продолжил:

— Верующие — это якоря божеств. Один верующий — это точка опоры. В этом аспекте нет разницы между благородным и бедным человеком. По сути, нет никого благороднее или ниже. При нормальных обстоятельствах дворяне и купцы могут использовать свой статус, власть, богатство и влияние, чтобы помочь Церкви поддерживать свою систему и распространять веру. Поэтому они более важны. Но в данной ситуации, кто важнее — тысячи якорей или миллионы якорей? Это простая задача по математике.

Столкнувшись с правдой о сорванной завесе, Одри на мгновение потеряла дар речи.

Видя это, Клейн добавил:

— С этой точки зрения, всё, что вы хотите сделать на более широком уровне, имеет свой смысл. Вы поможете Богине Вечной Ночи и Повелителю Бурь стабилизировать их якоря. В будущем это может иметь решающее значение для противостояния апокалипсису.

Одри немного поджала губы и долго держала их сжатыми, прежде чем расслабить. Она усмехнулась и сказала:

— Только сейчас я поняла, что на самом деле немного горжусь своим благородным статусом.

— Благородство — в вашем характере, а не в статусе. — Клейн помог ей закончить фразу.

Одри медленно выдохнула и успокоила свои хаотичные внутренние мысли. В результате она так ничего и не решила.

Она небрежно сказала:

— Наш клуб Таро и Церковь… Э-э, отношения с Церковью Вечной Ночи кажутся довольно хорошими. Мистер Шут и Богиня Вечной Ночи — союзники?

«Этот вопрос ставит меня в тупик… Я действительно хотел бы стать союзником Богини, но Она может быть не заинтересована…» — После нескольких смешков Клейн сказал серьёзным тоном:

— Можете считать Их союзниками на данный момент.

Он намеренно подчеркнул, что это только сейчас, чтобы не дать себе пощёчину от реальности в будущем.

В то же время, он пробормотал настоящий ответ в своём сердце:

«Исходя из текущей ситуации, Богиня была ангелом-инвестором Клуба Таро, основным акционером…»

Одри медленно кивнула и вдруг улыбнулась.

— Я просто подумала о том, что вы могли бормотать внутри себя, когда ответили “союзники на данный момент”. Это должно быть интересно, прямо как тогда, когда мы исследовали Ливсид.

«…Леди, психиатру не подобает шутить с пациентом на такие темы… Это потому, что мы слишком долго общались за последние полгода и стали гораздо лучше знать друг друга, вы раскрыли свою истинную природу? Пожалуйста, проявите немного уважения к этому авантюристу перед вами, который славится своей холодностью и безумием… Да, я должен сказать, что способность Зрителя регулировать свои эмоции действительно впечатляет… В тот раз во всём виноват Леонард…» — Клейн сначала опешил, но потом сделал вид, что ничего не произошло, откинувшись в кресле.

— Давайте начнём.

Одри немедленно обуздала свои эмоции и начала серьёзно и осторожно пытаться загипнотизировать его.

Когда всё закончилось, Клейн подтвердил, что Мисс Справедливость не попала под наблюдение Великих Древних через багровую звезду после возвращения в реальный мир.

Конечно, он уже забыл обо всём, что касалось Великих Древних или Внешних Божеств. Он просто смог подтвердить, что в состоянии Мисс Справедливости не произошло ничего аномального.

«Фух…» — Клейн вздохнул с облегчением. Он выбросил бумажку, которая могла пробудить его воспоминания, в мусорную кучу и сказал себе, что нужно подождать, пока он не станет ангелом.

…

Баклунд, район Моста, в квартире.

Эмлин Уайт посмотрел на Марика, который внезапно появился перед ним. Тот снял шляпу и поклонился в чрезвычайно джентльменской манере.

— В чём дело? — Марик сел на диван и наклонился вперёд, сцепив руки.

Эмлин придвинул стул и сел. Он улыбнулся и спросил:

— Вы всё ещё хотите разобраться с важными фигурами из фракции Школы Мысли Розы?

— У вас есть какие-нибудь зацепки? — равнодушно спросил Марик.

Эмлин определённо подготовился к “визиту”, поэтому неторопливо ответил:

— У меня нет никаких зацепок относительно лица, возглавляющего Школу Мысли Розы в Баклунде. Однако, после эскалации войны, Восточный и Западный Балам, Звёздное Нагорье, Долина Паз и Равнина Хаагенти были ввергнуты в хаос. Многие из полубогов Школы Мысли Розы появились и вышли на сцену. Теперь их уже не так сложно поймать.

Марик посмотрел на красноглазого и тонкогубого Эмлина и сказал:

— Какого герцога или маркиза Сангины вы представляете?

— Разве мне не позволено представлять самого себя? — Эмлин слегка приподнял подбородок и спросил с улыбкой.

Марик серьёзно покачал головой и сказал:

— У вас только 5-я Последовательность, вы недостаточно квалифицированы.

Он сказал это так прямо, что Эмлин на мгновение потерял дар речи.

Глава 1226 — Раздача грибов

Эмлин сохранил улыбку и успокоился, прежде чем ответить:

— Я могу найти помощников достаточного уровня.

Он не хотел слишком сильно привлекать силы Сангвинов в этом деле, потому что если это произойдёт, то он, несомненно, окажется связным, сторонним наблюдателем и посыльным. Он не будет иметь никакого права голоса при распределении военных трофеев.

Что касается сангвинийских герцогов и маркизов, то у них не было недостатка в прямых потомках, желающих стать полубогами и графами.

С самого начала Эмлин верил в то, что он является спасителем Сангвинов. Он верил, что важные фигуры будут справедливо относиться к каждому члену. Однако по мере того, как Висельник анализировал различные приказы маркиза Ниббса и других высокопоставленных Сангвинов, Эмлин постепенно стал относиться к ним настороженно.

Он слегка нахмурился и сказал:

— Шерлок Моретти?

Эмлин в недоумении переместился на своё место.

— Почему ты думаешь, что это он?

Если бы это было в прошлом, он бы прямо сказал: “Почему вы упоминаете Шерлока Моретти? Его не было в Баклунде почти два года”. Но сейчас он остро почувствовал, что в словах Марика есть какая-то скрытая информация. Он подсознательно скорректировал свой вопрос.

«В глазах этого призрака Шерлок Моретти не так прост? Да, действительно, он не прост…» — Пока он говорил, Эмлин сделал предположение.

Услышав вопрос Эмлина, выражение лица Марика сразу же стало странным, как будто он впервые встретил этого виконта-Сангвина.

Он быстро сдержал ненормальность на поверхности и без эмоций сказал:

— Мы должны это обдумать. Надеюсь, в следующую нашу встречу вы сможете придумать более убедительный план.

— Без проблем. — Эмлин втайне вздохнул с облегчением.

Он тут же встал и учтиво поклонился.

Определившись со средствами связи, он надел свою шёлковую шляпу и вышел из комнаты.

Возвращаясь в свою резиденцию, Эмлин не мог не прокрутить в голове свой первоначальный план.

«Если я заключу соглашение о сотрудничестве с полубогом фракции умеренности Школы Мысли Розы, то смогу использовать его, чтобы подать заявку на запечатанный артефакт 1-го класса у маркизов и герцогов расы…»

«Используя причину, по которой партнёр по сотрудничеству возражает против участия полубогов расы, я могу остановить их от прямого вмешательства…»

«Да, чтобы заключить соглашение, я должен показать достаточно силы, чтобы убедить Марика и остальных… Я могу поручить миссию только в Клубе Таро, чтобы узнать, согласны ли Мисс Отшельница, Мисс Справедливость и Мистер Висельник принять поручение. Мисс Маг также может быть рассмотрена. Она может вызвать проекцию Германа Воробья…»

«Самая большая проблема сейчас в том, что я не могу предоставить достаточную компенсацию…»

«Я могу только попытаться сделать аванс или пообещать, что как только я стану графом, я верну оплату…»

Подумав об этом, Эмлин вдруг почувствовал благодарность за то, что вступил в Клуб Таро.

Это была единственная известная ему организация, которая могла использовать будущее обещание для обмена на текущие материальные блага.

А у Сангвинов, или в ортодоксальных Церквях, нужно было накопить достаточно взносов, пока не дойдёшь до конца очереди, где давались Черты и проводился ритуал продвижения. Иногда Потусторонний может не суметь накопить достаточно взносов за всю свою жизнь.

«Это как кредитная ссуда, которую берет на себя Мистер Шут. Его можно использовать для выполнения заданий, а когда продвижение будет успешным, его можно выплачивать частями…» — Эмлин привычно склонялся к тому, с чем был знаком.

Хотя он никогда не занимал денег в банке, некоторые из сангвинов имели богатый опыт в подобных областях и часто общались в своём кругу.

У большинства из них было постоянное дорогое хобби. Драгоценные вещи порой было нелегко сбыть, поэтому у них не было другого выбора, кроме как занимать деньги у близких друзей или в банке, чтобы обеспечить необходимый денежный поток.

Эмлин вспомнил, что был один Сангвин, который не умел управлять богатством. Он полагался исключительно на свою профессию врача, чтобы заработать деньги. Когда ему приглянулось какое-нибудь ценное произведение искусства, он купил его, взяв кредит в Баклундском банке.

После этого он не мог вынести залога своего имущества под ипотеку. Пользуясь своей долгой жизнью, он потратил двести лет на погашение долга. Конечно, на именинах его отец умер, и долг перешёл к сыну. Когда сын умер, долг перешёл к внуку.

Эмлин оценил это так: очень честно.

…

Северный район в Баклунде. Возле собора Святого Самуила.

Горожане выстраиваются в ряды, получая от работников Фонда помощи бедным Лоэна поджаренный хлеб, сушёные грибы, консервированные фрукты и другие продукты.

Их ряды тянулись от главного входа в собор до самой площади и несколько раз огибали её. С первого взгляда было видно, что она плотно заполнена людьми.

Одри стояла на ступеньках позади Мелиссы и рассматривала всё вокруг.

Она видела бледные лица горожан, их глаза, наполненные тоской. Увидев мать с младенцем на руках, она с тревогой погладила ребёнка, с нетерпением наблюдая за очередью перед ней, которая, казалось, не уменьшалась. Она увидела множество людей, одетых в яркие одежды, официальные костюмы и длинные юбки. Некоторые из них прижимали шляпы и носили вуали, как будто не хотели, чтобы окружающие узнали их.

Временами некоторых людей, не желавших соблюдать порядок, вытаскивали священники и полицейские, помогавшие поддерживать порядок. Их бросали в конец очереди.

По мере раздачи еды матерчатые мешки, сложенные за длинным столом, постепенно уменьшались, пока их не осталось совсем.

Наконец, вся еда была роздана, но длинная очередь сократилась лишь наполовину.

Граждане, которые не смогли получить помощь, не могли удержаться от того, чтобы не показать своё разочарование, досаду и нежелание. Однако они не устраивали сцен и не спорили. Они механически передвигали ноги в сторону других пунктов раздачи.

За последние один-два месяца они уже не раз сталкивались с подобным. Они давно знали, что ненужные эмоции только растрачивают энергию, которой у них и так мало. Это мешало им быстро перемещаться к другим пунктам раздачи или пунктам питания по справедливой цене.

В этот момент их выражения лиц были оцепенелыми, глаза пустыми, и они покидали площадь, как кучка зомби.

Во время этого процесса у женщины, несущей ребёнка, подкосились ноги, и она упала на землю.

Её ребёнок начал громко плакать, в его голосе слышалась боль.

Плача, ребёнок всхлипывал и говорил:

— Мамочка, я так голоден…

— Скоро будет еда. Скоро будет еда. На Мемориальной площади есть еда… — Женщина несла ребёнка и похлопывала его по спине. Слёзы текли по её лицу, пока она говорила.

Увидев эту сцену, Одри уже собиралась что-то сказать, когда увидела, как Мелисса достала тарелку с едой из деревянного ящика под длинным столом и побежала к матери и сыну.

— Я не заметила этого только что. Есть ещё один… — Мелисса присела и передала хлеб, сушёные грибы и консервированные фрукты. Затем она объяснила мягким голосом, боясь, что это вызовет споры среди горожан.

Остальная еда была приготовлена для сотрудников фонда, которые всё это время были заняты. Порция, которую Мелисса отдала им, принадлежала ей.

Женщина взяла еду и протянула её ребёнку, повторяя:

— Спасибо, спасибо…

Ребёнок крепко обнял еду и подражал матери своим зарождающимся голосом:

— Спасибо, спасибо…

Одри подсознательно огляделась вокруг и заметила, что священники церкви, большая часть полиции, а также Ночные Ястребы, которые смешались с людьми, чтобы тайно предотвратить любые несчастные случаи, все проявляли сочувствие, жалость и печаль.

После того, как горожане ушли, Одри взяла свой собственный набор еды и передала его Мелиссе.

— Ты заслужила это.

Мелисса посмотрела на стоящую перед ней мисс Холл и покачала головой.

— Я сама отдала свою долю. Мисс Холл, не волнуйтесь. У меня будет еда, когда я вернусь домой. Мой брат — государственный служащий…

Слабо улыбнувшись, Одри сунула в руки Мелиссы поджаренный хлеб, сушёные грибы и консервированные фрукты.

— Тебе не нужно беспокоиться обо мне. Моя семья приготовила для меня закуски, когда я буду занята.

Пока она говорила, она взяла у своей личной служанки Энни деревянный ящик и открыла его, чтобы Мелисса увидела.

В деревянной коробке лежали изысканные бутерброды с огурцом, булочки с кремом и маленький морковный торт.

На лице Мелиссы появилось выражение изумления. Она несколько секунд смотрела на закуски, а затем подняла глаза на мисс Одри Холл.

Она тут же опустила голову и, не говоря ни слова, съела жареный хлеб с водой, который приготовил собор Святого Самуила.

Словно “окаменев” от её взгляда, Одри держала деревянную коробку и стояла, пригнувшись к земле. В течение нескольких секунд она не двигалась и только плотно сжимала губы.

…

После того как пятая партия жителей Лунного города прошла очищение и лечение и насладилась волшебными грибами, этот древний город без всякого сопротивления стал верующим в Шута. Он приветствовал святого и оракула, Германа Воробья, в городе.

После этого Клейн провёл большую мессу и использовал Незатемнённое Распятие и Трость Жизни, чтобы исцелить оставшихся жителей Лунного города.

Первосвященник Ним, закончивший свой карантин, вышел и почтительно спросил в конце мессы:

— Оракул, каково полное почётное имя могущественного Господа?

Клейн огляделся вокруг и торжественно сказал с напряжённым лицом:

— Шут, не принадлежащий этой эпохе…

Назвав почётное имя, он особо подчеркнул:

— Не произносите полное почётное имя в обычное время. Делайте это только при возникновении важных дел.

Иначе, как Мистер Шут, он получил бы психическое расстройство от всех этих “звонков с работы”.

Ним ничуть не удивился, ведь древний бог солнца был таким же.

Немного подумав, он спросил:

— Каковы требования к ритуалу Владыки?

Клейн ответил уверенно, как шарлатан:

— Бог говорит: Восьмая заповедь: Служите Мне сердцем вашим, а не приношениями вашими. Самое главное для ритуала — быть благочестивым. Других требований нет. Он может быть очень простым.

«В конце концов, Господу всё равно(Прим. автора: Цитата из “Тёмного леса” трилогии “Проблема трёх тел”.)…» — Сказав это, Клейн тихо добавил в своём сердце.

Объяснив это, он поднял правую руку и указал на кучу грибов перед собой.

— Господь даровал вам эти грибы, потому что хочет, чтобы вы получили богатый урожай. Эти грибы питаются плотью и кровью монстров. Они могут быстро расти и накапливать все токсины, порчу и безумие в этих чистых чёрных грибах. Их можно использовать как средство для проклятий или для смазывания наконечников стрел…

Жители Лунного города с волнением слушали, сжимая руки и склоняя головы, крича:

— Слава Шуту!

В этот момент Клейну показалось, что из воздуха доносятся бесчисленные иллюзорные голоса. Они смешивались с настоящими славословиями, кружились вокруг него и удерживали его.

Глава 1228 — Желания

Не дожидаясь ответа Мира Германа Воробья, Одри, сохранявшая осанку, медленно произнесла несколько слов:

— Тяжесть… Боль… Стыд…

Клейн молча слушал, не комментируя то, что говорила Мисс Справедливость. Вместо этого он спросил мягким тоном, который был ближе к образу Дуэйна Дантеса:

— Почему вы вдруг захотели провести такой тест?

— Это не тест. — Одри покачала головой. — Это просто раскрытие тех деталей, которые я обычно скрываю и избегаю. Я хочу увидеть, как я на самом деле выгляжу в глазах других.

Сделав паузу на мгновение, она без улыбки пошевелила губами.

— После нашего предыдущего разговора я действительно пытаюсь разработать план. Я планирую тайно провести некоторые манипуляции, чтобы дворяне, бизнесмены, королевская семья и церковь смогли выпустить достаточно продовольствия из своих запасов. Теоретически, это простое дело, но когда я пытаюсь воплотить его в жизнь, я понимаю, что не могу быть такой твёрдой и решительной, как я думала. Некоторые из них — мои дяди и тёти, некоторые — мои двоюродные братья и сёстры. Некоторые из них — друзья, которых я знаю с юных лет, другие — старшие, которые очень опекали меня. С некоторыми из них я часто встречаюсь во время различных благотворительных мероприятий и очень дружу. Они сформировали моё детство и дали мне слишком много. Это была часть моего роста, часть прекрасных воспоминаний о моём прошлом… Кроме того, продукты, которые они накопили, не были украдены. Их объяснение действительно разумно. Я действительно не могу сделать это — сделать их своей мишенью в попытке лишить их части их богатства. По крайней мере, сейчас это так.

По мере того как она говорила, голос Одри неосознанно перешёл в накал, как будто она с кем-то спорила.

Затем она поняла, что потеряла самообладание, и замолчала на пару секунд, прежде чем продолжить:

— Вот почему я хочу узнать о себе больше. Я хочу убрать ложный образ из наших прошлых отношений. В разных обстоятельствах я хочу спросить себя, чего я действительно хочу, были ли мои мысли в прошлом импульсивными, лицемерными и наивными, или же это были твёрдые убеждения моего сердца.

В этот момент Одри вдруг улыбнулась.

— Хотя я ещё не пришла ни к каким выводам, эта попытка уже принесла некоторые дополнительные преимущества. Раньше я думала, что строго соблюдала принцип “ты только играешь роль”, но теперь я понимаю, что почти пристрастилась к актёрству. Другие Пути требуют различных личностей и профессий. Актёрская деятельность для Пути Зрителя полностью соответствует повседневной жизни. Иногда трудно провести чёткое различие между ними. Самый простой пример: Кто не хотел бы, чтобы его все любили? Поэтому, сталкиваясь с разными людьми, я надеваю разные маски и использую способности Пути Зрителя, чтобы создать образ, наиболее соответствующий ожиданиям другой стороны. Когда таких вещей становится всё больше и больше, когда вы сталкиваетесь со всеми, вы становитесь одержимы “актёрством”. Вы почти теряете себя.

Клейн слегка кивнул и сказал:

— Это хороший урок.

Он не стал комментировать предыдущие слова Мисс Справедливость.

После минутного молчания Одри медленно сказала:

— За это время я прочитала отчёт о расследовании в Восточном районе, который мой отец нанял кого-то сделать. Я пережила много разных событий. До войны многие бедняки, рабочие и фермеры жили такой же тяжёлой жизнью, как и сегодня. Они испытывали постоянный голод и боль. Изменения в Законе о бедных и строгие законы о рабочем времени и окружающей среде действительно привели к некоторому улучшению ситуации с загрязнением воздуха, но совсем немного… После окончания войны и если… если мы преодолеем апокалипсис, будут ли такие вещи повторяться?

Когда она заговорила, Одри плотно сжала губы и замолчала.

Клейн чувствовал растерянность и недоумение Мисс Справедливость. После некоторого раздумья он не стал говорить ответ в своём сердце. Он сказал глубоким голосом:

— Эти ваши вопросы, включая то, что вы сказали о своих истинных мыслях, требуют, чтобы вы сами нашли на них ответы. Никто не сможет заменить вас. Я могу лишь вам тебе совет. Отправляйтесь на поля и посмотрите на трудолюбивых фермеров. Поезжайте на фабрики и посмотрите на прилежных рабочих. Поезжайте в Восточный округ и познакомьтесь с ними. Сходите в библиотеку и почитайте газеты прошлых лет и другие связанные с ними работы.

Одри внимательно слушала и серьёзно кивала.

— Я постараюсь.

Она тут же встала и поклонилась в сторону конца длинного пёстрого стола. Хотя Мистер Шут ушёл, она верила, что Он наблюдает за ней.

В тот момент, когда она ждала, что Мистер Шут отправит её обратно в реальный мир, Мир вдруг сказал:

— Подождите.

— Оу? — Одри выразила своё любопытство вздохом.

Клейн посмотрел на неё и наколдовал лист бумаги.

— Это описание характера и поведения Мифического Существа. Надеюсь, вы сможете оказать мне помощь. На основе этого анализа определите, какие реакции Он будет проявлять в различных ситуациях.

— Хорошо. — Одри не стала отказываться и согласилась.

После того, как она взяла лист бумаги и закончила читать содержание, Клейн поразмыслил и сказал:

— По поводу того, что вы только что сказали, у меня есть ещё одно предложение: Есть два типа вопросов, которые у вас есть. Одни из них действительно очень актуальны, а другие — нет. Вы можете подождать, пока всё успокоится, и провести более глубокое расследование. Когда человек волнуется, он легко допускает ошибки. Лучше всего, если вы будете чётко понимать разницу.

Одри задумалась на мгновение и торжественно кивнула.

— Я понимаю.

Ответив, она вдруг рассмеялась.

— Я думала, вы позвали меня в последний момент, чтобы дать мне своё благословение, надеясь, что я всё ещё буду любить этот мир после того, как увижу его таким, какой он есть.

Клейн сначала опешил, но потом спросил с улыбкой:

— Похоже, вы читали много романов императора Розеля?

— Он выдающийся писатель, а также очень сложный и противоречивый человек, — сказала Одри со слабой улыбкой.

Клейн неопределённо кивнул и медленно проговорил:

— Если бы я хотел передать вам своё благословение, я бы этого не сказал. Я бы сказал: “Я надеюсь, что вы по-прежнему будете любить свою семью и друзей, увидев их такими, какие они есть”.

Одри была ошеломлена, её губы дрожали, как будто она повторяла слова.

Через несколько секунд она закрыла глаза и сказала слегка охрипшим голосом:

— Спасибо…

…

Море Сони, в водах архипелага Рорстед.

Голубой Мститель вёл пиратский флот через опустошённое войной поле боя.

Внезапно из ниоткуда вылетел огромный огненный шар. Переплетающиеся серебряные лучи раскололи поверхность моря, создав проход, которого изначально не существовало. Окружённый с обеих сторон мощными волнами, он был направлен прямо на Голубого Мстителя.

Элджер Уилсон, стоявший на носу, поднял правую руку, не изменив выражения лица при виде этой сцены.

Внезапно возник сильный ураган, взметнув лазурно-синюю морскую воду и свернув серебряные лучи, подобно длинной змее, которая устремилась в небо, столкнувшись с огромным огненным шаром.

От столкновения вода брызнула вниз, как дождь.

Элджер тут же зацепился за линкор, открыл рот и издал гневный рёв.

Со звоном лодка была внезапно поднята в воздух свирепой волной.

Воспользовавшись случаем, пушки Голубого Мстителя автоматически открыли огонь, и серия залпов отозвалась непрерывным эхом.

Понимая, что Потусторонний на военном корабле другой стороны пытается использовать силу взрыва огненного шара, чтобы позволить кораблю дрейфовать в сторону, Элджер внезапно опустил правую руку.

Толстая серебряная молния ударила вниз, испепеляя тело Потустороннего, который продолжал биться в конвульсиях.

Один за другим артиллерийские снаряды попали в цель, и корабль распался в воздухе.

В этот момент Элджер почувствовал лёгкое оцепенение. Он не мог не посмотреть на свою правую руку.

«Такова сила Сущности Катаклизма. Так вот каково это — быть полубогом?» — Он вздохнул в своём сердце в состоянии некоторого опьянения, но затем быстро пришёл в себя. Он заставил Голубого Мстителя преследовать врага.

Час спустя напряжённое морское сражение закончилось. Сторона Лоэна вновь овладела архипелагом Рорстед.

Элджер пребывал в довольно хорошем настроении. Вернувшись в порт на Голубом Мстителе, он созвал матросов и направился в один из немногих баров, которые ещё оставались открытыми для бизнеса.

Лоэн уже ввёл запрет на продажу алкоголя в военное время, чтобы пополнить продовольственный рацион. Но для моряков алкоголь был незаменим. Поэтому на территории, контролируемой Церковью Повелителя Бурь, ограничения не были слишком строгими. Кроме того, на архипелаге Рорстед было много продукции и не так много людей. Судоходные линии находились под контролем, поэтому снабжение продовольствием не было нарушено.

Пройдя некоторое расстояние, Элджер вдруг замер.

Улица перед ним пострадала, и многие дома уже рухнули. В одном из них был огромный кратер на бетонном поле, а четырёхэтажное здание рядом с ним осталось в руинах.

Улыбка на лице Элджера постепенно исчезла.

…

В понедельник, в три часа дня по времени Баклунда.

Тёмно-красные лучи света выстреливали вверх с обеих сторон длинного бронзового стола, складываясь в размытые фигуры.

После того как все участники поклонились Господину Шуту, началась транзакционная часть собрания, поскольку больше не было ни страниц дневника Розель, ни накопившихся вопросов.

Эмлин сразу же сел прямо и осмотрел территорию.

— Дамы и господа, у меня есть поручение.

— На какого Короля Шаманов вы хотите поохотиться? — спросила Каттлея, согласно своему пониманию Мистера Луны.

… Эмлину потребовалось две секунды, чтобы переварить её вопрос. Он сохранил свою элегантную улыбку и сказал:

— Вы угадали правильно.

Каттлея слегка кивнула и спросила:

— Какую оплату вы можете предоставить?

Эмлин снова потерял дар речи, ему было немного неловко говорить то, что он приготовился сказать.

В этот момент Мир на нижнем конце длинного бронзового стола вдруг сказал:

— Вы нашли кого-то из фракции умеренности Школы Мысли Розы для сотрудничества?

Эмлин облегчённо вздохнул.

— Верно.

— Тогда я могу взять на себя эту миссию. — Поскольку это было связано с Мисс Мессенджер, мисс Шэррон и Мариком, Клейн контролировал, чтобы Мир проявил инициативу и принял задание. — Конечно, для этого нужен определённый посредник.

Не дожидаясь ответа Эмлина, он заставил Германа Воробья посмотреть на Мисс Маг.

— Сделайте некоторые приготовления заранее.

«???» — Форс, наблюдавшая за всем происходящим, как за спектаклем, сидела с пустым выражением лица.

Глава 1231 — Побывать везде

Эмлин подсознательно посмотрел на высокий табурет на другом конце комнаты и увидел “изысканную куклу”.

В его глазах тут же появилось выражение удивления, восхищения, восторга и других смешанных эмоций. Он открыл рот и чуть не выкрикнул вопрос о том, где можно купить такую куклу и кто мастер, создавший это произведение.

Однако он уже был взрослым и многое пережил. Он знал, что задавать такие вопросы очень невежливо, поэтому планировал найти возможность задать их после того, как закончится обсуждение серьёзных вопросов.

Шэррон неопределённо нахмурилась, когда её тело поднялось вверх. Она поклонилась Рейнет Тинекерр и Шерлоку Мориарти.

— Нет необходимости в светских беседах, — просто сказал Клейн. — Наш первоначальный план таков…

Он рассказал, как он позволит своей исторической проекции взять на себя инициативу и шагнуть в ловушку, чтобы привлечь внимание Школы Мысли Розы, и подробно описал её.

Шэррон в чёрном чепце молча слушала и сказала слегка бесплотным голосом:

— Возможно, они не поведутся на это. Поняв, что нападающим являетесь вы, Король Шаманов, скорее всего, решит отступить под защиту Запечатанных Артефактов или ангелов.

Таким образом, он мог задействовать лишь часть сил Школы Мысли Розы.

Не дожидаясь ответа Клейна и Эмлин, четыре головы Рейнет Тинекерр открыли рты и заговорили в ускоренном темпе:

— Значит… Их… Главной… Целью… Должна… Быть… Я…

Эмлин немного растерялся, услышав это, но он мог приблизительно сказать, что существо духовного мира, которое вызвал Герман Воробей, имело довольно высокий статус. Более того, оно имело глубокие отношения с фракцией умеренности Школы Мысли Розы.

«Верно… Даже если Мать-Древо Желаний высокого мнения обо мне, ситуация, скорее всего, привлечёт Мисс Мессенджер…» — После минутного молчания Клейн добавил:

— Мисс, мы с вами атакуем другого Короля Шаманов в виде проекций Исторической Пустоты.

«… Герман Воробей очень уважительно относится к этому существу из мира духов…» — Как раз в тот момент, когда эта мысль промелькнула в голове Эмлина, он увидел, как восемь глаз на четырёх головах смотрят на него.

Он вздрогнул и инстинктивно присоединился к обсуждению.

— Может ли это обмануть тех, кто принадлежит к Школе Мысли Розы?

Раз уж Клейн предположил это, он должен был придумать соответствующее решение.

— У меня есть предмет, который можно одолжить мисс Тинекерр.

Сказав это, он посмотрел на Рейнет Тинекерр и сказал:

— Этот предмет может имитировать Потусторонние силы, которые всплывают в вашем сознании. Я надеюсь, вы сможете использовать его, чтобы вызвать своё прошлое “Я”, затем перевести себя в скрытое состояние и ввести своё сознание в проекцию. Таким образом, Школа Мысли Розы не сможет обнаружить ничего аномального за короткий промежуток времени. Вполне вероятно, что они поведутся на это и соберут все свои силы, чтобы окружить и убить вас и меня, что позволит мисс Шэррон и Эмлину найти возможность для внезапной атаки. Если они более осторожны, чем я думал…

Клейн сделал небольшую паузу и улыбнулся.

— За этот короткий промежуток времени, если вы объединитесь со мной в вашем пиковом состоянии, есть шанс убить Короля Шаманов, несмотря на то, что он находится под защитой Запечатанного Артефакта. Теперь, главное, достаточно ли вы знаете о Потусторонних силах, чтобы вызывать Исторические проекции Пустоты, а также входить в скрытое состояние? Я могу продемонстрировать вам первое, но я придумаю способ для второго.

Четыре головы Рейнет Тинекерр одновременно качнулись вверх и вниз.

— Я… Могу… Не… Проблема…

— Это общая суть. Детали вы сможете уточнить в ближайшие несколько дней. — Клейн молча прикинул время, как бы делая свой доклад лаконичным.

Шэррон неопределённо кивнула и сказала:

— Самое главное — это информация. Учитель может предоставить часть. Остальное можно получить с помощью магического зеркального гадания.

Марик повторил:

— Я помню символ, который вы тогда нарисовали.

Он также помнил, что вопрос, заданный скрытым существом, не нарушил его уединения и не вызвал сильного стыда.

Эмлин задумалась на мгновение и осторожно спросил:

— Как нам общаться с обеих сторон? Если мы не сможем точно уловить время, то план точно провалится.

Заклятье Клана Крови Розы не могло передать увиденное и услышанное на такое большое расстояние.

Шэррон посмотрела на Рейнет Тинекерр и сказала:

— Основное тело учителя может оставаться на нашей стороне. Через десять секунд после того, как “Она” войдёт в скрытое состояние, мы начнём действовать. Как только “Она” выйдет из скрытого состояния, мы немедленно уйдём, независимо от того, удастся ли нам это сделать.

«“Она”…» — Эмлин испуганно вскочил, инстинктивно повернув голову, чтобы посмотреть на Германа Воробья.

Он ясно помнил, что “Она” была вызвана Мистером Миром.

«Какой ужас…» — Эмлин не знал, к кому он обращается — к существу из мира духов или Герману Воробью.

— После того, как сбор информации будет закончен, вы сможете снова общаться. — Видя, что время почти пришло, Клейн снял шляпу и попрощался.

Губы Эмлина дрогнули, но в конце концов он ничего не спросил. Он вышел вслед за Германом Воробьём из дома, где находились Шэррон и Марик.

«Мисс Мессенджер действительно не просила золотых монет… Это потому, что я помогаю ей. Если Она действительно захочет заплатить, все золотые монеты, которые у меня есть — это исторические проекции. Я могу полагаться только на Эмлина… Должен сказать, что браслет Духовности, который Эмлин дал Мисс Маг, имеет довольно хороший эффект. С одной стороны, он может укрепить духовность Мисс Маг, а с другой — ускорить восстановление её духовности, что позволило ей продержаться так долго…» — В тот момент, когда эти мысли пронеслись в голове Клейна, он услышал, как Эмлин озадаченно спросил:

— Эта мэм, мисс Шэррон — полубог 4-й Последовательности Пути Мутанта?

— Верно. Название зелья: Марионетка, — любезно сообщил ему Клейн.

Эмлин мгновенно просветлел, он замолчал на две секунды, а затем сказал со сложным выражением лица:

— Если бы только она не говорила и не двигалась, тогда она была бы идеальна.

… Если бы не тот факт, что Клоуна можно было назвать мастером по части управления выражением лица, Клейн мог бы поперхнуться.

«Он думал, что собеседник будет расхваливать красоту и кукольные черты мисс Шэррон, демонстрируя свою увлечённость и пылкость, но в итоге…»

«Я не могу понять, что на уме у этого парня…» — Сдержав желание выболтать всё, что было во на уме, Клейн внутренне вздохнул.

Эмлин взглянул на него и, казалось, догадался, о чём он думает. Он насмешливо спросил:

— Какие две вещи вам нравятся больше всего?

С характером Германа Воробья он не стал бы отвечать на такой обыденный вопрос. Однако он всё ещё оставался Шерлоком Мориарти — другом стоящего перед ним вампира. Немного подумав, он вошёл в переулок и небрежно сказал:

— Деньги и деликатесы.

— Тогда я дам тебе пачку съедобных золотых фунтов. Хочешь? — спросил Эмлин, шагая рядом с Германом Воробьём, ничуть не опасаясь этого сумасшедшего авантюриста, вызванного Мисс Маг.

Клейн представил себе это и почувствовал, что это не только испортит ценность золотых фунтов, но и заставит лакомства потерять свою привлекательность. Поэтому он медленно покачал головой.

— Итак… — Уголки рта Эмлин скривились. — Хотя мне тоже нравятся изысканные, красивые куклы и чистые девушки, если бы они сочетались вместе, это неизбежно показалось бы мне немного странным. Да, я считаю, что у каждой моей куклы есть свой характер и своя история. Если бы они вдруг ожили и оказались не такими, как я себе представлял. Я был бы очень разочарован и обеспокоен… Конечно, если бы у меня была возможность получить зелье Марионетки и побрызгать им всех моих кукол, я мог бы попробовать…

Когда Эмлин говорил о своих противоречивых мыслях, он вёл себя как философ.

«Если бы Мисс Справедливость была здесь, она бы смогла проанализировать психическое состояние Эмлина по такой реакции…» — Прежде чем он успел ответить, фигура Клейна мгновенно поблекла и исчезла.

…

В съёмной квартире, где жили Форс и Сио.

Перед камином Форс с бледным лицом прислонилась спиной к откидному креслу. Она натянула шерстяное одеяло, покрывавшее её тело, и с помощью Когитации погрузилась в глубокий сон.

Через два часа она проснулась, чувствуя себя энергичной, но на её лице всё ещё была заметна усталость.

Мисс Маг сделала медленный, глубокий вдох и снова протянула руку, вытаскивая из воздуха перед собой Германа Воробья.

Половина её Записей уровня полубога была вызовом проекций Исторической Пустоты.

Клейн взглянул на неё. На этот раз, даже не кивнув головой, он прямо Телепортировался из дома и вошёл в пустой номер в гостинице.

Два часа назад он был занят делами Эмлина и мисс Шэррон. На этот раз он “вернулся” в Баклунд по своим собственным делам.

Не теряя времени, Клейн тут же достал гармошку авантюриста и дунул в неё.

Когда Мисс Мессенджер снова вышла из пустоты, Клейн рассказал, как он хотел поохотиться на Тёмного Демонического Волка, и в конце спросил:

— У вас есть какие-нибудь предложения?

Четыре белокурые, красноглазые головы Рейнет Тинекерр одновременно покачивались вверх-вниз.

— Замок Сефиры!

«По сути, это то же самое, что и ответ Паллеса Зороаста…» — Клейн с любопытством нажал:

— Как?

— Я не знаю! — Четыре головы Рейнет Тинекерр ответили в унисон.

Клейн молча выдохнул и поблагодарил её.

— Извините за беспокойство. Вы можете идти.

Светловолосые, красноглазые головы, удерживаемые Рейнетт Тинекерр, немедленно ответили:

— Счёт… За… Сентябрь… 1351… Для… Германа… Воробей… Я… Должна… Одну… Золотую монету…

С этими словами Она стала прозрачной и вернулась в мир духов.

… Клейн был ошеломлён в течение двух секунд, прежде чем медленно достал бумажник из внутреннего кармана и поднял бумажного журавлика.

Он написал на бумажном журавлике, который носил с собой: “У меня есть к вам несколько вопросов”.

Сделав всё это, Клейн лёг на кровать и заснул.

В туманном мире снов он снова увидел Уилла Осептина, который лежал в чёрной коляске и был завёрнут в серебристый шелк.

«Тебе уже больше года. Неужели ты всё ещё считаешь себя ребёнком, которому несколько месяцев от роду?» — Притворившись, что не видит, как он сосёт пальцы, Клейн быстро описал свою головоломку.

Пухлый Уилл Осептин убрал большой палец и оценивающе посмотрел на Клейна.

— Разве ответ не очевиден?

— А? — Клейн был приятно удивлён и озадачен.

Уилл Осептин улыбнулся и сказал:

— Должно быть, в последнее время ты ел слишком мало десертов, из-за чего твоя память стала плохой… Ты всё ещё помнишь, что происходит с Потусторонними ниже ангела Пути Судьбы, когда они видят тебя напрямую?

«Это…» — Глаза Клейна загорелись.

Глава 1232 — Сравнительные эксперименты

Став полубогом и получив определённый уровень контроля над замком Сефиры, Клейн смог предотвратить проникновение его ауры в реальный мир и аугментацию его самого. Это заставило его перестать думать о подобных проблемах. В конце концов, это привело бы к аномалиям, в результате чего его с первого взгляда узнали бы Потусторонние с Пути Судьбы — это было довольно небезопасно. И в этот момент, получив напоминание от Уилла Осептина, он почувствовал, что это открывает новые возможности.

«Когда я был лишь дочерним предприятием замка Сефиры и имел право пользоваться им, аура и проекция замка Сефиры заставляли святых Пути Судьбы не осмеливаться смотреть на меня прямо. В глазах соответствующих Потусторонних низкого и среднего уровня я был равносилен Мифическому Существу. Теперь, когда у меня есть начальный контроль над Замком Сефиры, есть большая вероятность, что я смогу сделать “эффекты” лучше… Это может повлиять на ангелов, которые сами являются полными Мифическими Существами? Уровень замка Сефиры достигает уровня 0-й Последовательности, как минимум? Да, по моим прикидкам, он может быть даже выше, чем 0-я Последовательность… У него есть свойство, что одно лишь знание о нём приводит к порче?» — Мысли Клейна бурлили, как будто в его голове сверкали молнии.

Он быстро принял решение. После возвращения в Забытую Богами Землю он найдёт чудовищ в глубинах тьмы и проведёт несколько экспериментов с марионетками в тумане истории, чтобы выяснить, работает ли его идея.

Он улыбнулся и сказал годовалому ребёнку в чёрной коляске:

— Я понимаю, о чём ты. Скоро я попрошу кого-нибудь прислать тебе мороженое.

Уилл Осептин, который был завернут в серебристый шёлк, медленно повернул голову и посмотрел в сторону.

— Нет, в этом нет необходимости. За это время я съел слишком много мороженого, и это начинает влиять на развитие моего тела…

Клейн приподнял брови и спросил:

— Настоящее, первоклассное мороженое, произведённое прямо в столице Интиса, Трире.

— …Дайте мне его на следующей неделе. — Уилл Осептин колебался, прежде чем ответить.

С этими словами пухленький годовалый ребёнок повернулся и зарылся лицом в крошечную подушку в коляске.

Из-за того, что время поддержания проекции Исторической Пустоты у Мисс Маг было ограничено, Клейн больше ничего не сказал. Используя свою уникальную особенность, он силой вырвался из сна и проснулся, не успев встать с кровати.

Сразу после этого он вытянул правую руку и несколько раз потянул за воздух.

Через четыре-пять раз рука опустилась, и он вытащил женщину, одетую в простой льняной халат с поясом из древесной коры. Она была босиком и имела длинные чёрные волосы. Это была женщина со средней внешностью.

Лидер аскетов Церкви Вечной Ночи, Служительница Сокрытия, Арианна!

В тот же момент в районе Хиллстон, в одной из квартир, Форс, сидевшая в кресле с откидным верхом, словно подёрнулась за невидимые нити и резко села. Её тело выпрямилось, а кровеносные сосуды на лбу запульсировали.

Она чувствовала, что её духовность подобна потоку, который течёт в пустоту перед ней, и она не может остановиться, как бы ни старалась. Она была на грани того, чтобы быть высосанной досуха.

В следующую секунду этот внезапный всплеск немного ослаб, но он по-прежнему оставался пугающим. Это было не то, с чем она могла справиться сейчас.

В гостиничном номере Клейн, увидев проекцию Исторической Пустоты, в которой Леди Арианна обрела разум, сказал кратко.

— Я планирую сотрудничать с другими, чтобы разобраться с конкретным Королём Шаманом из Школы Мысли Розы.

Арианна мягко кивнула, показывая, что поняла, но не высказала никаких предложений.

Видя, что лидер аскетов не сделал ему никаких предупреждений, Клейн почувствовал себя гораздо спокойнее с планом охоты на Короля Шамана. Затем он сказал:

— В последнее время я планировал напасть на Тёмного Демонического Волка.

Арианна слегка приоткрыла рот и сказала:

— Будь осторожен.

«…Она хотела сказать, что я не должен принижать Тёмного Демонического Волка, Котар?» — Как раз в тот момент, когда он собирался задать вопрос, его сознание внезапно помутилось. Он увидел, как женщина напротив него и его отражение в её глазах потускнели и быстро исчезли.

Форс рухнула в откидное кресло, мышцы её лица слегка подёргивались.

— Это утомительнее, чем писать всю ночь напролёт. — Она стиснула зубы и попыталась заснуть.

Сильное переутомление иногда парадоксальным образом может вызвать у человека бессонницу.

…

В Забытой Земле Богов, недалеко от древнего города Нойс на севере, в тёмной пустыне никого не было.

С фонарём, излучающим слабый жёлтый свет, Клейн обошёл вокруг, чтобы убедиться в своём окружении.

Затем он нашёл камень и сел, больше не защищаясь от ауры серого тумана, просачивающегося в реальность.

На этом основании Клейн сознательно усилил проекцию, которую наложил на него замок Сефиры.

Закончив приготовления, он быстро превратил монстра, скрытого во тьме вокруг него, в марионетку.

Марионетка вышла из темноты. Под светом фонаря она приблизилось к Клейну и окинула его взглядом.

В глазах этого чудовища-марионетки, кроме того, что у Клейна в плаще и шляпе были более глубокие и глубокие глаза, его темперамент также стал ещё более неописуемым. Разница с тем, что было раньше, была невелика.

После многократного тестирования различных типов марионеток монстров, Клейн убедился, что обычные люди или большинство Потусторонних существ не смогли обнаружить, что он обладает аурой замка Сефиры.

После этого он протянул правую руку и вытащил своё тело полудневной давности. Он управлял довольно тусклой исторической проекцией, чтобы окинуть её взглядом.

На этот раз Клейн увидел слой серовато-белого тумана, покрывавшего его тело. Внутри него мерцал свет, но он не показывал своего реального вида.

Затем он убрал опору проекции и попытался вытащить Марионеточника Росаго и других Потусторонних Пути Провидца, чтобы повторить эксперимент.

«Да, после усиления проекции, Потусторонние Пути Провидца могут напрямую обнаружить что-то аномальное. Однако те, кто ниже уровня ангела, могут хотя бы подтвердить, что я связан с замком Сефиры. Нет никакого способа напрямую увидеть странную дверь света, которая также является проекцией замка Сефиры…» — Такой исход не слишком удивил Клейна.

Он глубоко вздохнул и, приготовившись “спасать себя”, поднял руку и вытащил Победителя Энуни из тех времён, когда тот ещё недолго был его марионеткой.

Энуни понемногу поднял голову, и в его глазах постепенно отразилась фигура Клейна. От него исходил слабый серый туман.

В глубине тумана вокруг бесчисленных сферических светильников теснились прозрачные или полупрозрачные скрученные личинки. Сферические огни образовывали дверь света, окрашенную в синевато-чёрный цвет.

Дверь света была намного чётче, чем раньше, и казалась ещё более текстурированной. В то же время её форма изменилась: она вытянулась ещё выше.

Это сделало её похожей на высокую и тонкую, блестящую фигуру. А серовато-белый туман вокруг неё был мантией с капюшоном.

Сферические огни постоянно мигали, заставляя Клейна чувствовать, что за ним наблюдает эта глубокая, таинственная, возвышающаяся и ужасающая фигура со своими многочисленными глазами.

Со звоном голова Клейна непроизвольно откинулась назад, и из его пор хлынула кровь, смешанная с прозрачными личинками.

Черви Духа упали на землю, бешено катаясь и борясь. Некоторые из них быстро рассеялись, а некоторые в конце концов успокоились и заползли обратно в его тело и поры.

«Блин… Это гораздо лучше, чем потеря сознания и потеря памяти в прошлый раз…» — Клейн потёр виски и тихо вздохнул.

Энуни, стоявший перед ним, уже исчез из-за удара, который получил Клейн. Не в силах поддерживать проекцию Исторической Пустоты, Энуни исчез.

Это также было одной из причин, почему Клейн не получил слишком больших повреждений в этот раз.

Без Победителя Энуни он был не в состоянии увидеть мутировавшую странную дверь света. Это уменьшило непрерывную атаку на его чувства.

Через две секунды Клейн вошёл в туман истории, сделал четыре шага против часовой стрелки и поднялся над серым туманом.

Глядя на слабое тёмное свечение, поднимающееся от его тела и исчезающее, Клейн наконец вздохнул с облегчением и самозабвенно рассмеялся.

«Я чуть не испортил и не разъел себя…»

«В будущем я буду использовать Росаго и других Потусторонних Пути Провидца для проведения дополнительных экспериментов: Если не будет прямого нападения, мне нужно подтвердить, произойдёт ли обратное разложение от проекции замка Сефиры с увеличением времени наблюдения…»

…

Южный континент, Восточный Балам, город Фаолтек, подвергшийся нападению.

Под светом багровой луны солдаты Лоэна, прятавшиеся за простым укрытием, по очереди отдыхали, чтобы восстановить силы.

Их лица были черны и покрыты следами пороха. Время от времени кто-нибудь просыпался, доставал несколько сушёных табачных листьев и небрежно сворачивал их. Затем, используя оставшийся спичечный коробок, они зажигали его и подносили ко рту, чтобы глубоко затянуться. В свою очередь, их глаза излучали в основном онемение и пустоту.

Когда солдаты, охранявшие эту линию обороны, почувствовали запах табака, они инстинктивно принюхались и переглянулись.

— У тебя ещё есть листья табака? — негромко спросил солдат с винтовкой у своего товарища.

Его товарищ покачал головой.

— Я уже весь скурил.

— Я не знаю, когда прибудет следующая партия… Я схожу с ума без табака! — Солдат, который заговорил первым, подбородком показал за пределы убежища.

— Ты видишь это? Здесь так много трупов, так много рук и ног. Все они принадлежали живым людям.

Перед заходом солнца Сопротивление начало яростную атаку, лихорадочно штурмуя различные оборонительные линии в городе Фаолтек. Их пренебрежение к собственной жизни напугало лоэнских солдат и слуг, охранявших город. Они почти одержали победу, но в конце концов не смогли прорвать критическую линию обороны. Они оставили после себя множество трупов, а затем отступили, как прилив.

Его товарищ на мгновение замолчал, а затем сказал:

— Может быть, завтра или послезавтра мы присоединимся к ним.

Сказав это, он посмотрел на багровую луну и мечтательным голосом сказал:

— Интересно, как там Баклунд? Я давно не получал писем из дома… Интересно, хватает ли у них еды, могут ли они найти врача, если заболеют…

Солдат, который хотел закурить, уже собирался проклясть эту проклятую войну и проклятого врага, как вдруг его глаза расширились. Дрожа, он поднял правую руку и указал вперёд.

— Они… Они живы…

Один за другим солдаты оглядывались и видели, что под багровой луной расчленённые трупы, оставленные Сопротивлением, начинают ползти вверх один за другим, раскачиваясь, пытаясь приблизиться к линии обороны.

Вдалеке, позади Сопротивления стоял таинственный человек в чёрной мантии с вышитыми багровыми узорами и слегка раскинул руки.

Духовность всего поля боя быстро подпитывалась.

Глава 1235 — Самая ценная поддержка

Серебристо-чёрный трёхъярусный шкатулка с множеством вкраплённых драгоценных камней быстро открылась, открывая внутреннее пространство второго уровня.

Здесь было темно. Даже окружающие барьеры, казалось, сливались с ним. Создавалось ощущение, что это безграничное пространство.

В одно мгновение темнота озарилась бесчисленными сверкающими пятнами, словно они превратились в миниатюрный космос, миниатюрную вселенную.

Эти яркие точки света быстро вращались, а окружающая сцена менялась несколько раз за секунду.

Клейн ожидал, что Мерзость Суа, Шаман Кинг Школы Мысли Розы и многие их последователи переместятся к руинам битвы богов. Заставив их покинуть Южный Континент, они не смогут сразу почувствовать, что на Кларман напали. Таким образом, они не смогли бы оказать своевременную и эффективную помощь. Однако второй уровень Шкатулки Великих Старейшин имел элемент случайности. Действия по отправке предметов в указанное место удавались считанные разы. В большинстве случаев выбранное место назначения претерпевало неизбежные изменения. На это нельзя было повлиять с помощью удачи, и, по крайней мере, никто ниже 0-й Последовательности не мог этого сделать.

Поэтому, открывая второй уровень Шкатулки Великих Древних, Клейн не знал, что произойдёт. Это было то же самое, что не использовать никаких Потусторонних способностей, чтобы жульничать в азартных играх. Он должен был полагаться только на наблюдение, чтобы вытащить все свои фишки. Из-за этого его сердце наполнилось тревогой. Конечно, он не слишком беспокоился. Независимо от того, куда Шкатулка Великих Древних приведёт его и Мисс Мессенджер, причинить ему какой-либо вред было невозможно. В конце концов, Рейнет Тинекерр была фальшивкой, Шкатулка Великих Древних была фальшивкой, и даже он сам был фальшивкой.

Учитывая это, даже если бы он был брошен под землю Шкатулкой Великих Древних и столкнулся с ужасающей порчей, Клейн мог бы мгновенно развеять проекцию Исторической Пустоты, войти в замок Сефиры, чтобы провести полную “дезинфекцию” и разорвать все связи.

Опираясь на эту основу, он мог помочь основному телу Мисс Мессенджер противостоять порче. Поскольку он не испытывал прямого воздействия, через слой исторической проекции — результат был относительно лучше.

Единственное, о чём ему нужно было беспокоиться, так это о том, чтобы случайная сцена, выбранная Шкатулкой Великих Древних, не была там, где мисс Шэррон и Эмлин нападают на Короля Шаманов Клармана. Таким образом, это было бы равносильно тому, что главные силы противника направились бы прямо к его штаб-квартире. Это означало, что они могли рассматривать только отказ от операции, а он и Рейнет Тинекерр взяли бы на себя ответственность помочь всем участникам бежать с поля боя и покинуть Южный континент.

Вероятность этого была очень мала, но он должен был быть настороже.

В этот момент, под воздействием ауры Мерзости Суа, духовность Клейна сильно “заморозилась”. Казалось, что она сковала его тело и душу, но она всё ещё текла в Шкатулку Великих Древних, сохраняя своё открытое состояние.

В мгновение ока сцена на втором уровне Шкатулки Великих Древних изменилась, открыв крошечное огромное море.

Клейн, Рейнет Тинекерр, Мерзость Суа, Король Шаманов в капюшоне и многие верующие и подчинённые Школы Мысли Розы увидели бесконечный жёлтый песок и холод ночи.

Кроме проекции Прикованного Бога, все живые существа на поле боя мгновенно перенеслись в пустыню!

Что касается проекции, то из-за ухода Мерзости Суа связь была разорвана, не позволяя его силе просочиться в реальность.

Не имея возможности рассмотреть, где он сейчас находится, Клейн развеял Шкатулку Великих Древних и щёлкнул пальцами, вызывая алое пламя, постоянно прыгая в них.

Он сделал это, чтобы избежать внимания Мерзости Суа, а также воспользоваться возможностью завершить вызов проекции Исторической Пустоты.

В этот момент он услышал чрезвычайно злобный рёв. Его разум внезапно помутился, и он на время потерял все свои мысли.

Алое пламя, в которое он был погружён, ожило и, словно клетка, приковало его к земле.

С помощью одного лишь рёва и влияния некоторых аур, Мерзость Суа уже до некоторой степени сковал его.

Если бы не тот факт, что Рейнет Тинекерр, которая находилась в пиковом состоянии, была его товарищем по команде, проекция Клейна была бы беспомощно завершена. Возможно, его реальное тело пострадало бы от определённых эффектов.

В этот момент огромная кукла размером с замок сделала шаг вперёд и открыла свой плотно закрытый рот.

Звука не было, но искажённое “дерево”, покрытое тёмно-чёрной жидкостью, казалось, натолкнулось на дамбу. Оно отпрянуло назад и подняло руки со странными выступающими предметами.

Это было проклятие, которое Рейнет Тинекерр молча копила очень-очень долгое время. Корнем проклятия были гнев, ненависть и её обида, возникшие после того, как она подверглась нападению!

Однако Мерзость Суа не показал никаких явных изменений. Он лишь слегка пошатнулся и на секунду замер, прежде чем вернуться в нормальное состояние.

Высокоуровневые существа всегда могли сдерживать низкоуровневых Потусторонних того же Пути. Они даже могли оказывать определённое влияние на пространство!

Воспользовавшись возможностью вырваться из-под власти пламени, Клейн использовал Ползучий Голод, чтобы переместиться в другую сторону, избегая Стрелы Кровавой Луны, созданной Королём Шаманов Школы Мысли Розы.

Он не осмелился посмотреть прямо на Мерзость Суа. Воспользовавшись случаем, он вытянул правую руку в пустоту вперёд.

На этот раз он ничего не вытащил.

Клейн продолжал мерцать и повторять свои действия. Затем он успешно вытащил фигуру. Это была не кто иной, как лидер аскетов Церкви Вечной Ночи, ангел домена Сокрытия, Арианна, одетая в простой льняной халат и пояс из древесной коры!

«Всё-таки мой доклад сработал…» — промелькнула мысль в его голове, когда он снова активировал Ползучий Голод и телепортировался в другое место.

Глаза проекции Арианны слегка дрогнули, и её взгляд мгновенно стал тёмным и глубоким. После этого она присоединилась к битве между Рейнетт Тинекерр и Мерзостью Суа.

С её помощью Рейнет Тинекерр, которая находилась в довольно сложной ситуации и изо всех сил старалась создать для себя возможности, наконец-то смогла перевести дух. Она не была одержима Мерзостью Суа и не стала настоящей куклой.

Король Шаманов Школы Мысли Розы продемонстрировал свой всесторонний аспект в отношении доменов Тьмы и Луны. Он попытался использовать заклинания вроде Оков Бездны, чтобы ограничить движение Клейна, но Мерцание на короткой дистанции оказалось слишком эффективным. Без проекции Прикованного Бога и его влияния на окружающее пространство, а также без вмешательства Мерзости, Клейн был как рыба в воде. Он был свободен и расслаблен. Ему нужно было только думать о том, как справиться с заклинаниями противника каждые два Телепорта.

Однако Король Шаманов вряд ли мог эффективно остановить его из-за непредсказуемости того, где он появится в следующий раз.

Во время этого процесса Клейн ещё несколько раз хватался за пустоту, пока не вытащил оттуда фигуру.

У этой фигуры была бронзовая кожа, чёрные волосы и карие глаза. Черты его лица были мягкими, а взгляд холодным. Он был одет в глубокую чёрную мантию, расшитую золотой нитью. Он носил золотую корону и был ни кем иным, как бывшим Консулом Смерти, Азиком Эггерс!

«Ещё один ангел…» — Веки Короля Шаманов подёргивались, когда он наблюдал за происходящим. В этот момент Мерзость Суа внезапно выпустила в пустыню множество чёрных рук.

Пустыня рядом закипела и покрылась густой чёрной жидкостью. Она распространилась вдаль и вторглась в пустоту, нарушив наложение реальности и мира духов.

Воспользовавшись тем, что его телепортация не была полностью нарушена, Клейн “мигнул” позади господина Азика. Прикрываясь Им, он несколько раз быстро схватился за воздух.

Его рука внезапно опустилась, и он вытащил серебристо-белый змеиный хвост.

Ещё один ангел!

Причина, по которой он осмелился напрямую вызвать трёх ангелов, заключалась в том, что эта его проекция Исторической Пустоты была вызвана Рейнет Тинекерр с помощью Звёздного Посоха. Потребляемая духовность принадлежала этому Древнему Проклятию, а не Форс.

В противном случае Форс потеряла бы сознание в тот момент, когда спустилась Служительница Сокрытия Арианна. Она никак не могла выдержать такие духовные затраты.

Цель Форс заключалась в том, чтобы сначала вызвать историческую проекцию Германа Воробья, чтобы у него было достаточно времени для проведения ритуала и переноса Звёздного Посоха в реальный мир. Затем поддержание исторической проекции должно было развеяться, что позволило бы ему вернуться в туман и вызвать Рейнет Тинекерр.

Менее чем за десять секунд, как Мерзость Суа сосредоточил своё внимание на Рейнет Тинекерр и подсознательно принизил Клейна, в результате чего Он не только потерял помощь проекции Прикованного Бога, но и был выброшен из состояния того, кто сидел в засаде, в состояние того, кого осаждали четыре могущественных ангела.

Без всяких колебаний этот ангел 1-ой Последовательности открыл свой рот и заговорил на древне гермесе. Он снова обратился с молитвой к Прикованному Богу.

…

Когда Дверь Призыва открылась перед Королём Шаманов Кларманом, одного лишь движения двух дрожащих рук было достаточно, чтобы в голове Эмлина Уайта резко промелькнула мысль.

Другой ангел школы Розы Мысли Розы, Король Проклятий, Барранка!

Эту информацию предоставили Шэррон и Марик.

Увидев это, разум Эмлина напрягся. Не раздумывая, он взмахнул рукой и бросил Видение Белого в Дверь Призыва!

Отчасти это произошло потому, что он впервые столкнулся с битвой на уровне полубога, поэтому не мог не отреагировать. С другой стороны, он не беспокоился о потере Белого Видения. В конце концов, оно принадлежало Сангвину. В худшем случае, он вернёт его в будущем со временем.

В то же время, даже без Запечатанного Артефакта, у него оставались другие мистические предметы, которые он мог использовать, например, Путешествия Леймано.

С помощью блокнота Эмлин мог призвать Незатемнённое Распятие, чтобы заменить Видение Белого.

Когда стеклянная сфера в форме глазного яблока вылетела наружу, она постоянно поглощала свет по пути, принося с собой кромешную тьму.

Когда она приблизилась к Двери Призыва, Видение Белого внезапно взорвалось ярким свечением. Подобно пылающему солнцу в полдень, оно охватило и руки, и дверь, растопив все злые, дегенеративные, тёмные, грязные и неживые ауры.

Полная кровавая луна на лбу Клармана явно пострадала. Все лучи света сжались в его сторону, не позволяя ему воздействовать на окружающее пространство.

Воспользовавшись случаем, появившаяся в воздухе фигура Шэррон исказилась, превратившись в марионетку в человеческий рост.

Эта марионетка была идентична Королю Шаманов Кларману. У неё были беспорядочные чёрно-белые волосы и пара ярко-красных глаз.

Что касается Эмлина, то он поднял левую руку и показал полупрозрачное кольцо, надетое на указательный палец в перчатке.

Кольцо, казалось, было сделано из светло-красного янтаря, а в него был вставлен драгоценный камень цвета крови.

Кольцо Лилит!

Это было кольцо, сделанное лично Предком Сангинов, древней богиней Лилит.

Оно могло проецировать дверь, ведущую глубоко в мир духов, на определённое время, вызывая неизвестное существо.

Эмлин не был уверен, что именно он получит. Он знал только, что при обычных обстоятельствах вызванный объект обычно был немного сильнее его, но возможность напрямую вытащить полубога не была невозможной.

На кончике кольца драгоценный камень цвета крови испустил слабое сияние, и перед Эмлином появилась иллюзорная дверь, покрытая таинственными узорами.

Дверь со скрипом открылась, щель в ней увеличилась.

Король Шаманов Кларман только-только пришёл в себя от солнечного света, когда увидел, что за Дверью Вызова взошла луна.

Это была яркая луна, слегка серебристого цвета.

Глава 1238 — Гипотеза

Разобравшись с военными трофеями и вручив очищенную Потустороннюю Черту Короля Шаманов Эмлину Уайту, Клейн не спешил покидать замок Сефиры. Он просто проанализировал сегодняшнюю битву.

Он сосредоточился на том, как Мерзость Суа проявил себя в различных аспектах, чтобы оценить, насколько силён ангел.

«Если я столкнусь с ним лоб в лоб и не буду сдерживаться, то, возможно, у меня даже не будет шанса вызвать проекцию ангела. Если только я не преуспею с первой попытки… Конечно, моя цель, Тёмный Демонический Волк, является Чудотворцем 2-й Последовательности. Что касается Мерзости Суа, то он уже 1-ой Последовательности. Разрыв между ними, вероятно, весьма значителен… Однако Тёмный Демонический Волк имеет тот же Путь Провидца, что и я. Он подавляет меня во всех аспектах… Я могу только благодарить, что Он не завершил ритуал и не продвинулся до 1-ой Последовательности, иначе у меня не было бы никакой надежды на победу… 1-ая Последовательность…» — Пока его мысли мчались, взгляд Клейна внезапно сузился, и он сел прямо.

В момент вдохновения ему пришла в голову одна возможность.

«Мог ли Тёмный Демонический Волк, Котар, продвинуться и стать Адептом Тайн 1-ой Последовательности? Он создал город-марионетку, чтобы ввести в заблуждение возможных следопытов, таких как Ангел Времени Амон?»

«Этого нельзя исключать… Да, есть и другая возможность. Тёмный Демонический Волк Котар полностью контролирует этот “занавес” и обладает силой 1-ой квази-последовательности…» — Чем больше Клейн думал об этом, тем больше понимал, что операция опаснее, чем он себе представлял.

«Тёмный Демонический Волк выживал в Забытой Земле Богов на протяжении стольких лет. Даже такой Бог Хитрости, как Амон, не в состоянии поймать его. Это значит, что его сила и интеллект достигли довольно высокого уровня!»

«Мне ещё нужно подготовиться к охоте на него…» — Клейн слегка нахмурился и медленно выдохнул.

…

Баклунд, Западный район, на территории виллы семьи Одора.

Эмлин сидел на кожаном диване в гостиной, скрестив правую ногу и положив её на левое бедро, терпеливо ожидая, когда войдёт барон Косми.

Вскоре в гостиную вошёл средних лет сангвинический барон и окинул Эмлина взглядом.

— Виконт Уайт, почему вы приехали так поздно ночью?

Эмлин улыбнулся и ответил:

— Разве это не начало дня? Посмотрите, багровая луна за окном так прекрасна.

Косми хотел было ответить молодому Сангвину, указав на то, как Эмлин следовал “хорошей практике” просыпаться в семь утра и ложиться спать до одиннадцати, когда он ходил в Церковь Урожая. После секундного колебания он не выдержал и сказал:

— В чём дело?

Эмлин поднял руку, чтобы погладить халат, поправил галстук и медленно встал. Он слегка приподнял подбородок и сказал:

— Передайте лорду Ниббсу, что он может начинать подготовку к ритуалу посвящения в графы.

… Косми инстинктивно спросил:

— О чём вы говорите?

Только сказав это, он вдруг осознал, что вспомнил предыдущее заявление Эмлина.

— Т-ты получил Потустороннюю Черту Короля Шаманов?

Эмлин наслаждался этим моментом, отвечая с улыбкой:

— Ты думал, что я просто шучу, когда одалживал Видение Белого?

Пока он говорил, он достал бронзовую шкатулку, инкрустированную множеством рубиновых драгоценных камней. Он открыл её и обнаружил внутри стеклянную сферу в форме глазного яблока, показывая, что не потерял её и собирается вернуть.

Глаза Косми замерцали, и он сказал:

— Фракция умеренности Школы Мысли Розы все ещё обладает такой мощной силой? Тогда почему они сотрудничают с тобой?

Высший эшелон Сангвинов в Баклунде, который также был дедом Косми, маркиз Ниббс Одора, не слишком высокого мнения о предыдущем заявлении Эмлина. Он хотел подождать, пока сотрудничество со Школой Мысли Розы провалится, прежде чем у Эмлина не останется иного выбора, кроме как обратиться за помощью к нему или к их полубогам.

Эмлин взглянул на него и ответил с улыбкой:

— Это секрет.

Такому тону он научился у Германа Воробья. Он нашёл его прохладным и решил, что он соответствует его предпочтениям.

В то же время это был ключевой момент, о котором Висельник неоднократно говорил ему во время свободного обмена мнениями в Клубе Таро.

Только сохраняя ощущение тайны, высшие эшелоны Сангвинов испытывали определённый страх. Это не позволяло им находить оправдания или использовать свой статус, чтобы отнять Черту Короля-Шамана.

Не дожидаясь ответа Косми, Эмлин бросил бронзовую шкатулку, содержащую Видение Белого, и застегнул свой костюм. Он прошёл мимо барона и подошёл к двери гостиной.

Уже собираясь уходить, Эмлин остановился. Не поворачивая головы, он выпрямил спину и посмотрел прямо перед собой.

— Не забудьте в следующий раз обращаться ко мне как к графу.

С благословением Предка и тем значением, которое придавала ему Луна, он был полон уверенности в том, что станет Королём Шаманов.

Мышцы лица Косми подёргивались, но он хранил молчание. Только после ухода Эмлина ему стало трудно контролировать своё искажённое выражение лица.

Как Сангвин, существовавший со времён Розель, он был на много лет старше Эмлина, но оставался Бароном. Он был лишь немного лучше тех, кто не имел дворянского титула. Что касается Эмлина, который считался посмешищем среди молодого поколения Сангвинов Баклунда, то он вот-вот должен был пересечь границу, разделяющую смертных и богов. Он станет Королём Шаманом 4-ой Последовательности, сангвиническим Графом.

Как Косми мог не потерять самообладание? Как он мог не ревновать? Как он мог не быть потрясённым?

Потратив несколько минут на то, чтобы сдержать эмоции, он спустился в подвал. Пройдя через несколько потайных дверей, он попал в серый зал, где спал Ниббс.

— Дедушка, операция Эмлина прошла успешно.

Внутри чёрного железного гроба воцарилась недолгая тишина. Через три или четыре секунды Ниббс наконец сказал:

— Фракция, поддерживающая его, превосходит наше воображение…

Голос этого Маркиза Сангвина был глубоким и старым, с хрипотцой, когда он эхом разнёсся по залу.

— Дедушка, Эмлин добился успеха, полагаясь на Видение Белого. Часть добытых им предметов по праву принадлежит расе, — с некоторым предвкушением сказал Косми, чувствуя себя несколько возмущенным.

Голос Ниббса стал громче.

— Балбес! Чтобы охотиться на Короля Шаманов, в то время как Школа Мысли Розы была явно подготовлена, это может сделать любая фракция? Фракция умеренности Школы Мысли Розы уже много лет находится в разрухе, так сколько сил у неё осталось? В лучшем случае, у них есть ангел в плохом состоянии, или запечатанный артефакт 0 класса, а также два-три полубога. Всё это вместе взятое не сможет сдержать Мерзость Суа и других ангелов Школы Мысли Розы, другие запечатанные артефакты 0 класса, значительное количество полубогов, а также проекцию Прикованного Бога и благословения Мать-Древа Желаний. Если операция Эмлина удалась, то можно подсчитать, сколько ангелов и запечатанных артефактов 0-го класса потребуется как минимум. Это сила, которая может сравниться с нашей! В будущем не стоит намеренно исследовать Эмлина и других его спутников!

Прокричав ещё несколько раз, Ниббс дважды кашлянул, явно сопротивляясь.

Лицо Косми побледнело, когда он, наконец, успокоился.

— Тогда… ты действительно собираешься подготовить для него ритуал?

— А что ещё? — Ниббс ответил вопросом на вопрос, прежде чем вздохнуть. — Возможно, после того, как Эмлин пошёл на риск ради будущего Сангвинов, Прародительница действительно начала проявлять свою заботу о нём…

…

Туманное море, остров Ла Ча.

Отправившись на Будущем по безопасному морскому пути, Адмирал Звёзд Каттлея использовала свою сказочную магию, чтобы прибыть на горный пик. Она произнесла отрывок на языке йотун, обращаясь к пустой скале:

— Сезам, откройся!

На скале тут же появилась тропинка, словно реальная и иллюзорная. Неизвестно было, куда она ведёт.

Каттлея воспользовалась своими пророческими способностями, чтобы оценить любую опасность. Затем она ступила на тропу и направилась вглубь утёса.

Пока она шла, её зрение прояснилось. Она увидела море, прозрачное, как сапфир, и прекрасный замок из чистого изумруда.

Это был Изумрудный город Королевы Мистик Бернадетт.

Каттлея не была незнакома с этим местом. Она легко прошла вопросы и проверки магических стражей и подошла к полуоткрытой комнате, из которой открывался лучший вид в замке.

Высокая королева стояла за перилами и смотрела на волны, которые плескались впереди.

По какой-то причине скрытое волнение, трепет и радость Каттлеи в этот момент внезапно улеглись, и она ощутила чувство безопасности и свободы.

Когда она путешествовала по морям, то иногда чувствовала себя одинокой и грустной, как лист, покинувший своё дерево и позволяющий ветру заносить её в разные места. Теперь же ей казалось, что она снова опустилась на землю, прямо рядом с деревом.

Она открыла рот, на мгновение потеряв дар речи. Наконец, она нацепила на нос тяжёлые очки и просто поприветствовала:

— Добрый день, Ваше Величество.

Бернадетт обернулась и кивнула.

— Я вызвала тебя обратно в Изумрудный город, потому что мне нужно передать тебе кое-какие вещи.

Каттлея инстинктивно спросила:

— Почему вы передаёте их мне?

У королевы была тайная организация вроде Рассвета Стихий и группа пиратов под её началом!

Бернадетт не стала прямо отвечать на вопрос Каттлеи, сказав:

— Я ранее получила подсказку и в спешке покинула Баклунд.

— Я помню этот момент, — вмешалась Каттлея.

Длинные и прямые брови Бернадетт слегка дёрнулись.

— Благодаря этой подсказке мне удалось собрать воедино неполную морскую карту, полученную от потомков Эдвардса, Уильяма и Поли. На ней отмечен район, который мой отец исследовал в Море Тумана в те годы.

С помощью этой морской карты и моих пророческих способностей я могу приблизительно предположить, что определённый район в море, который находится далеко от безопасного морского пути, может скрывать его тайну. Я планирую отправиться туда на “Рассвете”, чтобы провести длительные поиски. Я не уверена, когда смогу вернуться. Возможно, никогда. Поэтому я должна заранее передать тебе некоторые предметы и дела.

Внимательно выслушав, Каттлея без колебаний ответила:

— Я пойду с вами.

— Это мой отец. Это то, что я должна сделать одна. — Королева Мистик Бернадетт медленно покачала головой.

Каттлея помолчала несколько секунд, а затем сказала:

— Если вы не вернётесь, я сделаю то же самое.

Глава 1239 — Наследие

Услышав слова Каттлеи, Королева Мистик Бернадетт несколько секунд молча смотрела на неё, прежде чем сказать:

— Это твой выбор, а также твоя свобода.

Каттлея пристально посмотрела на королеву и, поджав губы, сказала:

— Я знаю. Вы, должно быть, уничтожите все улики, которые позволили бы мне выйти на ваши следы… Для вас это означает конец прошлого, всего прошлого, независимо от того, вернётесь ли вы.

Волосы цвета каштана небрежно рассыпались по плечам Бернадетты, пока она хранила молчание, словно таким образом подтверждая догадку Адмирала Звёзд.

Увидев это, Каттлея горько улыбнулась и сказала:

— Я не буду говорить о том, что сделаю всё возможное, чтобы найти вас, если вы потеряетесь на полгода или год. Я просто хочу, чтобы вы не забыли произнести почётное имя Мистера Шута, когда опасность будет очень серьёзной.

Она произнесла это название откровенно.

Королева Мистик Бернадетт медленно кивнула и сказала:

— Я буду иметь это в виду.

Каттлея тут же улыбнулась и сказала с туманными глазами:

— Какие предметы и дела нужно передать мне?

Взмахнув рукой, Бернадетт достала откуда-то предмет.

Предмет был полностью золотого цвета, похожий на миниатюрный чайник. Его поверхность была покрыта загадочными и сложными символами, а из горлышка торчала часть фитиля лампы.

— Его название — Волшебная Лампа Желаний. Её серийный номер — 0-005. Возможно, она появилась в Первую Эпоху, и даже истинное божество не может разбить её. Обычно она не причиняет никакого вреда и не приносит никакой пользы. Однако она будет постоянно искушать вас потереть её сквозь сны и иллюзии, чтобы вызвать джинна. — Королева Мистик Бернадетт просто рассказала о происхождении и действии этого предмета. — Джинн утверждает, что он вечен и может исполнить любые десять желаний, но часто они исполняются крайне искажённым образом или с ужасающими последствиями. Мой отец сказал мне, что обладатель может избежать вреда от первых двух желаний с помощью правильных формулировок и подготовки, но третье желание абсолютно запрещено. — В этот момент Бернадетт подчеркнула, — Абсолютно запрещено!

— Похоже, это легко обойти… — Каттлея задумалась на мгновение, прежде чем сказать, — Вы можете загадать два желания, прежде чем отдать его мне. Я загадаю ещё два желания, а потом отдам его Фрэнку, Хиту и остальным. Это позволит сделать много вещей.

Она использовала Фрэнка только в качестве примера. Она не собиралась позволять ему вступать в контакт с чем-то настолько опасным.

Держа в руках Волшебную лампу желаний, Бернадетт неопределённо покачала головой и сказала:

— Владелец отличается от владельца. До моей смерти, даже если ты получишь Волшебную лампу желаний, ты будешь только владельцем. Первое желание, которое ты загадаешь, будет считаться моим третьим желанием и твоим первым желанием. Кроме того, хотя мы можем составлять слова и делать приготовления, чтобы избежать ущерба, вызванного исполнением желаний, это не означает, что джинн не разумен. Напротив, он очень умён, хитёр и обладает очень сильным чувством самостоятельности.

Каттлея кратко признала.

— Тогда есть ли какое-нибудь желание, которое Он не может исполнить?

— На данный момент ничего, но если оно будет касаться уровня истинного божества, то искажение желания превзойдёт твоё воображение. Проще говоря, если ты пожелаешь стать истинным божеством 0-й Последовательности, то твоё тело и душа сольются в одно целое с неизвестным злым богом. Помни, что требование джинна — желание должно быть простым и лаконичным. В противном случае он отвергнет его и будет считать, что вы уже загадали желание, — объяснила Бернадетт.

С этими словами она заставила невидимого слугу подлететь к Каттлее с ужасающим запечатанным артефактом 0-005.

После того, как Каттлея протянула руку, чтобы взять волшебную лампу желаний, Бернадетт продолжила:

— Если ты увидишь во сне джинна и будешь околдована им, чтобы загадать желание, это будет означать, что я больше не смогу вернуться. После этого ты станешь её владельцем. Я надеюсь, что первым твоим желанием будет вернуть все предметы, которые были при себе у Бернадетт Густав до того, как она отправилась в море, включая её собственную Потустороннюю Черту. Да, лучше всего при загадывании желания указывать точную дату.

Каттлея посмотрела на золотую лампу и воскликнула:

— Могу ли я загадать желание, чтобы вернуть вас к жизни?

После нескольких секунд молчания Бернадетт сказала:

— Воскрешённая я могу быть просто чудовищем. Если ты действительно этого хочешь, ты можешь спросить мнение Мистера Шута.

Каттлея слегка кивнула.

— Хорошо. Вот предмет, который я тебе даю, и вопросы, которые мне нужно уладить. Остальное я оставлю Элементу Рассвета. У них будет новый лидер, и они не развалятся из-за исчезновения человека. — Бернадетт не стала ходить вокруг да около, указав, что это была главная причина, по которой она вызвала Каттлею в Изумрудный город.

Уровень божественной лампы был чрезвычайно высок, что делало невозможным передать её через посланника.

Не дожидаясь ответа Каттлеи, выражение лица Королевы Мистик внезапно смягчилось.

— Разве ты всегда не хотела поделиться со мной тем, что произошло за все эти годы?

Каттлея ошеломлённо кивнула.

— Именно так.

Затем она подошла к королеве, пододвинула стул и села лицом к синему морю за изумрудными перилами.

Бернадетта села рядом с ней и слушала её рассказ о всех встречах после того, как она покинула Рассвет.

Об этих событиях Каттлея упоминала в письме, но из-за ограниченного объёма не дала подробных описаний. Кое-чем она делилась впервые.

В какой-то момент времени Каттлея заснула и увидела сон о времени много лет назад.

В то время она была всего лишь девицей, которая упрямо и без оглядки покинула Рассвет.

Вдруг она проснулась и поняла, что рядом с ней никого нет. Она поняла, что в какой-то момент времени уже стемнело, и даже близился рассвет.

Каттлея вдруг протянула руку и выбросила иллюзорный клубок пряжи.

Клубок укатился в пустоту, оставив после себя яркую цветную нить.

Следуя за этой нитью, Каттлея прошла через мир духов, словно овладела Телепортацией, и оказалась на периферии острова Ла Ча.

Она встала на краю обрыва и устремила свой взгляд вдаль. Она увидела, что по тёмно-синему морю к горизонту плывёт великолепный огромный парусник, окрашенный оранжевым свечением.

Каттлея медленно села и слегка наклонилась вперёд. Она обняла колени и долго смотрела в ту сторону.

Солнце постепенно поднималось и освещало её.

…

В Баклунде, в суповой кухне.

Стелин Саммер, носящая вуаль, больше не опускала голову, как в предыдущие несколько месяцев, боясь, что другие узнают её. Единственное, что волновало её, когда она с тревогой смотрела вперёд, это то, хватит ли бесплатной еды до тех пор, пока не подойдёт её очередь.

Она смутно слышала выстрелы, раздававшиеся вдалеке. Она не знала, прорвали ли армии Фейсака, Интиса или Фейнапоттера последнюю линию обороны, или полиция имеет дело с мародерами.

«Пожалуйста, закончите это… Пожалуйста, закончите эту войну побыстрее…» — тихо молилась Стелин, посетившая три суповые кухни.

В этот момент один из сотрудников повысил голос и сказал с расстояния нескольких метров:

— Вся еда здесь уже роздана!

Лицо Стелин стало пепельным. Она посмотрела на тёмное небо и, волоча ноги в отчаянии и оцепенении, вернулась к дому на Минской улице, 17.

Как только она открыла дверь, двое её детей бросились к ней и подняли свои невинные лица.

— Мамочка, у тебя есть хлеб?

— Мамочка, я хочу есть…

Это были близнецы, мальчик и девочка. Оба они были очень очаровательны.

Стелин сдержала слезы и заставила себя улыбнуться.

— Да.

Затем она вошла в дом, достала несколько кусков хлеба, которые припрятала, и разделила их между двумя детьми.

Пока она смотрела, как дети едят хлеб, не обращая внимания на этикет, выражение лица Стелин постоянно менялось. Оно менялось от печали до боли.

Вскоре после этого её муж, Люк Саммер, вернулся домой, но и у него в руках не было никакой еды.

С тех пор как во время войны компания Коим перешла под контроль военных, этот бывший менеджер потерял работу. Он мог полагаться только на свои прошлые сбережения и содержать семью за счёт государственной помощи.

— Мне не удалось… — Увидев полный надежды взгляд своей жены, этот грузный мужчина с грязной бородой стыдливо опустил голову.

Стелин, которая в свои тридцать с небольшим всё ещё выглядела довольно симпатично, глубоко вздохнула и сказала:

— Я тоже… Я пойду и снова встану в очередь. Там должны быть места, где ещё не закончили раздавать еду!

Не дожидаясь ответа мужа, она выскочила за дверь.

Люк тут же обернулся и сказал ей в спину:

— Я тоже найду другую!

Стелин не остановилась. Она прошла две улицы и оказалась перед домом с садом.

Вскоре она увидела хозяина этого места, магната лет пятидесяти.

— Я хочу купить немного еды. — Стелин достала пачку смятых купюр.

Старец улыбнулся и сказал:

— И почему я должен продать её вам? Я помню, что в прошлый раз вы мне отказали.

Лицо Стелин побледнело. Не говоря ни слова, она опустила голову и другой рукой расстегнула пояс.

С треском кожаный пояс, который изначально был очень изысканным, но теперь покрылся множеством пятен, упал на землю.

…

Люк Саммер бесцельно бродил по улицам, не зная, где найти еду.

Глядя на немногочисленных пешеходов, проходивших мимо, и на сумки, которые они изо всех сил пытались защитить, глаза учёного джентльмена постепенно становились красными.

Неосознанно он последовал за кем-то и свернул на улицу.

Менее чем через час начнётся комендантский час. Это была редкая возможность для него.

Тот человек остановился возле одного из домов и вяло подошёл к двери.

В этот момент человек внезапно потерял сознание и упал на землю.

Люк подсознательно сделал несколько шагов назад, а затем быстро приблизился, чтобы проверить дыхание пешехода.

Его взгляд бессознательно упал на бумажный пакет в объятиях человека, и он почувствовал аромат хлеба.

Люк сглотнул и потянулся за пакетом.

Когда он убрал руку, то в страхе оглянулся на дом, в который пытался войти этот прохожий. На восточном окне он увидел наклеенный детский рисунок.

Люк напрягся. Через несколько секунд он встал, подошёл к двери дома и позвонил в дверь.

Хозяйка дома и ребёнок быстро открыли дверь и увидели своего слабого отца и пакет с хлебом.

Комендантский час наступил очень быстро, и Люк в унынии вернулся на Минскую улицу.

Только открыв дверь, он увидел, что жена улыбается ему.

— Я принесла еду!

«Вот здорово…» — Люк облегчённо вздохнул и крепко обнял её.

…

Одри шла по улицам и переулкам, и никто не мог её увидеть.

Она ничего не сказала и пошла обратно в район Императрицы, до самого роскошного особняка, где она почувствовала аромат жареной фуа-гра и других деликатесов.

Постояв некоторое время в тишине, она увидела, что служанки выходят и уходят. Наконец, она направилась наверх, в свою комнату.

Посреди ночи она надела плащ и вошла в спальню родителей, а затем подошла к их кровати.

После того как Одри долго смотрела на них, она опустилась на одно колено и прижалась лбом к руке отца.

На ковёр капнули бисеринки воды.

Затем светловолосая зеленоглазая благородная леди медленно подняла голову и, задыхаясь, сказала спящим родителям:

— Папочка, мамочка, спасибо вам. Спасибо, что научили меня жалости, доброте и добродетели.

Как только она закончила говорить, она закрыла глаза и резко встала. Повернувшись, она пошла к двери, на её лице больше не было ни малейших эмоций.

Глава 1244 — Желание

Как только фигура Рейнет Тинекерр появилась в зрачках Тёмного Демонического Волка Котара, Она покинула окно в сердце и начала расширяться обратно до cвоего первоначального размера.

Это означало, что попытка призрака овладеть Им провалилась.

Тело Тёмного Демонического Волка быстро уменьшалось и истончалось, пока Он безумно поглощал свет вокруг себя, превращаясь в полупрозрачный чёрный бархатный занавес.

Это был предмет, который Клейн видел во сне при гадании. Он был выброшен из серовато-белого тумана и попал в руки Тёмного Демонического Волка. Предполагалось, что он содержал в себе Потустороннюю Черту Последовательности Служителя Тайн Пути Провидца.

В этот момент Тёмный Демонический Волк Котор использовал часть силы “занавеса”, чтобы в критический момент уклониться от призрака Рейнет Тинекерр с помощью неизвестных средств, эффективно избежав последующей серии контроля.

“Занавес” был убран после того, как Он использовал его, что позволило тёмному демоническому волку с Его тёмным, коротким мехом появиться на месте, которое изначально было пустым.

Рейнет Тинекерр не удивилась неудаче. Воспользовавшись случаем, золотоволосая, красноглазая голова в Её руке выплюнула прямоугольный, похожий на алмаз амулет.

Три другие головы произнесли слова на древнегермесском, йотунском и эльфийском языках:

— Вчера!

Прямоугольный алмазоподобный амулет мгновенно охватило прозрачное пламя, когда он слился с пустотой.

Тело Рейнет Тинекерр вздыбилось, когда четыре светловолосые красноглазые головы взлетели вверх и приземлились на её пустую шею, укладываясь друг на друга.

В мгновение ока Мисс Мессенджер превратилась в огромную куклу, способную почти пробить замок Тёмного Демонического Волка.

На ней было чёрное готическое платье с бесчисленными таинственными символами и зловещими лианами. Её глаза были кроваво-красными, и она источала ауру, которой не должен обладать ни один человек.

Тёмный Демонический Волк Котар не попытался остановить Рейнет Тинекерр, позаимствовав силу из её прошлого, и сразу же не показал свою полную форму Мифического Существа. Стоя на восьми ногах, Он поднял шею и издал рёв.

Этот рёв, казалось, был более высокого уровня и содержал слова, похожие на Йотун. Он заставил “занавес” взлететь вверх и мгновенно расшириться, покрывая древний замок сверху донизу.

“Занавес” быстро стал прозрачным и слился со зданием. Казалось, что он никогда не появлялся и не оказывал на него никакого влияния. Однако духовная интуиция подсказывала Клейну, что это место уже изолировано от внешнего мира. Если он захочет выйти отсюда, ему придётся сначала разрушить невидимый барьер.

Другими словами, из-за этого “занавеса” замок Тёмного Демонического Волка превратился в независимое “королевство”.

Это была зачаточная форма божественного царства!

У Клейна, который только что потерпел неудачу и планировал продолжать призывать ангелов себе на помощь, появилась искра вдохновения. Он мгновенно передумал, потянулся в пустоту и вытащил оттуда другое существо.

Это был Герман Воробей, который держал в руках историческую проекцию Звёздного Посоха.

Сразу после этого Клейн под контролем исторической проекции превратил его в свою марионетку и передал несколько Червей Духа.

Пока он был занят этими делами, Рейнет Тинекерр уже восстановилась до своего пикового состояния. В её ярко-красных глазах отражался восьмилапый демонический волк.

Со слабой вспышкой тёмный демонический волк превратился в белого козла.

Однако за пределами тёмного зала гигант, державший метлу, внезапно задрожал и превратился в демонического волка с хохолком серой шерсти на лбу.

В тот момент, когда проклятие было наложено на этого Чудотворца, он поменялся местами со своей марионеткой!

Он снова открыл рот и издал рёв.

Этот рёв также содержал слова, которые в основном походили на источник Йотуна, описывая прекрасное желание:

— Я желаю, чтобы всё божество здесь рассеялось!

В следующую секунду, как Бог Желаний, Тёмный Демонический Волк исполнил своё желание. Клейн сразу же почувствовал, как его божественность подавляется. Потусторонние силы, порождённые Знатоком Былого и Эксцентричным Колдуном, больше не могли быть использованы!

К счастью, историческая проекция была сохранена с помощью духовности. До тех пор, пока вызов был успешным, его не развеяло бы желание Тёмного Демонического Волка. Так же, поскольку Клейн уже превратил свою историческую проекцию в марионетку и передал ей несколько Червей Духа, он всё ещё мог меняться местами со своей проекцией.

Кроме него, Рейнет Тинекерр и Тёмный Демонический Волк также были затронуты исполненным желанием. Их Потусторонние способности выше 5-ой Последовательности растворились в воздухе, что затрудняло их использование.

Конечно, будь то марионетка демонического волка, превратившаяся в козу, или гигантская кукла Рейнет Тинекерр, их форма не изменилась. То, существовало, было разумным, поэтому его нельзя было устранить силой желаний.

Загадав это желание, Тёмный Демонический Волк выгнул спину и слегка согнул тело. Казалось, что он собирается вступить в бой с Клейном и Рейнет Тинекерр.

В этот момент его гораподобное тело было размером с куклу, похожую на замок. Он холодно смотрел на Клейна, способный раздавить его одним взмахом когтя.

Кроме того, по замку металось множество марионеток. Они состояли из великанов, эльфов, вампиров, людей и деформированных монстров.

Лишь некоторые из них были на 5-й Последовательности, но теперь в их телах были Черви Духа Котара. Другими словами, в этой особой среде все они были на уровне 5-ой Последовательности.

После рассеивания божественности, в этом независимом “королевстве”, преимущество Тёмного Демонического Волка Котара стало очевидным.

Более сотни существ 5-ой Последовательности осаждали двух существ 5-ой Последовательности!

Более того, Тёмный Демонический Волк сам был мутантом. Даже если Он не мог проявить никаких божественных качеств, его огромный размер и ужасающая сила делали его искусным в бою. Он не был на одном уровне с таким слабым человеком, как марионетка Клейн.

В этот момент тело Рейнет Тинекерр, которая была одета в чёрное готическое платье, увитое зловещими лианами, внезапно стала бесплотной. Сначала Она отразилась в окне от пола до потолка, а затем прыгнула в кромешную тьму зрачков Тёмного Демонического Волка.

Она снова попыталась овладеть Им.

Однако Тёмный Демонический Волк Котар вовремя поменялся местами с другой марионеткой, не позволив Рейнет Тинекерр успешно “овладеть” Его телом.

Рейнетт Тинекерр не унывала и продолжала использовать такие средства, как стеклянные окна, люстры и глазные яблоки, чтобы “перепрыгивать” через разных марионеток в погоне за настоящим Тёмным Демоническим Волком.

Что касается Тёмного Демонического Волка, то Он полагался на своих многочисленных марионеток и имел преимущество в виде большого количества Червей Духа. Он без паузы переключался с одной марионетки на другую, чтобы избежать насильственной одержимости Древним Проклятием.

В то время как два ангела молчаливо противостояли друг другу, большое количество марионеток Тёмного Демонического Волка окружило двух Клейнов.

Потусторонние силы, такие как Оковы Бездны — Вампира, Ураган Света — Гиганта, Связывание Ветра — Эльфа, Психическое Пронзание и Вызывание Святого Света — человека, наводнили свои цели. Они контролировали, ослабляли, атаковали и очищали Клейна, действуя с большим взаимопониманием. Клейн смог увернуться лишь от части атак, после чего был “утоплен” атаками.

Плазма взорвалась, когда вспыхнул свет. Фигура Клейна, держащего Звёздный Посох, быстро очертилась в стороне.

В этот критический момент он успел вовремя поменяться местами со своей марионеткой. Он представил себе свои способности Путешествия и использовал Звёздный Посох для завершения телепортации.

В данном особом сценарии это было, по сути, высвобождением силы Запись.

Уклонившись от атаки, Клейн обнаружил, что марионетка контролирует его Нити Духовного Тела, прежде чем он смог перевести дыхание.

В то же время, человеческая марионетка протянула правую руку под влиянием Тёмного Демонического Волка и нацелилась на настоящее тело Чудотворца.

В следующую секунду Тёмный Демонический Волк и другая марионетка поменялись позициями. Что касается марионетки, то она была “одержима” Рейнет Тинекерр.

Таким образом, правая рука человеческой марионетки была направлена на Рейнет Тинекерр.

Ладонь марионетки крепко сжималась, а запястье вращалось по полукругу, унося последующие мысли цели.

Вслед за этим он прыгнул и набросился на союзника.

Рейнет Тинекерр на мгновение оказалась пригвождённой к земле.

Когда Тёмный Демонический Волк увидел это, Он тут же заставил нескольких марионеток раскинуть руки и призвать чистые столбы очищающего пламени, чтобы окружить их.

В священном свете тело призрака Рейнет Тинекерр сначала начало таять. После этого, используя Зеркальный Прыжок, Она переместилась к стеклянному окну, расположенному высоко над замком, чтобы избежать последующего очищения.

Всего за несколько секунд Она и Клейн неизбежно попали в опасную ситуацию.

Ограниченное окружение, нахождение на его родной земле и его черта Бога Желаний до крайности усилили преимущество Тёмного Демонического Волка Котара.

Если бы это был любой другой Знаток Былого, ему нужно было бы решить только одну проблему — как полагаться на Рейнет Тинекерр, чтобы спастись, но у Клейна был свой козырь.

В тот момент, когда он втянул Нити Духовного Тела, он без колебаний задействовал силы Замка Сефиры.

Эта его черта не была подавлена “желанием” Тёмного Демонического Волка.

Это было то, что не могла экранировать даже Забытая Земля Богов!

В воздухе появился серовато-белый туман. Древний дворец над миром духов казался тусклым.

Его появление вызвало лёгкую дрожь. Некая сила последовала за связью и потрясла замок демонического волка, заставив полупрозрачный чёрный бархатный “занавес” слегка дрогнуть, позволяя независимому “королевству” пересечься с реальностью.

Воспользовавшись этой возможностью, Клейн открыл рот и выкрикнул имя на йотунском языке:

— Леодеро!

Тысячи толстых серебряных молний обрушились с неба, поражая замок Тёмного Демонического Волка Котара. Местность превратилась в лес молний, который излучал сильную разрушительную ауру.

Глава 1245 — Помощь доступна даже без вызова помощи

Толстая, как анаконда, серебряная молния ударила в полупрозрачный чёрный бархатный “занавес”. Он сильно задрожал и исказился.

Воспользовавшись открывшейся возможностью, фигура Рейнет Тинекерр, отражавшаяся на стекле замка, прыгнула обратно в карман Клейна и вернулась на поверхность золотой монеты в железном портсигаре.

Подготовленный Клейн поднял правую руку и спокойно направил Звёздный Посох на напольную плитку в зале.

В его сознании всплыла сцена. Она представляла собой одну из способностей Друида.

Земля под его ногами мгновенно размягчилась, превратившись в болото. Это заставило его тело погрузиться в воду, как будто он упал в море.

Подземное скольжение!

Полупрозрачный чёрный бархатный “занавес” больше не мог противостоять очищению от грозы в тот момент, когда болото затвердело. Он свернулся в клубок и упал обратно в замок.

Не имея больше ограничений, несколько тысяч толстых молний обрушились на древний замок.

Башня рухнула, а зал остался в руинах. Под ударом молний одна за другой марионетки распадались на эфемерные иллюзии. Они мгновенно обугливались и превращались в пепел.

Когда серебристый свет, озаривший всю горную цепь, угас, замок тёмного Демонического Волка Котара лежал в руинах. Многие места горели красным пламенем.

Клейн немедленно выбрался со дна глубокой ямы и увидел, что демонический волк, покрытый тёмным и коротким мехом, совершил то же самое действие.

Опираясь на трёх Друидов из числа своих марионеток, он успешно спрятался под землёй, чтобы избежать обстрела молниями.

И в этот момент независимое “королевство”, созданное “занавесом”, полностью распалось. Однако желание Тёмного Демонического Волка не было полностью исчерпано. Возвращение божественности всё ещё требовало некоторого времени.

Без каких-либо колебаний обе стороны вступили в новую напряжённую битву.

Котар позволил смятому “занавесу” взлететь вверх и задрапировать его, чтобы помешать призраку завладеть им. Ведь Его марионеток оставалось всего три. Конечно, таким образом, Он больше не мог меняться местами со своими марионетками.

В то же время Рейнет Тинекерр покинула золотую монету в кармане Клейна и поплыла в сторону восьминогого демонического волка.

Она отказалась от идеи одержимости, так как её руки внезапно раздулись. На тыльной стороне руки выросло несколько прядей седых волос, а ногти стали длинными, острыми и крепкими.

Превращение в Оборотня!

Эта похожая на куклу проклятая сущность превратилась в огромного оборотня. Она продолжала двигаться с большой скоростью, размахивая острыми когтями, вступая в напряжённую схватку с похожим на холм Тёмным Демоническим Волком.

Среди грохота столкновений на Клейна напали три оставшиеся марионетки Котара.

Один из них поднял голову и заревел, отчего каштановые короткие волосы прорвали его одежду. В одно мгновение он превратился в ужасающего огромного медведя, который был вдвое выше человека. Один из них присел, прижав ладони к земле, а другой поднял правую руку и дёрнул его за волосы.

В этот момент из одежды Клейна вырвалось багровое пламя, мгновенно поглотив его.

Его фигура появилась в море пламени в стороне. Затем он отпрыгнул, поднял свой посох и бросился прямо на огромного бурого медведя.

А в том месте, где он стоял, тёмно-зелёные мутировавшие лозы пронзили землю и дико разрослись, вздыбив остатки пламени в центре.

Огромный бурый медведь не отступал. Тяжёлыми шагами, словно скоростной паровоз, он устремился к Клейну. Он раскинул руки, пытаясь заключить его в “страстные” объятия, которые могли бы сокрушить все его кости и сжать все грудные мышцы.

Его чёрный плащ развевался на спине, но Клейн не отступал — он собирался столкнуться с огромным бурым медведем.

Внезапно он ударил левой ногой и вывернул талию. Он с силой подпрыгнул и пролетел мимо бурого медведя по диагонали.

Когда они пересеклись, Клейн взмахнул своим чёрным посохом и безжалостно ударил бурого медведя по плечу.

В обычных условиях такой удар не смог бы повредить толстую шкуру бурого медведя. Однако с Посохом Звёзд физическая атака привела бы к случайным аномальным изменениям или странным эффектам.

Конечно, под подавлением Бога Желаний эти изменения и эффекты не превысили бы Потустороннюю силу 4-й Последовательности.

Когда раздался звук удара посоха, плечо огромного бурого медведя разорвалось по диагонали от плеча. Нижняя половина туловища “телепортировалась” на расстояние более десяти метров, а оставшаяся часть осталась на месте.

Внутренние органы и кровь бурого медведя хлынули на землю, представив собой довольно шокирующую сцену.

Однако бурый медведь ещё не был мёртв. Две его половины корчились, пытаясь стабилизировать центр масс, и продолжали атаковать.

Как марионетка, он уже давно умер. Такие повреждения были пустяком.

В этот момент Клейн уже прыгнул за бурым медведем, его ноги ступили на землю.

Ещё одна волна алого пламени вырвалась наружу, утопив его фигуру.

Пламя, которое вот-вот должно было погаснуть, поднялось вверх, когда Клейн отпрыгнул и приблизился к марионетке, которая обеими руками упиралась в землю.

В своей шёлковой шляпе он пробежал мимо марионетки, не поворачивая головы, и взмахнул посохом в сторону.

Тело марионетки вспыхнуло золотым пламенем, и её фигура мгновенно исчезла.

В небо взметнулось пламя, и марионетка прыгнула вниз. Однако золотое пламя не погасло, быстро сжигая его в пепел.

Даже не оглянувшись, Клейн уже бросился к марионетке, которая дёргала его за волосы.

Марионетка тут же выбросила волосы из его руки.

Эти пряди волос начали гореть, испуская чёрные газы, что вызвало тревожный сигнал для духовных чувств Клейна.

Яд!

Неизвестный яд!

Со скрипом он с силой прекратил использовать свою способность Клоуна. Используя инерцию своего тела, он вытянул свой чёрный посох.

Всевозможные мысли быстро пронеслись в его голове, быстро формируя сцену.

Перед этой операцией Клейн попросил Мисс Справедливость загипнотизировать его. Из-за этого его мозг не мог формировать сцены, когда он подсознательно думал о них. В его сознании возникала только одна мысль, и он должен был взять инициативу в свои руки, чтобы управлять ею для построения сцены. Это позволило ему использовать Звёздный Посох в течение длительного времени без негативных последствий. Что касается недостатков такого мышления, то Клейн считал, что при определённых условиях это вполне приемлемо.

Без единого звука драгоценные камни, встроенные в Звёздный Посох, засветились. С неба спустился чистый белый священный столб света, окутавший чёрный газ и соответствующую марионетку.

Яд быстро растаял под палящим солнцем. То же самое произошло и с марионеткой.

С остатками сияния в глазах Клейн инстинктивно повернулся и направил свой посох на бурого медведя, который был разделён на две части.

Серебряная молния вспыхнула самопроизвольно, прежде чем разделённое тело бурого медведя окончательно рухнуло, не в силах подняться на ноги.

Всего за несколько секунд Клейн расправился с оставшимися марионетками Тёмного Демонического Волка.

После аномалии в замке Сефиры, будь то он или Бог Желаний, время стало аномально ценным. Никто не желал тянуть время, потому что скоро должны были спуститься такие высокоуровневые существа, как Истинный Творец и Ангел Времени Амон в Забытой Земле Богов.

Увидев это, Тёмный Демонический Волк Котар сильно задрожал и откинул полупрозрачный бархатный занавес.

Занавес сначала растворился в воздухе, а затем внезапно появился позади Клейна. В тот самый момент, когда его духовность собиралась послать предупреждение, занавес накрыл его и завернул в себя!

Зрение Клейна мгновенно потемнело, и он почувствовал, что его мысли стали вялыми. Нити его Духовного Тела прививались к “занавесу” по одной нити за раз.

Он попытался использовать Пламенный Прыжок, размягчить свои кости и использовать Звёздный Посох, но в таком ненормальном состоянии у него ничего не получалось.

Чёрный бархатный занавес становился всё плотнее и плотнее, обнажая соответствующие следы его глаз, носа и рта, как будто он выдавливал совершенно нового “человека”.

Рейнет Тинекерр немедленно “прыгнула” и появилась на полупрозрачном “занавесе”, сбросив его с тела Клейна и телепортировавшись в другое место.

Тёмный Демонический Волк воспользовался возможностью и поднял свою шею, издав рёв.

Занавес поднялся, словно плащ, накинутый на тело невидимого человека.

Возникла ужасающая сила всасывания, заставившая Нити Духовных Тел Рейнет Тинекерр и Клейна бесконтрольно парить над ними.

Если бы у них не было соответствующих Потусторонних способностей, их Нити Духовного Тела слились бы с занавесом всего за три-четыре секунды, а они стали бы его марионетками.

К счастью, Клейн сам был Марионеточником. Он сразу же сосредоточил своё внимание и стал контролировать свои и Мисс Мессенджер Нити Духовного Тела. Следуя методу, которому он научился у Заратула, он позволил им кружить вокруг него и возвращаться в исходное положение, образуя петли.

Снова издав рёв, Тёмный Демонический Волк выплюнул газовый шар, послав его в сторону Клейна, как пушечное ядро.

Сосредоточившись на контроле своих и Мисс Мессенджер, Нитей Духовного Тела, Клейн едва успел увернуться. Как раз в тот момент, когда он собирался нанести удар, Рейнет Тинекерр пролетела над ним и встала перед ним.

От удара, светлые волосы Рейнет Тинекерр рассыпались, когда злые лозы, обвивавшие её тело, распались.

Дальнейшие действия Тёмного Демонического Волка были одной плавной непрерывной серией действий. Воспользовавшись моментом, когда “занавес” отчаянно тянулся к Нитям Духовного Тела своей цели, Он начал повторяющиеся атаки на Клейна, заставляя Рейнет Тинекерр блокировать их. Это заставило крепкую Древнее Проклятие дрожать под ударами его когтей, воздушных сгустков и огненных атак. Появлялись всё новые и новые раны, и казалось, что Она больше не выдержит.

В этот критический момент, когда Клейн управлял Нитями Духовного Тела, чтобы противостоять притяжению “занавеса”, он потянулся в карман и достал ещё один железный портсигар.

Печать была снята, и футляр открылся. Внутри спокойно лежала золотая монета. На поверхности золотой монеты также находился призрак.

Это был размытый женский призрак, настоящее неумирающее существо, а не Призрак из Пути Мутанта.

Это был самый сильный козырь, который приготовил Клейн. Ранее, поскольку он находился внутри изолированного “королевства”, не связанного с внешним миром. Он боялся, что не сможет добиться желаемого эффекта. Только когда “занавес” нацелился на него и Мисс Мессенджер, он почувствовал, что возможность появилась.

Как только коробка была открыта, призрак внезапно выскочил на поверхность стеклянного осколка. на нём были почти иллюзорные чёрные трубки, которые уходили в бесконечность, соединяясь с неизвестностью.

Это был символ Искусственной Смерти.

А Искусственная Смерть была эквивалентна Богине Вечной Ночи!

Этот его козырь был воссозданием того момента, когда Богиня Вечной Смерти использовала труп Бога Славы Бладеля, чтобы сорвать попытку Амона захватить замок Сефиры.

Для этого он специально нашёл в Забытой Земле Богов монстра, похожего на призрака, и заключил его в темницу, поместив вместе с белыми перьями проекта Искусственной Смерти, которые он вызвал из тумана истории.

Благодаря своим неоднократным экспериментам и молитвам во время особых поездок в Баклунд, этот призрак наконец-то установил определённую связь с Искусственной Смертью, что позволило Богине Вечной Ночи использовать эту возможность для оказания довольно слабого влияния!

Глава 1247 — Наконец-то

«Тайны…» — Сердце Клейна забилось, когда он услышал это. Подсознательно он хотел вернуться в замок Сефиры и покинуть это место.

Однако, как бы он ни старался, его Духовное Тело оставалось внутри его тела без каких-либо изменений.

«Блин…» — Это раздражало Клейна. Он инстинктивно бросил взгляд в сторону Рейнет Тинекерр, которая была рядом с ним. Он увидел, что Мисс Мессенджер уже пролетела над ним, выглядя так, словно перед ней стоял страшный враг. И окружающая тьма застыла, как холодное озеро. Молнии перестали метаться по небу.

«Тайны…» — Клейн почувствовал лёгкое чувство безопасности, вспомнив только что услышанное название.

Ему это было не в диковинку. Однако последним, кто обращался к нему подобным образом, был древний бог солнца — Творец Города Серебра — две тысячи лет назад. Перед смертью он почувствовал прорицание Клейна и прокричал это через непреодолимое расстояние пространства и времени!

«Не может быть… Истинный Творец эквивалентен древнему богу солнца? Нет, Он — всего лишь истинный бог 0-й Последовательности, далеко не такого уровня, как Творец, как я предполагал. Более того, судя по поведению Амона, древний бог солнца, должно быть, действительно погиб… Истинный Творец — это тёмно-чёрный младенец, появившийся из желудка древнего бога солнца и унаследовавший некоторые Черты и воспоминания древнего бога солнца. Он — это вырожденное тело того Творца?» — Клейн взял себя в руки и попытался быстро придумать решение своей загадки.

В этот момент в плаще, образованном “занавесом”, тёмный водоворот издал ещё один звук:

— Отправляйся во двор Короля Великанов и встреться с Сасриром.

Это предложение прямо-таки отозвалось в сознании Клейна. Затем, в виде иллюзорного слова, оно сжалось в тёмно-чёрную мембрану, образовав странное “семя”.

Это “семя” тут же упало в его тело и Тело Духа, растаяв внутри.

Не дожидаясь ответа, тёмный водоворот рассеялся. Плащ, образованный “занавесом”, потерял свою опору и упал обратно на землю.

«Спустившееся сознание Истинного Творца разъело часть моего Духовного тела и часть физического. Я вынужден отправиться во двор Короля Великанов и открыть дворец дремлющего Тёмного Ангела Сасрира… На это дело обращают внимание многие божества. После долгого наблюдения Истинный Творец наконец-то нашёл возможность заставить меня сделать это…» — Клейн огляделся и вызвал своё прошлое “Я”, подняв “занавес”.

Затем, не раздумывая, он сказал Мисс Мессенджер:

— Давайте немедленно уйдём!

«Истинный Творец уже послал частицу своей воли. Неужели Амон всё ещё будет далеко?»

Кроме того, Клейн также попытался воспользоваться возможностью попасть в мир над серым туманом, надеясь использовать силу замка Сефиры для устранения разъедающего влияния, которое мучило его.

— Хорошо. — Рейнет Тинекерр кивнула, позволяя многочисленным Потусторонним Чертам, оставленным в кратере, пролететь и оказаться внутри неё.

Согласно их предварительной договорённости, кроме военных трофеев, связанных с высокими Последовательностями Пути Провидца, половина из них должна была достаться Ей, причём Она имела приоритет в выборе. В конце концов, Клейн тоже получил часть трофеев, когда разбирался с Королём Шаманов Кларманом.

Что касается оставшейся половины трофеев, то Клейн планировал принести их в дар Богине Вечной Ночи в знак благодарности. Независимо от того, нужно это божеству или нет, он всё равно должен был выполнить необходимые процедуры. Он должен был выразить свою благодарность, когда это было необходимо.

Очистив поле боя, Рейнет Тинекерр вошла в железный портсигар в кармане Клейна и “овладела” поверхностью золотой монеты.

Клейн не сразу запечатал её. Держа в руках Звёздный Посох, он мысленно представил себе сцену.

Это была одна из сцен, которые он запомнил во время осмотра местности.

Как только вспыхнули драгоценные камни, его фигура исчезла в кратере, и он телепортировался вдаль.

Через несколько секунд воздух там заколебался, и оттуда выползло крошечное существо, которое трудно было разглядеть невооружённым глазом.

Существо быстро увеличилось и превратилось в Амона, который носил остроконечную шляпу и классическую чёрную мантию.

Уголки рта Амона скривились, когда он поправил монокль на правом глазу и усмехнулся.

— Наконец-то кто-то откроет эту дверь.

…

После двух сеансов телепортации Клейн достал железный портсигар, в котором пряталась Мисс Мессенджер, и с помощью Звёздного Посоха создал несколько слоёв печатей — таких, которые снимались, как только он прикасался к ним.

Сразу после этого он вошёл в туман истории и перенёсся в эпоху, предшествующую Первой Эпохе. Он положился на молитвы, на которые ещё не успел ответить, и мгновенно вошёл в мир над серым туманом, вызвав замок Сефиры.

В ответ на рёв и бред он почувствовал, как порча в его теле Духа собирается вместе, сворачиваясь в клубок. Несмотря на прохождение через слои очищающих эффектов, ей удалось сохранить стабильность и не испариться полностью.

«Неужели это сила и уровень истинного божества? Да, и это истинное божество, владеющее областью вырождения…» — Сидя на месте Шута, Клейн слегка нахмурился, наблюдая за своим состоянием.

Порча, созданная Истинным Творцом, не была сильной. Если бы она покинула защиту Духовного Тела Клейна, то не смогла бы долго продержаться над серым туманом. Это также было основной причиной, по которой он принял решение и осмелился напрямую войти в замок Сефиры.

Однако, если он не собирался умирать снова, он никак не мог миновать собственное Духовное Тело, чтобы удалить порчу.

С помощью гадания и других способностей Клейн быстро выяснил различные эффекты порчи.

Она не мутировала, не посылала сообщения Истинному Творцу и не вмешивалась в его действия. Она лишь продолжала направлять его с помощью мистических средств ко двору Короля Великанов. Она заставляла Клейна открыть дворец, где в глубоком сне находился Тёмный Ангел Сасрир.

«Это частично в голове, а также на уровне судьбы… Когда я стану Чудотворцем и стану ангелом, усилив контроль над замком Сефира, я смогу очистить эту порчу… Однако, если я хочу стать Чудотворцем и стать ангелом, я должен отправиться ко двору Короля Великанов и открыть дверь в этот дворец, помогая Городу Серебра найти способ покинуть Забытую Землю Богов…» — Подумав, Клейн криво улыбнулся.

К счастью, это было то, что он был готов сделать, и это не тяготило его.

После этого Клейн вызвал из тумана истории Незатемнённое Распятие, пытаясь использовать силу замка Сефиры, чтобы заставить его очистить своё тело. К сожалению, часть его тела также слилась с порчей, не позволяя ему полностью очистить её.

Это также заставило его по-настоящему понять, насколько ужасающей была 0-я Последовательность.

«Я не могу просто молиться такому злому богу, как Истинный Творец, пока не окажусь в безвыходной ситуации…» — Клейн покачал головой и вернулся в реальный мир, прежде чем пожертвовать “занавес” над серым туманом.

«В нём действительно содержится Потусторонняя Черта, присущая Служителю Тайн, а также Потусторонняя Черта Чудотворца… Есть даже Черты Знатока Былого и Эксцентричного Колдуна… Уровень довольно высокий. Сила, которую я могу использовать в замке Сефира, не способна разбить его. Однако это место, похоже, находится на самом высоком уровне Пути Провидца, поэтому оно может эффективно подавить его. С течением времени я смогу постепенно разделить его…»

«Первым будет отделена Черта Служителя Тайн. Остальные можно использовать для приготовления зелья… Хм, у него нет никаких живых черт. Тот, который был вызван только что, уже исчез…» — Держа в руках полупрозрачный чёрный бархатный занавес, он некоторое время смотрел на него.

Затем он активировал замок Сефиры и наколдовал металлический котёл, который кипел от невидимой силы.

Посмотрев на него несколько секунд, он бросил “занавеску” в “металлический котёл” и прижал слоями печатей к крышке горшка.

«Примерно через три-четыре дня Черта Служителя Тайн отделится. Дополнительные ингредиенты можно было бросить в то, что осталось, и получилось бы зелье Чудотвторца, включающее Черты с 9-й по 2-ю Последовательности.»

Оглядевшись по сторонам, он поднял правую руку и взял лист бумаги из кучи мусора.

Это была одна из других его заготовок.

Он потратил много времени на подготовку и раз за разом терпел неудачу, пытаясь успешно вызвать 0-008. С помощью пера он записал разумные реакции Тёмного Демонического Волка. Это должно было предотвратить неожиданные реакции другой стороны с самого начала, что привело бы к провалу его планов.

Благодаря этому короткому сценарию, Тёмный Демонический Волк был привлечён странным поведением Клейна. Поэтому было очень разумно, что Он не погасил молитвенный свет сразу.

Точно так же, не зная, сколько врагов и какой силой обладает другая сторона, Тёмный Демонический Волк не спешил бежать. Вместо этого он создал полностью независимое “королевство”, изолировав его от любого возможного подкрепления. Это была очень разумная реакция.

Одним движением руки Клейн сжёг лист бумаги, а затем поспешно принёс запечатанный железный портсигар в жертву замку Сефиры. Затем он ответил на молитву Мисс Маг и передал послание Мира.

Форс не посмела медлить дальше. Она немедленно встала и использовала Записанную ей Потустороннюю силу, чтобы ухватиться за область впереди, вытащив из истории Германа Воробья.

С этим Клейн Телепортировался в пустой номер в соседнем отеле. Он установил ритуал и вернул железный портсигар в реальность, освободив Рейнетт Тинекерр.

Поблагодарив Мисс Мессенджер и посмотрев, как она забирает половину Потусторонних Черт, он изменил ритуал и начал совершать жертвоприношение Богине Вечной Ночи.

В конце ритуала он с предвкушением помолился:

— Я молюсь о подсказке, как очистить разъедающие влияния в моём теле.

По его мнению, в настоящее время только существование на уровне Богини Вечной Ночи могло справиться с порчей, вызванной Истинным Творцом.

Если Богиня согласится, Клейн планировал спуститься таким образом, чтобы его настоящий дух смог вернуться в Баклунд и получить очищение.

Что касается удаления части тела, подвергшейся порче, то он ещё не придумал решения.

Как только он это сказал, алтарь окутал шар тьмы.

Когда тьма исчезла, исчезли и все Потусторонние Черты.

Кроме этого, не было никаких других подсказок.

«…Похоже, я могу рассчитывать только на себя…» — Клейн не был подавлен. Он поднял правую руку и четыре раза стукнул себя по груди, нарисовав багровую луну.

— Хвала Владычице!

Его благодарность была очень искренней. В конце концов, он получил много помощи.

После решения последующих вопросов его историческая проекция исчезла, и он лично вернулся в Забытую Землю Богов.

Он держал в руках фонарь, который достал из прошлого, и смотрел на безмолвные и пустынные равнины под тусклым жёлтым светом. Он чувствовал себя гораздо спокойнее и не мог не вздохнуть.

«Наконец-то…»

Глава 1249 — Демонстрация своего могущества

В подземном убежище в Баклунде Одри, одетая в охотничий костюм, прислушивалась к далёким взрывам.

Обернувшись, она увидела, что Мелисса смотрит на неё в замешательстве.

Девушка, только что достигшая совершеннолетия, спросила мечтательным тоном:

— Мисс Одри, закончится ли война, если мы потерпим полное поражение? Нам больше не придётся беспокоиться о бомбардировках, налётах и недостатке пищи?

Одри глубоко посмотрела на неё и сказала:

— Но если это случится, тебе придётся изменить свою веру.

Мелисса колебалась, не зная, что ответить. В этот момент простолюдин, прижавшийся к стене, прокричал:

— Я верю в Бога Пара и Машин! Даже если Фейсак и Интис победят, мне не нужно менять свою веру! Когда это произойдёт, жизнь вернётся к своему первоначальному тёплому и мирному состоянию!

Эти слова взволновали простолюдинов, которые прятались в убежище. Они перешёптывались друг с другом и обсуждали возможные варианты развития событий. В верующих Вечной Ночи недостатка не было.

Для большинства людей вера была не так важна по сравнению с жизнью. В конце концов, истинное божество всё равно защитит их.

Полицейские, следившие за порядком в приюте, не обращали внимания на поднявшуюся суматоху. Они холодно наблюдали за происходящим, некоторые даже предвкушали.

«Однако побеждённые, безусловно, испытают нечто гораздо более жестокое, чем вы можете себе представить. Это не то, что можно свести к смене веры…» — Будь то урок истории или её вывод, сделанный на основе человеческой психики, все они делали Одри более пессимистичной, чем все присутствующие.

Она огляделась вокруг и не смогла удержаться от внутреннего вздоха.

«Якорь Богини уже сильно пошатнулся… Если бы не прежняя поддержка зерном, он мог бы полностью разрушиться…»

Что означала эта ситуация, Одри прекрасно понимала в глубине души. Она закрыла глаза, слегка наклонила голову и тихо пробормотала про себя:

«Битва богов вот-вот начнётся…»

Окончательный результат должен был вот-вот проявиться.

Кивнув Мелиссе, Одри повернулась и вышла из помещения, подойдя ко входу в приют.

Золотистый ретривер, Сьюзи, сидела там с видом квалифицированного охранника.

— Ты… похоже, не планируешь возвращаться? — Нос Сьюзи дёрнулся, когда она спросила сдавленным голосом.

Одри спряталась в этом убежище с самого начала осады, которая началась сегодня, поэтому у неё не было времени вернуться в свою резиденцию в районе Императрицы. Поскольку интенсивность сражения немного снизилась, граф Холл уже послал двух человек, чтобы призвать её вернуться, и она могла отправиться в убежище для дворян.

Одри покачала головой и сказала со слабой улыбкой:

— Я должна делать то, что мне нужно.

Не дожидаясь ответа Сьюзи, она улыбнулась и сказала:

— Оставайся здесь от моего имени и тайно успокаивай их. Не допускай здесь никаких беспорядков. Если они хотят похлопотать за тебя, позволь им это сделать.

Сьюзи колебалась две секунды, прежде чем сказать:

— Хорошо.

Одри больше ничего не сказала. Она вышла из убежища, полностью игнорируемая отрядом солдат, охранявших убежище.

Небо снаружи было тёмным, и многие здания обрушились. Они горели пламенем, которое вот-вот должно было погаснуть. Улицы были пусты, на них не было ни карет, ни пешеходов.

Всё это полностью отличалось от того, что Одри помнила о Баклунде.

Баклунд изначально был голубым, жёлтым и бежевым. Он был оживлённым, шумным и полным жизненной силы. Но теперь он был серым, чёрным и алым. В нём царили разруха, беспорядок и тишина.

Посмотрев налево и направо, Одри определила свои ориентиры, облачившись в охотничий наряд, и пошла к границам города.

То, что она хотела сделать, было просто:

Вступить в войну и сделать всё возможное, чтобы Лоэн не рухнул до окончания битвы богов.

Если бы победителем битвы богов была противоположная сторона, она бы использовала различные методы, такие как Сияние, Гипноз, Психическая Чума и другие средства, чтобы не дать солдатам, офицерам и Потусторонним выплеснуть свои эмоции, а также уменьшить ущерб, нанесённый войной.

Среди мерцающего пламени Одри быстро прошла сквозь него и скрылась вдали.

…

Архипелаг Рорстед, Город Щедрости, Байам. В комнате на вершине Собора Волн.

Одетый в чёрный плащ, Даниц встретился с легендарным кардиналом Церкви Бурь, высокопоставленным дьяконом Уполномоченных Карателей, Морским Королём Яном Коттманом.

Взглянув на мускулы, наполнявшие его священническую рясу, Даниц проглотил слова, которые собирался произнести, и на мгновение задумался, прежде чем сказать:

— Я пришёл с добрыми намерениями.

По какой-то причине он почувствовал, что его кожа онемела, как будто на ней плясали невидимые молнии.

— Добрые намерения? — Высокий, мускулистый, чётко очерченный Ян Коттман гаркнул.

«Хех, я уже подумал о том, что ребята из Пути Моряка более раздражительны, что делает их неспособными отличить шутку от сарказма. Как только их гнев вырывается наружу, они даже не рассматривают ситуацию в целом. Иначе мне не пришлось бы так говорить… Черт возьми!» — пробормотал про себя Даниц, сохраняя улыбку, пока объяснял намерения Сопротивления.

Ян Коттман уставился на пирата, чья принадлежность к Золотой Мечте оставалась неизвестной, и вдруг усмехнулся.

— Если мы отведём большую часть наших сил, сможете ли вы защитить Байам и архипелаг? Если вы не сможете защитить его, как вы собираетесь гарантировать, что интересы мигрантов Лоэна будут соблюдены, когда объединённые силы флота Фейсака и Фейнапоттера прорвут линии обороны?

Как полубог, он был абсолютно уверен, что Морской Бог Кальветуа уже погиб. Однако он не знал, кто именно использует имя Морского Бога, и есть ли у этого существа способность защитить архипелаг Рорстед.

«Хороший вопрос… Только при наличии вопросов можно рассчитывать на успех переговоров…» — На самом деле Даниц никогда не думал о том, как Сопротивление будет защищаться от Фейсака и Фейнапоттера после того, как силовые структуры Лоэна будут переданы обратно в Баклунд. Он полностью верил, что у Германа Воробья и стоящего за ним Мистера Шута хватит сил защитить это место.

Пока его мысли неслись, Даниц посмотрел на крайне угнетающего Морского Короля и сказал:

— Я помолюсь моему Господу и попрошу Его защитить архипелаг Рорстед.

— О? — Морской царь Ян Коттман сузил глаза и сделал шаг вперёд.

Аура, исходящая от Тирана, заставила Даница невольно сделать два шага назад. Он опустил голову и помолился на месте.

— Благословенный моря и мира духов, хранитель архипелага Рорстед, повелитель подводных существ, хозяин цунами и штормов, великий Кальветуа, пожалуйста, ниспошли свои силы для защиты архипелага Рорстед…

После молитвы Даниц осторожно бросил взгляд в окно, но не обнаружил ничего необычного.

Ян Коттман несколько секунд рассматривал его, а затем сказал:

— Похоже, твой бог не отвечает…

— Кхм. — Даниц прочистил горло и почувствовал, что его сердце бьётся как барабан.

В этот момент небо снаружи внезапно потемнело. Словно множество тёмных облаков пронеслись над ним, заслоняя солнце.

Морской Король Ян Коттман инстинктивно повернул голову и выглянул в окно. Он увидел тень, отбрасываемую на границу между морем и небом.

Благодаря тому, что он контролировал воды архипелага, в голове кардинала быстро всплыли картины общей ситуации.

Архипелаг Рорстед вместе с окружающими морями был окутан густым туманом. Всё стало нечётким и сюрреалистичным.

Мимо пролетела морская птица и попыталась приземлиться на причал, но не смогла пройти сквозь него, не сумев ступить на землю.

Жители архипелага продолжали жить обычной жизнью, не обращая внимания на приближающийся шторм.

«Это…» — Тёмно-синие зрачки Яна Коттмана значительно расширились. Подсознательно он повернул голову, чтобы посмотреть на Благословенного Морского Бога, Пылающего Даница.

Рот Даница слегка приоткрылся, так как он забыл его закрыть. Его шок был не меньше, чем шок, который испытал Морской Король.

Через несколько секунд туман рассеялся, и тени исчезли. Всё в архипелаге Рорстед пришло в норму.

«…» — Даниц моргнул. Когда морской король Ян Коттман снова посмотрел на него, Даниц усмехнулся и сказал:

— Мой Господь ответил на мои молитвы.

Пока он говорил, пират с наградой более десяти тысяч фунтов дал себе внутреннюю пощечину.

«Черт возьми! Ты смеешь подозревать Мистера Шута! Разве это не могущество Мистера Шута?»

Ян Коттман помолчал несколько секунд, а затем сказал:

— Я внимательно рассмотрю ваше предложение. Я немедленно созову совещание с ключевыми фигурами в Байаме, чтобы обсудить этот вопрос. Я дам вам ответ в течение часа.

Даниц слегка приподнял подбородок и улыбнулся.

— Я буду терпеливо ждать.

Сказав это, он последовал своим инстинктам Охотника и безразлично поклонился, прежде чем покинуть комнату.

Среди скрипа в голубых глазах Яна Коттмана засверкали серебряные молнии.

…

В древнем дворце над туманом.

Клейн бросил “занавес” обратно в “металлический котёл” и снова запечатал его.

Он использовал силу Служителя Тайн 1-й Последовательности и вызвал ответную реакцию силы замка Сефиры, создав шокирующий эффект для Яна Коттмана.

«Ещё через полдня Потусторонняя Черта Служителя Тайн будет выделена, а оставшуюся часть можно будет использовать для приготовления зелья Чудотворца. Да, когда он находится только на уровне 2-ой Последовательности, я могу попытаться использовать силу Замка Сефиры, чтобы разрушить его и позволить Потусторонним Чертам, таким как Знаток Былого и Эксцентричный Колдун, просочиться наружу за более короткий промежуток времени. Это снизит риск, связанный с зельем…» — пробормотал Клейн, прежде чем быстро вернуться в реальный мир.

Он находился уже не в тёмных болотах, а в застывшем сумраке Двора Короля Гиганта.

Он вошёл во Двор Короля Великанов ещё до того, как экспедиционная группа Города Серебра прибыла в лагерь Послеполуденного Города.

Под оранжевым светом Клейн почувствовал дегенерацию и истощение своего тела. Он окинул взглядом великолепные и прекрасные здания, расположенные высоко вверху.

Бесчисленные дворцы и башни всё ещё хранили остатки славы Второй Эпохи, как будто они были воплощением мифов.

Нет, это был миф.

До того, как исследовательская группа Города Серебра официально начнёт действовать, Клейн планировал попытаться открыть дворец, в котором спал Тёмный Ангел Сасрир.

Таким образом, если бы произошёл какой-нибудь несчастный случай, у исследовательской команды Города Серебра ещё было бы время для целенаправленной подготовки. Что касается самого Клейна, то ему, по сравнению с остальными, было бы гораздо безопаснее, так как он использовал историческую проекцию.

Глава 1251 — Изменение

«Это не Тёмный Ангел Сасрир… Проекция Энуни была разрушена силой, вырвавшейся из резиденции Короля Гигантов, превратившись в монстра, которого я не могу понять в данный момент. Более того, похоже, он может существовать в течение длительного времени… Возможно, в этом замешана воля Сасрира…» — Прикрыв лицо левой рукой, Клейн позволил Червям Духа свободно проникать сквозь щели в его пальцах.

Больше всего он не мог понять другого. Он явно открыл дворец, где дремал Тёмный Ангел, но божества и Короли Ангелов не проявили никакой реакции.

По воображению Клейна, когда хлынуло “море”, будь то Истинный Творец, Бог Знания и Мудрости, богохульник Амон или брат Амона, который в конце концов скрылся за кулисами, они должны были немедленно спуститься или появиться, чтобы подтвердить нынешнее состояние Тёмного Ангела Сасрира или забрать соответствующие предметы. К его удивлению, весь двор Короля Великанов хранил полное молчание. Никакие внешние силы не оказывали никакого влияния.

«Может быть, они всё ещё ждут, когда я войду в резиденцию Короля Великанов и вступлю в контакт с этим заместителем Небес? Хм, Истинный Творец сказал встретиться с Сасриром… Моё духовное тело и физическое тело ещё не восстановились после порчи, а значит, цель Истинного Творца ещё не достигнута… Хаха…» — Пока мысли Клейна метались, он понял, что не может контролировать свои эмоции, будь то гнев, печаль, беспокойство или депрессия. Он не мог удержаться от того, чтобы не поднять уголки рта вверх и не рассмеяться.

Единственное, чему он был рад, так это тому, что это не повлияло на его мозг. Он по-прежнему мог думать и использовать всевозможные Потусторонние способности, но иногда его безумие внезапно обострялось, делая его необдуманным и агрессивным.

«Интересно, есть ли у полубога разума какой-нибудь способ лечения этой ситуации? В любом случае, запечатанные артефакты или Потусторонние Черты, которые я могу призвать, не могут этого сделать… Это результат неполноты духа. Если я не устраню свою разорванную тень, я, вероятно, не смогу полностью восстановиться. Однако, возможно, есть методы, которые позволят мне временно вернуться к нормальной жизни. Например, создать виртуальную личность, чтобы компенсировать неполноту? К сожалению, я не могу войти в замок Сефиры…» — Мысли Клейна были в беспорядке, а сцены, всплывающие в его сознании, постепенно исчезали.

Затем он поднял упавшую на землю шляпу с половиной верха и надел её. Затем через огромное стеклянное окно, созданное из отшлифованных оранжевых драгоценных камней, он наблюдал за изменениями во Дворе Короля Великанов.

В отличие от прежних времён, иллюзорное солнце появилось высоко в небе, позволяя великолепному комплексу зданий, расположенному в застывшем закате, наслаждаться солнцем в полдень.

Статуи троллей, стоявшие на страже в различных дворцах, казалось, были укутаны плащом, сотканным из теней.

Энуни, у которого на спине была пара чёрных иллюзорных крыльев, и тень, которая изначально принадлежала Клейну, перепрыгнули через перила и скользнули к нему.

Взгляд Клейна застыл, и он подсознательно сделал несколько шагов вперёд, намереваясь сразиться с врагом.

Но очень быстро он опомнился и проверил своё текущее состояние. Он быстро отступил к древнему “лифту”, дёрнул рубильник и приземлился обратно в Бесплодный туннель.

Затем, Мерцнув, он появился возле Увядающего Леса и добежал до края Двора Короля Гиганта.

Интуиция подсказывала ему, что в его нынешнем состоянии у него нет возможности победить мутировавшего “Энуни” и его разделённую тень.

Конечно, у него была уверенность, если речь шла только о последнем.

Когда он добрался до края луча солнца, он повернулся и увидел, что Энуни и его тень не преследовали его. Как будто существовал предел их активности.

«Неужели нельзя покинуть резиденцию Короля Великанов, или, лучше сказать, оказаться слишком далеко от Тёмного Ангела Сасрира?» — Как раз когда эта мысль промелькнула у него в голове, Клейн увидел, как иллюзорное “солнце” вершиной устремилось из центра на запад. Краски сумерек вновь окутали божественное царство.

Клейн внимательно наблюдал за всем этим и не спешил покидать Двор Короля Великанов.

Вскоре после этого иллюзорное “солнце” погрузилось во дворец, где дремал Тёмный Ангел Сасрир. Тьма стала правителем Двора Короля Гиганта.

Тьма отличалась от той, что бывает в обычную ночь — здесь не было ни луны, ни звёздного света, только размытые тени.

Стоя в этой темноте, Клейн почувствовал, что кто-то прижимается к нему сзади. Однако он чётко знал, что это иллюзия, и не стал бездумно оборачиваться.

Через несколько минут иллюзорное “солнце” взошло, и свет рассвета разогнал тьму.

«Сила, вырвавшаяся из покоев Тёмного Ангела, изменила двор Короля Великанов, несмотря на то, что это древнее божественное королевство… Это действительно сила, близкая к силе истинного божества. По крайней мере, она управляет Уникальностью, но какая же это будет Уникальность?»

«Генерируемые изменения включают Пылающее Солнце, Тьму, Дегенерацию и Мутацию. Это немного противоречиво. Не похоже, что это результат одной Уникальности… Кроме того, Уникальность Пути Солнца определённо принадлежит Вечно Пылающему Солнцу… Тень и Дегенерация вызваны Тьмой, которая, несомненно, принадлежит Истинному Творцу… Когда я открыл дверь, я увидел иллюзорный, кромешно-чёрный, вязкий океан… Это связано с Морем Хаоса?» — Клейн покачал головой, продолжая наблюдать. Так продолжалось, пока он ждал, когда экспедиционная группа Города Серебра встретится с ним.

…

Баклунд, на границе города.

Как только Одри вошла, она обнаружила, что туман стал необычайно густым. Видимость сократилась до пяти метров.

Воющий ветер проносился сквозь туман, время от времени принося ощущение ясности. Однако вскоре он наполнился стремительной белизной.

Глаза Одри внезапно стали золотистыми, что позволило ей видеть ещё дальше.

Когда она осторожно ступала, туман перед ней внезапно стал намного тоньше.

В то же время её Потусторонняя сила претерпела регресс.

«Ослабление мистицизма…» — В её голове промелькнули концепции и информация, ранее упомянутые Мистером Миром.

С шумом, несколько залпов из Баклунда выстрелили вперёд, заставляя снаряды оставлять за собой следы красного, синего, серебряного или чёрного цвета, когда они бомбардировали базу противника.

Однако в следующую секунду эти снаряды столкнулись с невидимыми барьерами и взорвались в воздухе, заставив прозрачную “стену” задрожать.

В этот момент в далёком густом тумане появилась довольно размытая фигура. Он был в человеческом облике, но его рост превышал десять метров. Его торс и талия состояли из двух вытянутых рук, а сам он излучал насыщенную тьму.

По какой-то причине, когда появилась фигура, которая, казалось, возникла из легенды, база союзных сил Фейсака и Интиса заволновалась.

Все солдаты и офицеры там словно вернулись в детство. Они шли одни по тёмной дороге, никого вокруг не было. Всё вокруг было безмолвно. В глубине души они чувствовали тревогу.

Страх перед неизвестностью проистекал из страха их воображения. Мгновенно они сломались и обратились в бегство.

В этот момент на них упал солнечный свет, который позволил им увидеть свет и придал им мужества.

Однако оставалось ещё небольшое количество солдат, которые не могли себя контролировать. Они продолжали кричать “мама” или имя конкретной женщины, пытаясь убежать с поля боя.

Солдаты падали на землю среди повторяющихся выстрелов. Один за другим они распускались цветами, окрашенными кровью.

Они падали на землю и, слегка подёргиваясь, становились неподвижными. Никому не было дела до их имён, никто не знал об их прошлом.

Вслед за этим по приказу командира развеялся невидимый барьер, окутывавший союзные войска Интиса и Фейсака. Багрово-красные пылающие копья были выброшены в сторону базы Лоэна, словно могли затмить небо.

Как только пылающие копья приблизились к цели, они рассыпались во внезапном хаосе. Они вонзались в землю, образуя одну чёрную дыру за другой.

Одри впервые видела такое масштабное использование Потусторонних сил. Мгновенно ошеломлённая, она не могла не вспомнить людей, которых она знала, и роли, которые они сыграли в этой битве.

Глейнт и другие молодые дворяне присоединились к армии и взяли на себя роль офицеров разных рангов. Они были разбросаны по всему полю боя и могли быть убиты в любой момент.

Маг покинула Баклунд вместе с семьёй Судьи и спряталась в небольшом городе в округе Восточный Честер;

Как член МИ-9 среднего звена, Судья была призвана скрытно защищать от проникновения Потусторонних из Фейсака, Интиса и других стран;

Официальные Потусторонние во главе со Звездой заблокировали различные соборы Церкви Пара, поддерживая стабильность в городе;

Святой Антоний и другие полубоги Церкви Вечной Ночи, Церкви Бури, королевская семья и военные начали создавать последнюю линию обороны в Баклунде;

Сангвины всё это время сохраняли нейтралитет…

Через несколько секунд Одри собралась с мыслями и приготовилась использовать Психологическую Невидимость, чтобы пробраться в лагерь противника и распространить Психическую Чуму.

Внезапно её духовное восприятие всколыхнулось, когда она перевела взгляд на место, расположенное дальше.

В густом тумане довольно толстое и размытое щупальце обвилось вокруг бесчисленных серебряных молний и быстро протянулось к определённому месту базы союзных войск.

Упало перо, горящее золотым пламенем.

В глубине густого тумана протянулась огромная серовато-синяя ладонь, держащая серебряный меч.

…

Море Тумана, вдали от безопасного морского пути.

Бесчисленные молнии ударяли в поверхность моря; волны вздымались и разбивались.

Корабль Бернадетты, Рассвет постоянно подбрасывало в небо, отчего он казался совсем маленьким под напором стихии. Казалось, что в любой момент он может утонуть.

Королева Мистик стояла на носу корабля, спокойно наблюдая за всем этим. Время от времени она использовала Новые Одежды Императора и другую сказочную магию, чтобы поддержать равновесие корабля.

Её взгляд пронзал ужасающий шторм в поисках предполагаемого первобытного острова.

…

После некоторой реорганизации Колин Илиад вывел Деррика, Ловию и других членов экспедиционной группы из лагеря Послеполуденного Города. Они пошли по тропинке в гору и вошли во двор Короля Великанов.

Их удивило то, что застывший полумрак изменился. Яркий солнечный свет освещал каждый уголок.

— … Где же приглашённый тобой помощник? — Колин Илиад сдержал свою тревогу и повернулся, чтобы спросить Деррика Берга.

Как раз когда Деррик собирался говорить, он вдруг увидел фигуру, выходящую из полуразрушенной башни.

Фигура была одета в чёрный плащ и шёлковую шляпу. Правая сторона его лица была изрезана, холодная и жёсткая. На левой стороне лица были прозрачные, извивающиеся личинки, которые продолжали ползти.

Глава 1254 — Преувеличение

Когда “тень” выстрелила из воздушной пушки, Клейн повёл себя так, словно почувствовал это заранее. Его тело дёрнулось назад, и он кувыркнулся в воздухе, устойчиво приземлившись в нескольких шагах от прежнего места.

Во время этого процесса его правая рука продолжала сжимать полушалок на голове, отчего он выглядел довольно расслабленным.

Видя, что Энуни и “тень” не пытаются преследовать и продолжают свои атаки, улыбка на его лице стала ещё более явной.

— Невежливо прерывать других, когда они говорят. Я хотел обсудить, как справиться с тобой на глазах у всех вас, но теперь я могу этого избежать.

Когда он говорил, его левая часть лица, сформированная из скопления прозрачных личинок, дважды дрогнула, как будто он пытался подмигнуть своей бывшей марионетке и своей бывшей тени.

Затем, с сияющей улыбкой на лице, он вернулся к Колину Илиаду, Деррику и Ловии и пожал плечами.

— Хозяева этого места не приветствуют нас. Мы можем только отправиться и обсудить, как решить проблему — их.

Колин Илиад не думал свысока об этом преувеличенно сильном человеке только потому, что он, похоже, не умел контролировать свои эмоции. Это было потому, что он продемонстрировал свой опыт и тщательность в деталях при решении предыдущих вопросов. Этого не мог сделать полубог, потерявший рассудок.

— Хорошо. — Вождь Города Серебра ответил на предложение Клейна.

Разумеется, Деррик не возражал, а Ловия молчала и не произнесла ни слова.

Таким образом, четыре полубога и марионетка Серебряного Рыцаря повторили свой путь. Они вышли из дверей Двора Короля Гиганта, и Клейн даже заставил закованного в серебряные латы охранника потянуть огромную дверь и медленно закрыть её. Это выглядело как очень вежливый жест.

В течение всего процесса Энуни, на спине которого были слои чёрных крыльев, и чистая “тень” просто стояли и смотрели. Они не пытались остановить его, как будто невидимая стена сдерживала их движения.

Через некоторое время сумерки рассеялись, и наступила темнота. Все ждали рассвета, который должен был всё осветить.

В этом тихом и мёртвом мире наконец-то взошёл луч света, принёсший с собой долгожданный рассвет.

В этот момент Энуни и “тень” услышали стук в дверь Двора Короля Гиганта.

Кто-то стучал в дверь.

Тук, тук, тук. После того как это повторилось ещё несколько раз, дверь со скрипом отворилась.

Одетый в чёрный плащ, Клейн сохранял улыбку на правой стороне лица, когда первым вошёл во двор Короля Великанов. Он шаг за шагом поднимался по лестнице, а остальные полубоги вместе с его марионеткой следовали на шаг позади.

Дойдя до конца половины пути, Клейн остановился и сказал Энуни и “тени”, которые находились более чем в десяти метрах от него:

— Пожалуйста, простите меня за то, что я не дождался, пока вы скажете “войдите”. Возможно, это потому, что это место находится слишком далеко от главной двери, поэтому вы не услышали моего стука. Как вы знаете, как джентльмен, я имею привычку стучаться только пальцами, а не бить ладонями.

Как только он закончил говорить, Энуни, который молчал с самого начала, заговорил:

— Далее, ты сам разберёшься с “тенью”, а люди Города Серебра пусть меня сдерживают.

— О? — Клейн издал громкий возглас и преувеличенно улыбнулся, словно ожидая от Энуни дальнейших объяснений.

В то же время, он поднял левую руку и надавил на лицо.

Прозрачные и извилистые личинки начали извиваться, одни впивались внутрь, другие выползали наружу и быстро завершали обмен.

Накрыв лицо “тенью”, Энуни с чёрными, слегка завитыми волосами, доходившими ему до плеч, продолжил глубоким голосом:

— Ты не вызвал проекцию из Исторической Пустоты заранее, потому что знаешь, что “тень” может вызвать проекцию Звёздного Посоха и имитировать силы Ангела Времени; это ускорит течение времени, чтобы разогнать твоих ангелов-помощников. Аналогично, он не делал никаких приготовлений по той же причине. И если ты призовёшь святого, который может длиться дольше, он сможет сделать то же самое. Вы оба компенсируете друг друга.

— Я ненавижу играть в карты с самим собой! — Клейн тяжело кивнул, выражая своё согласие, и громко рассмеялся.

Энуни, лицо которого было размыто, посмотрел на него и на трёх полубогов Города Серебра.

— Поэтому ты превратил Серебряного Рыцаря, охраняющего дверь, в свою марионетку, планируя использовать его как фишку, чтобы перевесить чашу весов.

— Эта проблема его, а не моя. На самом деле у него нет цели для превращения в марионетку. Или, может быть, почему бы тебе не принести себя в жертву? — Уголки рта Клейна скривились, когда он сказал это своему бывшему марионетке, Энуни.

Энуни отвёл взгляд и повернулся, чтобы осмотреть Колина Илиада, Деррика и Ловию.

— Вы с Тенью уравновешиваете друг друга. Необходимым условием для победы с помощью марионетки является то, что она может сдерживать меня.

Как только он это сказал, два плеча марионетки, испорченные силой спящего Тёмного Ангела, напряглись, и из каждого выросла голова.

Три головы были покрыты тенью и имели чёрные вьющиеся волосы, достигавшие плеч. Однако они создавали ощущение, что одна из них была молодой, а другая — старой.

Прежде чем Клейн и полубоги успели отреагировать, правая часть тела Энуни внезапно разорвалась на части, в результате чего “старая” голова отняла треть его тела.

Разделившееся тело быстро затрещало и мгновенно стало полным. На “тени” над поверхностью головы выступила пара глаз с вертикальными бледно-золотистыми зрачками.

Внезапно великолепная лестница, ведущая в резиденцию древнего бога, рухнула, превратившись в безлюдное болото. В конце болота находился мрачный город, заросший сорняками.

Город Серебра!

Сердце Деррика сжалось при виде такой реалистичной сцены. Он боялся, что неизвестный враг затащит его и других полубогов в Город Серебра и уничтожит его. Что касается Ловии, то её взгляд застыл, а тело задрожало, когда у Энуни выросли две головы. Она как будто почувствовала ауру абсолютного высокоуровневого существа.

Колин Илиад осмотрел своё окружение и скрестил два меча, которые были покрыты светом рассвета, прежде чем вытолкнуть их. Он сказал глубоким голосом:

— Это подделка.

В этот момент Клейн прикрыл рот левой рукой, которая была сделана из прозрачных личинок. Он зевнул и с улыбкой спросил у главного тела Энуни:

— Будешь ли ты сильнее во сне? Или так ты можешь пересечь границу и начать атаку? Да, если бы это был я, я бы определённо подумал об использовании сна, чтобы заманить врага в зону моей атаки.

Как только он это сказал, пустынное болото и далёкий замок одновременно рассеялись. Великолепная лестница, освещённая светом рассвета, появилась вновь.

В этот момент левая сторона тела Энуни разорвалась. “Молодая” голова лишилась трети его плоти.

Тень, покрывавшая его лицо, быстро сменилась сияющим золотым светом. Казалось, в его глазах было два миниатюрных “солнца”.

— Солнце? — Клейн сначала задал вопрос, а затем рассмеялся так сильно, что не смог выпрямить спину. — Хаха, ты хочешь использовать Домен Незатенённого, чтобы прорваться сквозь Световое Сокрытие Серебряного Рыцаря? Да, на нашей стороне три Серебряных Рыцаря. Это достойно твоего внимания, но подумал ли ты о чувствах “тени”? Нет, ты думаешь только о себе! Он всего лишь тень, так подумал ли ты, насколько он будет ослаблен в Домене Незатенённого?

В этот момент Клейн рассмеялся ещё громче. Даже прозрачные Черви Духа, ползающие по его левому лицу, ускорили свои движения.

— Хахахаха, а ты подумал о таких Потусторонних силах, как Порча, Дегенерация и Тьма? Ты серьёзно подумал о негативных последствиях, которые принесёт тебе Домен Незатенённого?

Рассмеявшись, Клейн выпрямил спину и серьёзно спросил:

— Как мне теперь к тебе обращаться? Эн’эн? У’у? Ни’ни?

Энуни, чьё основное тело всё ещё было покрыто тенями, медленно сделал глубокий вдох и сказал:

— Если бы ты выбрал Путь Охотника, ты бы определённо был сильнее, чем сейчас…

Не успел он закончить фразу, как слои чёрных крыльев на его спине внезапно расправились. Они продолжали расширяться, закрывая небо, и устремились к великолепной лестнице.

Слабые тени мгновенно покрыли всё вокруг. Затем Энуни напрямую пересёк невидимую границу и опустился перед Колином Илиадом, Ловией и Дерриком.

У него действительно были средства, чтобы прорваться сквозь преграду!

“Молодой”, отделившийся от него Святой Солнца, тут же поднял руки.

Свет рассвета разгорался, освещая каждый уголок великолепной лестницы, не оставляя тени. Ничто не могло скрыться внутри.

Домен Незатенённого!

Однако тени вокруг него не исчезали. Тёмные крылья, окутавшие тело Энуни, заслоняли чистый солнечный свет.

Что касается Тени, то она, казалось, была укрыта плащом. Хотя она была намного тусклее, она не проявляла никаких признаков слабости.

В то же время расщеплённое “старое” тело Энуни высунуло правую ладонь.

Вокруг него возник сильный, но иллюзорный порыв ветра, несущий с собой невидимое разноцветное намерение, которое устремилось к Клейну и его марионетке Серебряного Рыцаря.

Депривация Разума!

Оно могло повергнуть цель в трепет, заставить её почувствовать страх, проявить признаки бешенства или потерять часть рассудка.

И сейчас, поскольку дух Клейна был неполным, он был на грани потери контроля. Он даже не мог хорошо контролировать свои эмоции и реакции. Если бы он испытал на себе действие Депривации Разума, была бы велика вероятность, что он потерял бы контроль над собой и превратился бы в монстра.

Энуни понял, что с ним произошло, и осознал свою слабость. В тот момент, когда он начал атаку, он позволил Святому Зрителю использовать атаку по площади, от которой Клейну будет трудно защититься и которая покажется ему невыносимой.

Сильный ветер, пропитанный всеми видами эмоций и воли, мгновенно охватил Клейна. Однако полусумасшедший авантюрист, имевший наполовину нормальное тело и наполовину ужасающее, не показал никаких признаков искажённого выражения лица, проявления божественности или физического распада. Вместо этого его преувеличенно улыбающийся правый глаз стал чрезвычайно спокойным.

Пока он ждал экспедиционную команду Города Серебра, он уже вызвал Мисс Справедливость и попросил её создать виртуальную личность, которая исходила из его насмешливого, похожего на клоуна характера, позволяя его духу стать полным на определённое время!

Именно по этой причине он выглядел относительно разумным, когда покинул обитель стражников, а на встрече с экспедиционной командой Города Серебра показался преувеличенным и безумным.

Кроме того, эта виртуальная личность могла выдержать несколько атак из области разума.

Холодность в его глазах быстро улетучилась. Правый уголок его губ изогнулся, став симметричным свернувшемуся Червю Духа, который полз по его губе слева.

Это была искренняя улыбка.

Глава 1257 — Слишком слабый

Говоря, Клейн поднял правую руку.

В какой-то момент на его ладони появился кусок чёрной и грязной плоти. В нём был неописуемый аспект безумия.

— Ответ таков: разложение Висельника, — с улыбкой сказал Клейн “Тени”.

Он обладал тем, чего не было у “Тени”, — порчей, оставленной Истинным Творцом. Это было влияние, которое даже сила замка Сефиры не могла рассеять до поры до времени!

И в одном он был уверен: до встречи с Тёмным Ангелом Сасриром Истинный Творец не позволил бы ему так просто потерять контроль или умереть.

Поэтому он намеренно позволил испорченным частям своего тела заразиться Ментальной Чумой, притворившись, что потерял контроль. Затем он притворился, что бесцельно управляет Нитями Духовного Тела, чтобы скрыть тот факт, что на самом деле его целью был Святой Зритель. Когда противник предпринял новую атаку, он успешно перешёл в вялое состояние, создав возможность для марионетки Серебряного Рыцаря.

Как он и ожидал, испорченные части его тела обернулись вокруг семян Психической Чумы, предотвращая негативные эффекты от вспышки.

Во время этого процесса “Тень” отдалилась от Клейна из-за его беспокойства по поводу последствий Психической Чумы. Из-за этого он не заметил аномалии в Нитях Духовного Тела Святого Зрителя.

Как Клейн мог не знать, насколько он был внимателен и осторожен?

Конечно, Клейн не мог предсказать, какие изменения повлечёт за собой порча, когда он встретится с Тёмным Ангелом Сасриром. Может ли подавленная Психическая Чума просочиться наружу и вызвать определённые эффекты? Всё, что он мог сделать, это решить текущие проблемы.

Услышав его слова, чистая “Тень” внезапно вспыхнула алым пламенем, которое мгновенно охватило его.

На краю Домена Без Теней, рядом с местом, где обитал Король Великанов, быстро поднялось огненное пятно, и появился “Тень”.

Он без колебаний бросился бежать. Он побежал в сторону дворца, который служил покоями для дремлющего Тёмного Ангела, полностью игнорируя Энуни и Святого Солнца!

Когда Клейн, использовавший свою виртуальную личность, увидел эту сцену, он был ошеломлён. Он не мог не улыбнуться Червём Духа и покачал головой.

«Неужели я настолько робок?»

Он подозревал, что “Тень”, отколовшаяся от него, забрала большую часть его осторожности и осмотрительности, оставив больше импульсивности и безрассудства.

Серебристо-белый луч зажёгся и ударил в алое пламя, спустившееся за пределы Домена Без Тени, разбив вдребезги только что появившуюся мрачную “Тень”.

Клейн не терял времени даром, бормоча про себя. Он долго управлял марионеткой Серебряного Рыцаря, затем по распределению пламени и своим привычкам предсказал, в какие области перепрыгнет “Тень”. Затем он заранее сконденсировал Серебряную Рапиру и нанёс удар в тот момент, когда пламя спустилось вниз.

У Домена Без Тени не было барьера в физическом смысле. Любой мог выйти или оказать влияние на внешний мир.

Однако разорванная “Тень” в конце концов превратилась в тонкие кусочки бумаги и быстро исчезла.

Спустилось ещё несколько горящих алых языков пламени, и чёрная “Тень” использовала их для прыжка, приближаясь к открытой двери резиденции Короля Великанов. Серебристо-белый свет, который впоследствии разорвал его на части, смог уничтожить только его Заменителей Бумажных Фигурок — из 5-й Последовательности, Потусторонние Пути Воина, обладающие способностью видеть сквозь иллюзии. Без помощи Психологической Невидимости, Заменители Бумажных Фигурок были явно полезнее, чем Создание Иллюзий. Лишь в ситуации, когда два Провидца находились в бою, возникали сцены измельчённых кусков и иллюзий.

Всего через две-три секунды перед резиденцией Короля Великанов поднялись алые пылающие колонны, как будто они пускали фейерверк, приветствуя гостя.

В следующее мгновение “Тень” прыгнула в один из языков пламени и скрылась в том месте, где в дремоте лежал Тёмный Ангел.

Но в этот момент перед алыми пылающими колоннами быстро появилась фигура.

Он был одет в чёрный длинный плащ и полуторную шляпу. Его правая часть лица была нормальной, а левая была сформирована из прозрачных и скрюченных личинок. Это было не что иное, как истинное тело Клейна.

Уголки его рта снова скривились, когда он щёлкнул пальцами правой руки.

Алые пылающие колонны погасли, когда чёрная “Тень” была вынуждена появиться, возвращаясь к лестнице, залитой светом рассвета.

Управление Пламенем!

Причина, по которой Клейн смог броситься за пределы дворца Короля Великанов, чтобы перехватить “Тень” раньше времени, заключалась в том, что после решительного бегства “Тени” он больше не мог влиять на призыв предметов из Исторической Пустоты. Он легко убрал Ползучий Голод и переключился на силу души Путешественника.

— Не стоит быть слишком осторожным, — сказал Клейн “Тени”, делая это с улыбкой на лице. Согнув колени, он выгнул спину дугой.

Когда он наклонился, его фигура внезапно превратилась в рыцаря в серебряных доспехах.

Рыцарь вонзил свой меч в землю и создал невидимый барьер, заблокировав дверь к месту отдыха Тёмного Ангела.

В этот момент Клейн поменялся местами со своей марионеткой Серебряного Рыцаря. Он дал “Тени” понять, что та может войти во дворец, если только сможет разрушить барьер Стража.

Конечно, его истинное тело мешало “Тени” вызывать Исторические Проекции и управлять Нитями Духовного Тела.

Когда всё перевернулось, битва между тремя полубогами Города Серебра, Энуни и Святым Солнца также изменилась.

Когда Колин Илиада снова заставил Энуни, потерявшего свои чёрные доспехи, быть занятым, Деррик повторил их прежнюю стратегию.

Временами он использовал Пламенеющее Солнце как атаку по площади, чтобы обменять повреждения вождя на победу. В другое время он конденсировал чистое, белое Копье Незатенённого и проводил точные атаки. Это использовалось нечасто, потому что Энуни было легко уклониться от него, в результате чего Колин Илиада получал случайные ранения.

После трёх раундов Пылающего Солнца Энуни, наконец, достиг своего предела. Он снова расправил последние две пары иллюзорных чёрных крыльев, превратив их в кромешную тьму, поглощающую весь свет. Затем он “утопил” Колина Илиада, в результате чего тело вождя Города Серебра покрылось слоем густой чёрной жидкости. На его действиях это явно отразилось.

Воспользовавшись случаем, Энуни вырвался из пут и избежал последующего Копья Без Тени. Он превратился в тень и быстро двинулся к резиденции Короля Великанов, пытаясь вместе с “Тенью” прорваться через барьер.

В этот момент из его тела вырвался серебристо-белый луч, разорвав его на куски тёмно-красной плоти!

Этот внезапный хирургический удар исходил от Ловии.

Старейшина Совета Шести фактически отказалась уклоняться от атак Святого Солнца. В тот момент, когда Энуни уже собиралась покинуть поле боя, она решительно переключила падающую душу на злого духа Серебряного Рыцаря, окрасив свои чёрные доспехи в серебряный цвет.

Послышалось шипение, когда ослепительно белое и чистое Незатемнённое Копье ударило в госпожу, заставив её слегка сжаться, а палящее солнце полностью поглотило её.

Сгустки плоти в теле Энуни оставались разумными. Они быстро собрались вместе, пытаясь восстановить тело.

Однако в этот момент чёрная липкая жидкость, ограничивающая движение Колина Илиада, взорвалась частичками света. Они превратились в бурю и прорвали преграду, позволив серебряной броне появиться на свет.

Вслед за этим гигантский Серебряный Рыцарь сделал шаг вперёд и взмахнул мечом рассвета в своей руке, позволяя Урагану Света продолжать нестись вперёд, заливая сгустки тёмно-красной плоти.

Пара иллюзорных чёрных крыльев появилась и рассеялась, успокоив Ураган Света. Однако Пылающее Солнце Деррика продолжало действовать. Священное пламя воспламеняло каждый кусочек плоти и каплю крови, расплавляя всё чистым светом.

Когда Святой Солнца увидел эту сцену, он понял, что ему не избежать участи быть уничтоженным. Он не стал наносить Ловии ещё один удар и повернулся, собираясь выйти из своего Незатемнённого Домена.

Вдруг он услышал голос, наполненный злобой и пороком:

— Медленно!

Ловия с трудом освободилась от остатков силы Копья Без Тени и Телепортировалась в место недалеко от Святого Солнца. Затем она переключила Захваченную душу на Дьявола и использовала Язык Нечисти.

В этот момент чёрная броня на её теле полностью разрушилась. На её чёрной мантии с фиолетовым узором появилось множество трещин, обнажив медленно корчащуюся плоть. Её аура была довольно слабой.

Медлительность, которая не была на уровне полубога, не могла воздействовать на Святого Солнца слишком долго. Однако для Колина Илиада этого было достаточно. Он сконденсировал Серебряную Рапиру и заставил её Телепортироваться к врагу.

Эта Серебряная Рапира подверглась случайной мутации. Она пробила священные доспехи Святого Солнца и взорвалась в его теле.

Серебряный свет расцвёл, и Святой Солнца разлетелся на бесчисленные кусочки.

Плоть упала на землю и исчезла в мгновение ока, словно вернулась на страницы истории.

После окончания битвы три полубога Города Серебра сразу же подошли к резиденции Короля Великанов и набросились на “Тень”.

“Тень” вскочила на ноги и попыталась скрыться в тумане истории. Однако в тот момент, когда он увидел серовато-белый туман, его придавила рука, обвитая прозрачными личинками.

Ни он, ни Клейн не бросились в то время, что было до Первой Эпохи, потому что они знали, что другая сторона обязательно остановит их или будет ждать там!

Негде было спрятаться, “Тень” сразу же попал в окружение трёх полубогов Города Серебра. Его различные способности также были нивелированы Клейном. Даже Пламенный Прыжок был затронут Контролем Пламени, что затрудняло его выход из затруднительного положения.

Прошло более десяти секунд. После того, как бумажные фигурки были разорваны на части, “Тень”, наконец, израсходовал все свои заменители. Затем ему в живот вонзилось Копье Без Тени Деррика.

Взорвался круг ослепительного белого света и миниатюрное солнце. Кромешная тьма “Тени” быстро померкла и полностью растаяла.

Клейн почувствовал колющую боль в голове, и его разум, который был на грани потери контроля, внезапно расслабился.

Он инстинктивно посмотрел на свои ноги и увидел, что под лучами рассветного света от них протянулась слабая чёрная тень.

— Слишком слабый… — Клейн слегка согнул спину и не мог не насмехаться над собой. В конце концов, без способностей Знатока Былого, без марионетки и без возможности управлять Нитями Духовного Тела, Провидец был относительно слаб против других полубогов той же Последовательности.

Его дух был восстановлен до первоначального состояния, но ему ещё предстояло удалить виртуальную личность. Более того, он не собирался сразу же вызывать историческую проекцию Мисс Справедливость, чтобы сделать это. Поскольку он был испорчен Тёмным Ангелом, Энуни проявил Черты Путей Солнца, Зрителя, Бури и Служителя Тайн. Если он хотел попасть в резиденцию Короля Великанов, то должен был опасаться психологического влияния. Виртуальная личность была очень хорошей защитной мерой.

В этот момент прозрачные личинки на левой стороне тела Клейна быстро успокоились, вернувшись в его плоть и кожу. Однако, благодаря безумному воздействию его Виртуальной Личности, на поверхности всё ещё оставался полупрозрачный слой, позволяющий людям видеть скрытых под ним Червей Духа.

Когда Деррик, Ловия и остальные обратили на него свои взгляды, Клейн выпрямил спину и протянул руку, чтобы взять Трость Жизни. Он указал на открытую дверь резиденции Короля Великанов и рассмеялся.

— Каждая секунда на счету. Тёмный Ангел ждёт нас внутри.

Глава 1259 — Дремучие земли

На поле боя близ столицы Ленбурга.

Шары сжатых алых огненных шаров пролетали мимо трупов, оружия, крови и дыма под руководством пламенного копья. Они приземлялись в местах, застроенных простыми строительными работами, создавая серию взрывов.

Наблюдая за тем, как поднимается дым и распространяется пламя, Андерсон смахнул пыль с рук и с улыбкой повернулся к заместителю рядом с ним.

— Интересно, сколько ещё это будет продолжаться… Есть последние слова? Я могу помочь вам составить завещание.

Как он и хотел, он увидел сердитые взгляды окружавших его “ополченцев”. Их мысли были одинаковы.

Однако “ополченцы” не нападали. Блеск в их глазах медленно угас, когда они бросили взгляд в другую сторону.

— Вы действительно не ответили на мою провокацию. — Андерсон приподнял брови. — Это значит, что вы что-то задумали.

Не дожидаясь ответа заместителя и “ополченцев”, Охотник улыбнулся и продолжил:

— Вы все планируете сдаться, верно? Вы пытаетесь защитить свою семью и друзей?

Увидев, что на него смотрят, Андерсон хмыкнул и покачал головой.

— Вы не так давно стали Потусторонними. Только во время войны вы получили от врага основные ингредиенты для зелий. Только тогда вы стали Охотниками, Провокаторами и Пироманьяками. Однако, когда дело доходит до составления заговоров, вы всё ещё слишком неопытны. Мне очень любопытно. Почему бы вам не попытаться убедить меня сдаться вместе? Я не думаю, что обычно создаю образ очень твёрдого человека. Кроме того, я не верю в Бога Знаний и Мудрости.

Сказав это, Андерсон задумчиво посмотрел на своего заместителя.

— Это потому, что вражеское командование в ярости на меня? Они отдали приказ не принимать мою капитуляцию?

Заместитель молчал несколько секунд, а затем сказал:

— Раз вы уже знаете, зачем спрашиваете?

Взвизгнув, ближайшие ополченцы подняли правые руки и направили ладони на Андерсона, похоже, придя к коллективному пониманию.

— Если я не спрошу, как я могу быть уверен в том, что все думают? — Андерсон сказал с улыбкой, не паникуя.

Левой рукой он потирал живот, а правую руку засунул в карман. Было неизвестно, что он ищет.

В этот момент солнце в небе внезапно расширилось и стало чрезвычайно огромным. Из-за палящего золотого солнца Андерсон и компания не могли открыть глаза. Им было трудно думать дальше.

Сразу же после этого появилась иллюзорная башня. Каждый её уровень состоял из толстых книг. На каждой книге был медный глаз. Чем выше поднимался человек, тем темнее он становился. Она была наполнена аурой безумия, разрушения, несчастья и катастрофы.

Башня простиралась до самого неба, словно охватывая весь мир, включая гигантское солнце.

…

Баклунд, в роскошной вилле семьи Одора.

Все Сангвины города собрались здесь, чтобы подготовиться к предстоящему исходу войны.

Эмлин Уайт, ставший Графом, держал руки в карманах. Он стоял у окна, купаясь в смешанном свете сумерек и ночи, и наблюдал, как представители его расы беспокойно обсуждают текущие дела.

Внезапно его духовное восприятие включилось, когда он бросил взгляд в окно.

В саду пучки засохшей травы снова окрасились в зелёный цвет. Они быстро росли и вскоре достигли роста человека.

В других местах города некоторые уличные деревья, не пострадавшие от предыдущей бомбардировки, дико поглощали питательные вещества из неизвестных источников. Одно за другим они поднимались вверх и вскоре выросли до десятков метров в высоту. Их ветви были толстыми, а листья напоминали зонтики.

Эти высоченные деревья соединялись друг с другом, закрывая половину неба в Баклунде.

Многие здания были раздавлены или опутаны ветвями и лианами. Создавалось впечатление, что они были заброшены более века назад.

Всего за семь или восемь секунд многие места в Баклунде превратились в первобытный лес.

…

Пройдя через открытую дверь и войдя в тёмное помещение резиденции Короля Великанов, Клейн сразу же заметил перед собой марионетку Серебряного Рыцаря, Звёздный Посох в его правой руке и Ползучий Голод в левой.

Пока что в них не было никаких отклонений. Соответствующие Нити Духовного Тела не показывали никаких признаков дегенерации.

Убедившись, что ситуация в этой области в порядке, Клейн окинул взглядом окрестности.

Место было окутано густой телесной тьмой. Они не могли видеть дальше, чем на пять метров. Земля была вымощена серовато-белыми кирпичами, которые выглядели так, словно были кусочками застывшего заката. В них не было ничего необычного.

После некоторого раздумья уголки рта Клейна скривились. Он протянул руку в пустоту, схватил и попытался вызвать ангела.

В следующую секунду он громко рассмеялся, потому что потерял чёткую связь с туманом истории.

Именно по этой причине проекция Исторической Пустоты, которую он вызвал, чтобы войти, потеряла связь после входа в этот регион.

Рассмеявшись, Клейн внезапно развернулся и пошёл обратно в ту область, откуда он вошёл.

— Мистер Ми-Воробей, что вы хотите сделать? — удивлённо спросил Деррик, который также внимательно изучал различные ограничения, наложенные на него.

Клейн ответил с лучезарной улыбкой:

— Сейчас не самое подходящее время исследовать это место. Я планирую зайти сюда позже.

— Вы планируете вызвать Историческую Проекцию 4-й Последовательности и попробовать посмотреть, не деградирует ли она и не предаст ли вас после того, как вы её вызовете? — сказал Колин Илиада после некоторого раздумья.

Клейн раздвинул левую ладонь и сказал:

— Никто не устанавливал правила, что мы не можем выйти, как только войдём, или не можем войти, как только вышли.

Хотя в такой ситуации слова Мистера Мира прозвучали немного странно, Деррик всё же почувствовал, что в них есть смысл. Это было потому, что Город Серебра делал то же самое, когда исследовал окружающие территории. Посредством повторяющихся действий “входа” и “выхода” они постепенно накапливали сведения и детали, чтобы в конце концов решить все проблемы, с которыми они сталкивались.

Ловия не сказала ни слова и не возразила. С её точки зрения, это было, несомненно, хорошо, что она могла сделать больше приготовлений.

В разведке, от которой зависела судьба Города Серебра, они определённо не могли быть поспешными.

Сделав несколько шагов назад, Клейн внезапно остановился и громко рассмеялся.

— Похоже, хозяин не хочет, чтобы мы уходили.

Слабый свет у двери уже был поглощён глубокой тьмой и исчез.

Колин Илиад осмотрел своё окружение и сказал:

— Мы можем идти только вперёд.

Увидев, что Вождь и Мистер Мир одновременно обернулись, Деррик глубоко вздохнул и поднял левую руку, испуская золотистое сияние, которое осветило окружающую тьму.

В результате стали видны толстые колонны с неразличимыми вершинами. Силуэты некоторых из них были очерчены, а другие скрывались в глубине, едва различимые.

Деррик отвёл взгляд, готовясь направиться вперёд вместе с Мистером Миром и Вождём.

В этот момент краем глаза он не заметил ещё одну знакомую фигуру.

Зрачки Деррика внезапно расширились. Затем он быстро повернул голову в поисках старейшины Ловии, которая несколько минут назад стояла рядом с ним.

Полубог, веривший в Истинного Творца, исчез! Она исчезла без следа!

Ненормальность Деррика заметили и Клейн, и Колин Илиада. Одновременно они бросили взгляды на то место и увидели, что чернокудрая Ловия бесследно исчезла, словно испарилась в воздухе.

Обладая духовной интуицией Провидца и разведывательными способностями Охотника на Демонов, они не смогли понять, когда пропала Ловия и как она исчезла.

Искривление в уголках губ Клейна стало ещё шире. Без всяких колебаний, его разум помчался и позволил Духовному Телу войти в мир над серым туманом, соединившись с тёмно-красной иллюзией Шута.

Вслед за этим он устремил свой взгляд на багровую звезду, символизировавшую Солнце. Он надеялся найти подсказки с помощью своего “истинного зрения”.

Однако всё по-прежнему было скрыто темнотой. Ничего не было видно, как и предсказывал Клейн перед тем, как войти во дворец Короля Великанов.

Не имея времени на дальнейшие размышления, Клейн немедленно вернулся в реальный мир.

В течение трёх или двух секунд рядом с ним были только Деррик и марионетка Серебряного Рыцаря.

Вождь Города Серебра, который был одет в серебряные доспехи, исчез!

— Что только что произошло? — спросил Клейн с тёплой улыбкой.

Деррик посмотрел на него в шоке, замешательстве и панике.

— Разве вы не видели?

Как только он закончил говорить, тень под Дерриком внезапно ожила. Она быстро вытянулась вверх и окутала его и излучаемый им солнечный свет.

После того как тень полностью накрыла Деррика, она слилась с окружающей тьмой и больше не поддавалась разделению.

Клейн первоначально поднял свой чёрный посох, чтобы предотвратить возникновение аномалии, но в итоге ничего не сделал. Он лишь наблюдал за происходящим с улыбкой.

Через несколько секунд он заметил, что его тело стало чёрным и тусклым, как будто его расплавила окружающая среда.

Точно так же Клейн не пытался спастись. Уголки его рта скривились, и он наблюдал за происходящим, слегка покачивая головой.

После того, как его фигура полностью исчезла, его зрение изменилось.

Тьма исчезла. Серовато-белые каменные кирпичи, окружающие стены и огромные колонны стали отчётливо видны. Они были покрыты слоем слабых теней.

За открытым окном не было ни солнца, ни луны, ни звёзд. Однако сквозь окно пробивался слабый свет, отчего весь дворец казался зловещим, тёмным и холодным.

В глубине дворца стояла очень слабая тень, похожая на занавески.

Ловия, Колин Илиада и Деррик стояли в отдалении, недалеко от него. Они внимательно наблюдали за окружающей обстановкой, словно попали в другой мир.

— К сожалению, моя марионетка не может войти. — Клейн помахал Звёздным Посохом в руке и улыбнулся Деррику и компании.

Его безразличное отношение и спокойная манера Вождя заставили Деррика быстро успокоиться. Он больше не позволял страху и панике овладевать им.

Колин Илиада слегка кивнул. Как раз когда он собирался поделиться своими предположениями, он вдруг что-то почувствовал и повернулся, чтобы посмотреть в глубину дворца.

Клейн, Деррик и Ловия проделали аналогичные действия.

В самой глубине дворца слабая тень рассеялась, открыв лестницу, предназначенную для великанов, и железно-чёрный трон на её вершине.

На троне сидел человек с чёрными, слегка вьющимися волосами, которые доходили ему до плеч. Его глаза были скрыты тенями, и его реальная внешность была крайне размытой, что не позволяло другим видеть его ясно. Из-за его спины ниспадали слои и слои чёрных крыльев, покрывавших большую часть его тела. Халат был чёрного цвета, расшитый серебряными нитями. Они образовывали сложные узоры, и на них висели великолепные аксессуары.

В этот момент мужчина положил левый локоть на подлокотник, подперев ладонью одну сторону лица, как будто он находился в глубоком сне.

Глава 1261 — Никто не исключение

Через некоторое время Клейн спросил:

— Изначальный — это тот, кто создал этот мир, превратив своё тело во всё?

По правде говоря, Клейн подсознательно хотел спросить, не относится ли эта сущность к Изначальной Демонессе. Однако, подумав, он отказался от этого ответа. Во-первых, потому что Изначальная Демонесса не обладала необходимым уровнем, чтобы вселить страх в древнего бога солнца, Творца Города Серебра. Даже Богиня Вечной Ночи не могла этого сделать. Во-вторых, после того, как Тёмный Ангел погрузился в свой сон, эта злая богиня родилась только в Четвёртую Эпоху, на которую повлияла вторая Богохульная Скрижаль. Сасрир, скорее всего, не знал о ней. И даже если бы Он знал Её, используя свои всезнающие способности, Он не стал бы специально упоминать о 0-й Последовательности, которая не была задействована в Третьей Эпохе.

За густыми и зловещими тенями медные глаза вспыхнули в унисон.

— Вселенная.

«Что ты имеешь в виду?» — Услышав этот бесплотный голос, Клейн был немного озадачен. Ему показалось, что Тёмный Ангел Сасрир не ответил на его вопрос.

Но очень быстро он примерно понял, что имел в виду собеседник.

Изначальный Хаос создал не этот мир, а всю вселенную!

«Значит, “Изначальный” относится к Изначальному Творцу — Старейшему?» — Клейн повернул своё тело в сторону и бросил взгляд на трёх полубогов Города Серебра, Колина Илиада, Деррика и Ловию. Он понял, что на их лицах застыло выражение озадаченности и растерянности. Они хмурились и размышляли над смыслом разговора.

В истории Города Серебра — Творец, который был древним богом солнца, был эквивалентен Изначальному Творцу — Старейшему. Он был высшим существом, которое пробудилось после эонов сна, создав мир. Затем Он лишил власти древних богов и вернул её себе.

Конечно, в каком-то смысле в этом не было ничего плохого. Просто метод “пробуждения” Изначального Творца отличался от того, что представляли себе жители Города Серебра.

«Вселенная…» — Клейн задумался на мгновение и спросил:

— Изначальный пробудился в твоём теле из-за того, что ты получил контроль над Морем Хаоса?

Что же будет с ним в будущем, учитывая, как он получил первоначальный контроль над замком Сефиры?

Эти медные глаза смотрели на него несколько секунд, а затем сказали:

— Это не единственная причина. Чем выше Последовательность, тем ближе человек к Изначальному…

«Следовательно, в каждом пути Короля Ангелов и 0-й Последовательности может быть пробуждён изначальный Творец — Старейший?» — Когда Клейн услышал это, он напрягся, и его сердце заныло.

Затем он подумал о другом.

Чем выше была Последовательность, тем легче было быть испорченным тем, что находилось под землёй!

«В сочетании с тем, что Море Хаоса находилось под землёй, возможно ли, что чём выше Последовательность, тем легче поддаться влиянию Моря Хаоса, в результате чего в теле человека пробудится Изначальный Творец? То, что Дракон Воображения Анквельт запечатал в Городе Чудес в Путешествиях Гросселя, было не подземным разложением, а пробуждением Изначального Творца? Конечно, это самая мощная и ужасающая форма порчи… И источник всего этого — то место, откуда произошло большинство или, возможно, все Потусторонние Черты — Изначальный Творец. Они все являются частью его тела?» — Клейн обдумывал различные варианты и выдвигал всевозможные предположения.

В конце концов, он вспомнил предупреждение капитана Данна Смита, сделанное им перед вступлением на этот Потусторонний Путь:

«“Мы — хранители, но также и кучка несчастных, которые постоянно борются с угрозами и безумием.”»

В этот момент Клейн глубоко понял эту фразу под другим углом.

«Фух…» — Он тайно выдохнул и внутренне вздохнул.

— Потусторонняя Черта — это одновременно и дар, и проклятие…

Он собрался с мыслями и улыбнулся.

— Можно ли испортить человека, просто узнав о таких вещах?

— Нет. — Медные глаза посмотрели на Колина Илиада и остальных и сказали, — Это просто означает, что шансы на пробуждение Изначального в вашем теле выше.

Когда он услышал это, он был шокирован. С другой стороны, он был рад, что Глава Города Серебра и Солнце не слишком разбирались в таких вопросах и не установили никаких связей; в конце концов, фраза “чем выше Последовательность, тем ближе человек к Изначальному” не привела ни к какой порчи. С другой стороны, он испытывал глубокое чувство жалости к себе. Это было потому, что он слишком много знал о мистицизме. Теперь, когда всё это было собрано воедино, он не представлял, какие негативные изменения могут произойти с ним, когда он покинет Двор Короля Великанов, царство древнего бога.

Более того, не похоже, что эту проблему можно решить, запечатав его воспоминания. В конце концов, Потусторонние Черты уже слились с его телом и духом.

«Рассмотрим метод, используемый Драконом Воображения? Вообще-то, мне не стоит слишком беспокоиться. Амон и его брат определённо знают об этом, и с ними пока ничего не случилось… Пока я не приближаюсь к Морю Хаоса, как 3-я Последовательность, мне не нужно беспокоиться о подобных проблемах. То же самое будет, даже если я перейду во 2-ю Последовательность…» — Немного подумав, Клейн отказался от намерения углубиться в этот вопрос. Он скривил уголки губ и перевёл тему на тайну гибели древнего бога солнца:

— Поэтому, по вашему молчаливому согласию, вы работали с Богиней Вечной Ночи и основали Розу Искупления, готовясь к самоубийству. Оживив и избежав Изначального, вы действительно получите контроль над Морем Хаоса и соответствующими пятью Потусторонними Путями?

На тёмных, жутких, затенённых шторах, в этих медных глазах, казалось, были какие-то человеческие эмоции.

— Именно так. Вскоре после того, как я вышел из Моря Хаоса, я осознал эту проблему. Я намеренно разделил часть своей личности, объединив полномочия Дегенерации с Потусторонней Чертой Пути Висельника, создав другого меня. Его целью было контролировать Море Хаоса и изолировать его от моего истинного тела, чтобы предотвратить любое загрязнение и порчу. Но в итоге Изначальный всё равно пробудился в моём теле…

«Тёмный Ангел — это, по сути, брандмауэр древнего бога солнца? Путь Висельника относится к Пути Хранителя Тайн? В те времена Тёмный Ангел, должно быть, был очень силён. Он фактически имел частичный контроль над Морем Хаоса. Как и ожидалось от Короля Ангелов…» — Вздохнув, Клейн вспомнил, что древний бог солнца не смог предотвратить пробуждение изначального Творца — Старейшего — в его теле, несмотря на все усилия. Он также испытал чувство ужаса, не решаясь представить, что ждёт его в будущем.

— Вот почему я созвал Леодеро, Аукуция, Херабергена, Медичи и Уробороса, пригласив различных божеств и Королей Ангелов с Аманис, чтобы основать Розу Искупления. — Голос, оставленный Тёмным Ангелом Сасриром, отдавался хриплым эхом.

«Неудивительно, что это называется искуплением… Неудивительно, что Короли Ангелов, такие как Медичи и Уроборос, полностью преданные древнему богу солнца, тоже будут участвовать…» — Клейн не мог не улыбнуться.

— Почему ты не пригласил Амона и его брата?

«Теоретически, Они должны быть на стороне Тёмного Ангела.»

— Их рождение было результатом моей тяжёлой работы по сопротивлению Изначальному. Я боялся, что приглашение Их приведёт к несчастному случаю. — Затем глаза цвета меди снова перевели взгляд на Клейна.

Эти секреты повергли трёх полубогов Города Серебра в оцепенение. Даже глава Совета Шести, прочитавший немало древних документов, несмотря на все свои знания и богатый опыт, испытывал эмоциональные потрясения.

«Так вот в чём дело. Я знал, что древний бог солнца не стал бы заводить детей просто так…» — Клейну было нелегко удержать свою виртуальную личность от того, чтобы не высказать эту мысль вслух.

Прежде чем он успел задать ещё один вопрос, дух, оставленный Тёмным Ангелом Сасриром, казалось, погрузился в воспоминания, когда он продолжил:

— После того, как я всё подготовил, я вошёл в это место и запечатал дворец. Я вернулся в своё тело через дремоту и укрепил своё сознание. Оно образовало баланс с Изначальным, создав возможность для Аманис и остальных… В конце концов, они успешно убили меня… Согласно моему первоначальному плану, я бы возродился при дворе Короля Великанов. Я бы вместил соответствующие Уникальности и Потусторонние Черты правильным методом, но Леодеро, Аукуций и Хераберген предали меня и съели моё тело. Я мог лишь поспешно слиться со своими крайними эмоциями перед смертью, в которой я возродился в трупе. Затем я забрал себе Потусторонние Черты из Пути Висельника и власть Дегенерации…

«Это похоже на то, что я себе представлял… Владыка Бурь, Вечно Пылающее Солнце и Бог Знаний и Мудрости в конце концов совершили предательство. Неудивительно, что сказочная магия Мисс Отшельницы оказалась действенной…» — Внезапно осознав это, Клейн почувствовал, что большая часть тумана в истории Третьей Эпохи рассеялась.

Конечно, это была лишь его вера, ничего реального. Это было потому, что у него не было возможности установить контакт с туманом истории.

Вздохнув, он вдруг задумался над вопросом.

«Поскольку Тёмный Ангел Сасрир вернулся к древнему богу солнца и превратился в Истинного Творца со своим первоначальным телом, то кто же теперь спит на железно-чёрном троне?»

«Почему Истинный Творец заставил меня войти в резиденцию Короля Великанов, чтобы встретиться с Сасриром?»

Пока его мысли метались, он снова бросил взгляд на железно-чёрный трон, внимательно изучая состояние Тёмного Ангела Сасрира.

Слои иллюзорных чёрных крыльев, покрывавших более половины тела Сасрира, плавно поднимались и опускались, обнажая слой серовато-белого цвета.

Он находился на чёрном троне, спрятанном справа от Тёмного Ангела, создавая ощущение чрезвычайно древнего существа.

Глаза Клейна сфокусировались, когда он пристально посмотрел на него. Он быстро убедился, что серовато-белый цвет исходил от странного камня. На его поверхности, испещрённой следами времени, были выгравированы слова, которые он раньше не знал, но понял с первого взгляда.

Эти слова, казалось, были источником всех языков, включая йотунский, язык гермеса, древний фейсак и дутанский язык Южного Континента, но не ограничиваясь ими.

«3-я Последовательность Демон Арканы… 2-я Последовательность Мастер… 1-я последовательность Свет Тьмы… 0-я последовательность Парагон…» — Небольшое количество информации промелькнуло в голове Клейна, когда он внезапно осознал.

«Богохульная Скрижаль!»

«Первая Богохульная Скрижаль!»

«Первая Богохульная Скрижаль, которая родилась в Море Хаоса!»

И, скорее всего, это был ключевой предмет, который Тёмный Ангел использовал для контроля над частями Моря Хаоса!

Как только эта мысль пронеслась в его голове, Клейн вдруг почувствовал, что вокруг стало необычайно тихо.

Медные глаза, скрытые на поверхности теневых занавесей, казалось, исчезли.

Подсознательно взгляд Клейна переместился вверх и встретился с парой глаз, скрытых в тени.

Тёмный Ангел Сасрир, спавший на чёрном троне, открыл глаза.

С грохотом тело старейшины Ловии рухнуло, превратившись в огромную тень.

За тенью скрывалась пара пустых, но полных боли глаз.

Глава 1262 — Истина за спиной врага

Когда он понял, что Тёмный Ангел проснулся, Клейн лишь почувствовал, как его сердце сжалось и пришло в полную боевую готовность. Он не чувствовал ни страха, ни тревоги. В конце концов, он уже убедился, что настоящий Тёмный Ангел вернулся в тело древнего бога солнца. После того как его предали такие существа, как Владыка Бурь, Вечно Пылающее Солнце и Бог Знаний и Мудрости, Он сосредоточил свои негативные и экстремальные эмоции на своём трупе, где Он возродился, превратившись в Истинного Творца. Он не вернулся сюда, поэтому всё, что осталось, было лишь кульминацией его психики и воли.

Более того, он только что вполне нормально общался с остатками психики Тёмного Ангела Сасрира; он не чувствовал никакой явной враждебности.

Однако, когда старейшина Совета Шести Города Серебра, Ловия, потеряла контроль над собой, не имея возможности сопротивляться, как только открыла глаза, превратившись в струящуюся тень, и глаза скрытые за теневым занавесом, Клейн не мог не расширить свои зрачки, скривив уголки губ. Сильное чувство страха и отчаяния пронеслось через него. Он словно наблюдал за тем, как падает в пропасть, не имея ни одной спасительной соломинки, за которую можно было бы ухватиться.

Одного лишь пробуждения от сна, без использования Потусторонних сил или открытия формы Мифического Существа было достаточно, чтобы полубог 4-ой Последовательности того же Пути потерял контроль над собой. Это было свидетельством того, насколько мощным и ужасающим был Его уровень!

В этот момент в голове Клейна остались только названия, которые он упоминал ранее.

Левая рука бога, Заместитель Небес, Король Королей Ангелов!

Не то чтобы Клейн никогда раньше не имел дела с Королём Ангелов. Напротив, он напугал Красного Ангела Медичи и заключил договор с Ангелом Воображения Адамом. Он получил ключ для входа во дворец от Ангела Мудрости Херабергена и выведал формулы зелий у Белого Ангела Аукуций. Ему удалось взломать циклы судьбы Ангела Судьбы Уробороса на глазах у Него, и он померился силами с Ангелом Времени Амоном. Возможно, он вполне заслуживал звания человека, который чаще других пересекался с Королями Ангелов для тех, кто ниже Последовательности 0.

Однако в этих встречах он чаще всего не сражался с Королями Ангелов. Он либо полагался на силу замка Сефиры, чтобы мгновенно бежал, либо прерывал с ними контакт. Он никогда не сталкивался с Королями Ангелов или божествами в истинном смысле этого слова. Единственным исключением был случай, когда его поймал Ангел Времени Амон, и он несколько раз за несколько дней обменивался с ним ударами.

Однако в то время это была в основном битва умов, а не физическая схватка. Ангел Времени, Амон, в основном проявлял черты Бога Обмана. Он не полностью раскрыл уровень и силу Короля Ангелов. Лишь в последний момент Он раскрыл его, но Богиня Вечной Ночи использовала сына Короля Великанов, чтобы остановить Его, не позволив Ему причинить прямой вред или повлиять на Клейна.

Тем не менее, всякий раз, когда Клейн встречал Ангела Времени на своём пути, Он легко приканчивал самых сильных “помощников”, которых Клейн мог призвать. Это было то, что Клейн не мог повторить до сих пор. Это превышало пик его силы. В конце концов, если бы он захотел вызвать историческую проекцию Заратула, то оказался бы в опасности.

И в этот момент Клейн, Колин Илиада и Солнце стояли перед королём Королей Ангелов, наполненным злобой Заместителем Небес. Он был левой рукой бога, которая мгновенно заставила полубога 4-ой Последовательности рухнуть и потерять контроль.

Как мог такой враг, с таким уровнем и силой не заставить их впасть в отчаяние?

На мгновение Клейн хотел отказаться от Деррика и Вождя Города Серебра, вернувшись в мир над серым туманом одной мыслью, используя призыв замка Сефиры. Полагаясь на последнее чудо и Пули Обмана, он мог возродиться за пределами Забытой Земли Богов.

Пока его мысли метались, он поднял в руке Звёздный Посох.

В этот момент тень, которую Ловия разбила, потеряв контроль над собой, перестала течь. Она издала низкий голос, полный боли, но не безумия.

— Он не настолько силён!

Когда она заговорила, тень, похожая на занавес, расступилась, открывая то, что скрывалось за ней.

Это был комок корчащейся плоти высотой почти два метра. На его вершине находилась пара бледно-серых глаз, которые, казалось, смотрели на весь мир. Это были глаза, в которых ещё оставались остатки разумности.

В других частях этого куска плоти были руки, бедра и икры, покрытые не кожей, а липкой кровью. Они либо поддерживали тело, либо слоями сходились к груди, плотно обнимая огромный, молочно-белый человеческий череп.

Теневой занавес снова опустился, накрыв комок плоти, превратившись в её плащ.

Затем перед Ловией появился фантом высотой около пяти-шести метров.

Это был Серебряный Рыцарь, которого она схватила.

Она всё ещё могла контролировать себя и атаковать Тёмного Ангела Сасрира.

Увидев эту сцену, Клейн и Колин Илиад услышали слова Ловии и быстро поняли, что она имела в виду, не требуя от неё дальнейших объяснений.

Тёмный Ангел Сасрир не обладал той силой, которой, как оказалось, Он обладал. Он лишь использовал власть Дегенерации и своё влияние на относительно низкие Последовательности, как Потусторонний Высокой Последовательности того же Пути, чтобы заставить тело Ловии деградировать, предать и сломаться на месте. Что касается её собственного духа, она всё ещё оставалась в сознании и рассудке. Она всё ещё могла контролировать свою силу в определённой степени.

Конечно, с потерей контроля над телом, большое количество порчи разъедало её дух. Не пройдёт и нескольких минут, как она полностью сойдёт с ума. Этого можно было бы избежать, если бы она смогла вовремя разрешить битву и придумать, как превратить её в злого духа, выжившего в другой форме.

С этими знаниями, в сочетании с тем, что он видел первую Богохульную Скрижаль и своими собственными догадками, Клейн имел предварительное представление о враге, с которым ему пришлось столкнуться.

Он был продуктом психики, воли и ауры, оставленных Тёмным Ангелом, а также сил Моря Хаоса, которые были вызваны первой Богохульной Скрижалью. Возможно, там было немного пробуждающегося сознания Изначального — другими словами, Изначального Творца. Его было немного, сознания, которое было безумным и наполненным злыми мыслями!

Это было эквивалентно другому типу злого духа. Неизвестно, считался ли он полноценным ангельским злым духом.

И это могло быть причиной того, что такие высокоуровневые существа, как Истинный Творец, Бог Знания и Мудрости и брат Амона, лично не вошли во дворец Короля Великанов. Как только они бы приблизились к Изначальному Единому и Морю Хаоса, это было тем опаснее для них, чем выше были их Последовательности!

Тогда Амон, сущность, сродни Ошибке, использовал Свой аватар, чтобы устроить засаду в Чернобыле, но Он не осмелился войти в Море Хаоса. Он лишь спустился со скалы и спрятался возле Моря Хаоса, притворившись, что Он выбрался из него. Иначе это могло бы повлиять на его истинное тело.

Что касается низкоуровневых Потусторонних, то они были не в состоянии противостоять всплеску, высвободившемуся после открытия двери в резиденцию Короля Великанов — порчи, которая накапливалась более двух тысяч лет.

Даже если бы эти высокоуровневые существа тщательно выбрали подходящего полубога 3-й или 4-й Последовательности, чтобы косвенно помочь им победить влияние, вызванное порчей, и войти в место отдыха, скрытое в тени, без ауры сефиры, способной противостоять негативным эффектам утечки сил Моря Хаоса, они не смогли бы по-настоящему приблизиться к фигуре, оставленной Тёмным Ангелом Сасриром, и получить первую Богохульную Скрижаль.

Поэтому Истинный Творец много раз терпел Клейна, лишь найдя возможность загнать его в угол и заставить встретиться с Тёмным Ангелом Сасриром. Это происходило потому, что он был единственным подходящим кандидатом.

По той же логике, Бог Знаний и Мудрости Хераберген, Ангел Воображения Адам и другие божества и Короли Ангелов, заинтересованные в этом вопросе, более или менее подготовили для Клейна некоторые условия, благословив его в определённой степени и подтолкнув его к тому, где он сейчас находился.

Без всяких колебаний Клейн мысленно набросал образ, используя поднятый им Звёздный Посох. Колин Илиада сделал шаг вперёд и наклонился.

Тело вождя Города Серебра быстро раздулось, вновь обретя форму неполного Мифического Существа. Он превратился в Серебряного Рыцаря ростом пять на шесть метров, облачённого в серебряные доспехи, держащего в руках пару гигантских мечей рассвета.

Деррик был немного медленнее двух опытных полубогов. Он быстро раскинул руки, словно обнимая пустоту перед собой.

В этот момент в глазах пробудившегося Тёмного Ангела Сасрира вспыхнули два кромешных пламени.

Он, который был ростом с гиганта, немедленно надавил на подлокотник, опустив руку, и медленно встал на ноги. Великолепные аксессуары на Его теле свисали вниз один за другим, когда слой за слоем чёрные крылья раскрывались на Его спине.

Во время этого процесса теневая накидка на комочке корчащейся плоти — Ловии — ожила. Он внезапно натянулся, прочно зафиксировав её на месте.

В то же время вокруг Тёмного Ангела Сасрира обвились серебряные нити. Перед чёрной мантией с загадочными узорами из воздуха появились серебряные молнии. Они шипели и громоподобно переплетались друг с другом. Они быстро распространились вперёд, превратившись в великолепное море молний, которое пыталось утопить весь дворец теней.

Внезаптно, иллюзорный звон раздался из далёкой истории, и мелодичный звук эхом разнёсся по дворцу теней.

Перед Клейном появились старинные настенные часы с крапинками. Их циферблат был разделён на двенадцать сегментов серовато-белого и синевато-чёрного цветов. На каждом сегменте были изображены различные, загадочные и асимметричные символы.

Три стрелки, которые, казалось, были образованы Червями Времени разной длины, начали тихонько тикать.

Когда снова раздался звон, море молний, быстро распространявшееся в теневом дворце, замерло.

Клейн успешно использовал Звёздный Посох, чтобы воспроизвести Потустороннюю силу Ангела Времени Амона!

И эффект был намного лучше, чем в предыдущих попытках.

Это заставило его заподозрить, что он получил одобрение Бога Обмана и даже в какой-то степени получил его “благословение”.

Не то, чтобы просто имитация Потусторонних способностей Амона могла привлечь Его внимание, но этот Король Ангелов был почти эквивалентен Уникальности Пути Мародера. Он был правителем соответствующей области, и Он был обладателем соответствующей власти. Он мог заранее вносить определённые коррективы в те или иные способности, усиливая или удаляя их.

Судя по всему, Амон с нетерпением ждал, когда Клейн войдёт в резиденцию Короля Великанов, чтобы встретиться с Тёмным Ангелом Сасриром. Поэтому Он заранее скорректировал некоторые Потусторонние силы своего домена и снизил “авторитет” в определённых аспектах, позволив простым копиям достичь лучшего эффекта.

В то время как море молний остановилось, дух Серебряного Рыцаря, которую контролировала Ловия, и Колин Илиад одновременно вонзили свои мечи в землю, создав два невидимых барьера. Что касается Клейна, то его фигура поблекла, и он исчез.

Глава 1263 — Последний дозор

После небольшой паузы яркое серебристо-белое свечение продолжало простираться перед ними, полностью заглушая два невидимых барьера, ограждавших Колина Илиада, Деррика Берга и Ловию.

Барьер, блокирующий серебристую змеящуюся молнию, начал яростно дрожать. Появилась трещина, похожая на ветви дерева. Вопрос о том, как долго барьер сможет продержаться в грозе молний, оставался открытым.

В этот момент позади Тёмного Ангела Сасрира, в области которую не покрывал лес молний, появилась фигура Клейна в чёрном плаще и шёлковой полушляпе.

Он был похож на точную и холодную машину. Без всяких колебаний он направил Звёздный Посох в сторону особого злого духа, быстро набросав в уме всевозможную информацию, связанную с Потусторонними силами.

Ранее он уже проводил тесты — он не мог “бродить” слишком далеко со Посохом Звёзд в пределах Двора Короля Гиганта, поэтому он мог использовать “мерцание” только в небольшом пространстве. Поэтому он отказался от идеи напрямую отправить Тёмного Ангела Сасрира за пределы Двора Короля Гиганта и воспользовался возможностью взять первую Богохульную Скрижаль и уйти, “открыв” дверь.

Когда различные драгоценные камни на Звёздном Посохе засветились, глаза Сасрира, горевшие чёрным пламенем, внезапно закрылись.

Клейн насильно затащил его в сон!

Это была Потусторонняя сила, относящаяся к 7-ой Последовательности Пути Вечной Ночи, но та, которую воспроизвёл Клейн, принадлежала к версии, которую использовала матрона обители Вечной Ночи, Служительница Сокрытия Арианна — Потусторонняя сила, позволяющая затягивать человека в сон, была на уровне ангела!

В туманном мире снов Тёмный Ангел Сасрир был одет в чёрную мантию со сложными символами, вышитыми серебряными нитями, и украшен аксессуарами. Он появился в пустынном болоте.

Его глаза оставались ледяными, в отличие от тусклых и безжизненных глаз большинства Потусторонних, когда они были во сне.

Путь Зрителя также принадлежал Пути Моря Хаоса. А его 5-ая Последовательность и 3-я Последовательность были соответственно Созерцатель Снов и Мечтатель!

Мгновением позже зрачки Сасрира стали золотыми и вертикальными.

Гигантская фигура исчезла, а перед ним появился слой аномально густой тени.

Эта тень полностью заслонила Сасрира, что позволило смутно различить пару глаз, скрытых за “занавесом”.

В мгновение ока “занавес” разошёлся, открывая неописуемый цвет, подобный морю, которое, казалось, хранило в себе всевозможные тайны.

Когда Клейн, создатель сна, увидел эту сцену, в его голове пронеслись мысли, прежде чем он смог проанализировать детали. Казалось, что его мозг — это кипящий котёл с пшённой кашей.

Уголки его рта инстинктивно скрутились, и большая часть его Виртуальной Личности распалась. Он едва не издал трагический крик, когда прозрачные личинки под его левой щекой начали одна за другой пробиваться наружу. Мясные усики на его правом лице становились всё более очевидными, становясь всё тоньше и тоньше, приближаясь к Червям Духа.

Вызванный силой сон распался, и сознание Тёмного Ангела Сасрира вернулось в реальный мир.

Однако в тот момент, когда особый злой дух погрузился в глубокий сон, море молний померкло. Три полубога Города Серебра одновременно нанесли ответный удар.

Колин Илиад выпрямил своё тело и нанёс удар мечом рассвета в правой руке, заставив серебристо-белый свет “мерцнуть” на теле Сасрира. Ловия, сопротивляясь ограничениям теневого “плаща”, заставила злого духа Серебряного Рыцаря, которого она захватила, взмахнуть своим мечом снизу вверх, принеся с собой ужасающий шторм, образованный из сгустков света. Деррик создал ослепительно белое Копье Без Тени и метнул его в Тёмного Ангела, оставляя за собой треск.

В этот момент фигура Сасрира излучила бесконечный чистый свет, как будто он внезапно превратился в солнце, спустившееся в реальность.

Под светом “солнца” Незатемнённое Копье растаяло. Ураган света успокоился, а серебряный луч потускнел. Последний мог лишь повредить ауру цели, но не причинить никакого вреда его телу.

Сцена спуска истинного божества потрясла Ловию и Деррика. Они не могли не склонить головы в знак поклонения. Что касается злого духа Серебряного Рыцаря, то он быстро растаял под палящими лучами солнца и полностью испарился.

Внезапно глаза Сасрира снова закрылись.

За его спиной, с постоянно исчезающими на теле Клейна Червями Духа, он упрямо терпел палящий солнечный зной и направил Звёздный Посох на злого духа — воплощение Короля Ангелов.

Потусторонняя сила, которую он воспроизвёл ещё раз, силой втянула Тёмного Ангела Сасрира в сон!

Однако, в отличие от прежнего раза, как только Клейн вошёл в область сновидений, он сразу же выпустил ауру своего замка Сефиры, превратив своё тело в странную дверь света, которая была окрашена в синевато-чёрные цвета. Дверь света состояла из бесчисленных слоёв иллюзорного сферического света. Каждый сферический свет был глубоко внутри прозрачным и полупрозрачным скоплением скрюченных личинок.

Подобно ему, Тёмный Ангел Сасрир проявил черты Моря Хаоса. Сначала Он превратился в густую и зловещую тень, затем раздвинул “занавес”, позволив появиться во сне “морю”, которое содержало все цвета и то, что человеческий язык не мог описать.

Молча, Сасрир и Клейн одновременно открыли глаза и слегка приподняли свои тела друг напротив друга.

Один из них был покрыт слабой тенью, а выражение лица другого было искажённым и свирепым. По поверхности его тела ползало множество Червей Духа.

Виртуальная Личность Клейна полностью разрушилась.

Воспользовавшись случаем, пока Сасрир находился под воздействием, Ловия, на которую был накинут теневой “плащ”, моргнула своими бледно-серыми глазами. Она использовала двухметровый рост, корчащуюся плоть, чтобы вытянуться. Ноги без кожи, по которым текла ярко-красная жидкость, одновременно ступили на землю. С помощью бушующего ветра они устремились к Тёмному Ангелу.

В её глазах появилось выражение безумия. Казалось, прошло совсем немного времени, прежде чем её Тело Духа полностью разрушилось, и она потеряла контроль над собой.

Однако в этот момент в глазах Ловии появилось больше здравого смысла и решимости.

Она знала, что делает, знала своё нынешнее состояние и свой последующий конец.

Среди завывающего ветра, её разрушающееся тело, вместе с теневым “плащом”, приземлилось на тело Тёмного Ангела Сасрира.

Корчащаяся плоть и кровь проникли внутрь, когда густая тень быстро расширилась, связывая две фигуры вместе.

Не дожидаясь, пока Ловия заговорит, Колин Илиад уже понял её намерения. Он тут же прорычал низким голосом:

— Атакуй!

Два его меча одновременно прорвали пустоту, позволяя серебряному свету хлынуть на Ловию и Тёмного Ангела Сасрира, которые сцепились друг с другом.

Услышав слова вождя, Деррик прикусил губу и полураскрыл руки.

Дворец, окутанный тенью, внезапно осветился, когда из воздуха появились огромные шары света, наполненные священным пламенем. Они окутали Тёмного Ангела и Ловию, быстро расплавив их и воспламенив их плоть.

Пламенное Солнце!

На фоне этого яркого сияния бледно-серые глаза Ловии показали боль, которую она остро чувствовала. Её голос зазвучал неземным эхом.

— Я никогда не предавала Город Серебра…

Не успела она закончить фразу, как плоть и теневой “плащ”, которым она окутала тело Тёмного Ангела Сасрира, вздулись.

Разваливающееся тело Ловии было отправлено в полёт, прежде чем она упала на землю. Её тень разорвалась, превратившись в тонкую иллюзорную вуаль, которая медленно поплыла вниз.

Тёмный Ангел Сасрир превратился в тёмно-чёрное и липкое море, наполненное аурой Дегенерации. Оно поглотило оставшийся серебристо-белый свет и Пылающее Солнце, сведя его к нулю.

Он тут же вернулся к своему прежнему облику — гигант, одетый в великолепную чёрную мантию с серебряными нитями. Однако чёрные крылья на его спине значительно поредели.

В то же время его зрачки стали вертикальными и приобрели золотистый цвет.

Вокруг него поднялся сильный, но нереальный ветер, наполнивший все уголки дворца теней всевозможными мыслями.

Депривация Разума!

Недавно созданное Дерриком Копье Без Тени исчезло. Он стоял, прижавшись к земле, в шоке. Хотя Колин Илиад обладал сильной волей, он страдал от безумия, жестокости и жажды крови неполной формы Мифического Существа. Всё, что он мог сделать, это отвлечь внимание, чтобы противостоять влиянию, чтобы не потерять контроль над собой. Как только Клейн успокоился и позволил своим Червям Духа зарыться обратно в тело, он испытал сильный страх, вызванный Депривацией Разума. Его тело мгновенно забилось в конвульсиях, не позволяя ему использовать Звёздный Посох.

Тело Ловии уже разрушилось, а её душа, почти полностью повреждённая, оказалась в ещё худшем состоянии. Она каталась по земле, борясь, оставляя за собой липкую жидкость цвета крови.

В этот момент Тёмный Ангел Сасрир поднял левую руку. Золотой цвет в его глазах сменился двумя пылающими белыми солнцами.

Лучи священного пламени падали один за другим, поражая тело Ловии, уничтожая её душу и очищая её плоть.

Аура Ловии быстро рассеялась, а бледно-серые глаза потеряли свой блеск.

Её тело, превратившееся в комок плоти и крови, свернулось. Лишённые кожи руки, покрытые ярко-красной жидкостью, плотно обхватили молочно-белый большой человеческий череп перед её “грудью” и поджали его под себя.

Под палящим “солнечным светом” горело священное пламя. Ловия сохраняла эту позу, не позволяя себе двигаться, не позволяя человеческому черепу раскрыться и получить какой-либо урон.

Ещё один столб света устремился вниз. Тело Ловии не могло не подпрыгнуть, но она всё ещё корчилась там.

Наконец, этот комок искажённой, отвратительной, корчащейся плоти перестал двигаться и покрыл поверхность человеческого черепа. Она была тёмной, тусклой и поврежденной.

Во время убийства Ловии Тёмным Ангелом Сасриром Клейн быстро оправился от последствий Депривации Разума, используя свои уникальные черты и прошлый опыт. Он испытывал неконтролируемое чувство отчаяния перед этой битвой.

Они использовали все свои силы, но лишь слегка ранили злого духа. Теперь, когда они потеряли полубога, последующая ситуация, вероятно, будет ещё хуже.

«Что мне делать?» — Пока Клейн использовал Ползучий Голод, чтобы изменить свою позицию, его мысли метались в поисках любых возможных слабых мест.

«По своей сути это злой дух… Злой дух…» — В тот момент, когда его фигура появилась в другом месте, у него внезапно возникла идея. Он бросил взгляд на серовато-белую каменную плиту на железно-чёрном троне!

Некоторые злые духи обладали Потусторонними Чертами, но большинство из них — нет. Источник их силы проистекал из других мест, таких как мир духов. Для существования злых духов нужно было на что-то опереться. Это могла быть “территория”, на которой он родился, или что-то особенное. Общим было то, что злые духи могли использовать их для связи с миром духов или даже подземным миром, чтобы получить силу для поддержания своего существования.

«И этот злой дух, который произошёл от Тёмного Ангела Сасрира, мог даже быть смешан с частью воли Изначального. Откуда же взялись его силы?»

Это была Забытая Земля Богов, и связь с миром духов была запечатана. Она была почти полностью разорвана, что затрудняло эффективное использование способностей. Клейн мог Телепортироваться, только полагаясь на уникальность божественного царства или его зачаточную форму. Что касается Двора Короля Гигантов, то он был явно не в состоянии обеспечить способности Зрителя, Солнца, Висельника, Чтеца и Тирана. Черты, которыми ранее обладал Тёмный Ангел, в настоящее время явно принадлежали Истинному Творцу, поэтому здесь они отсутствовали.

Поэтому ответ на вопрос об источнике силы злого духа был очень прост:

«Море Хаоса!»

В теневом дворце единственной вещью, напрямую связанной с Морем Хаоса, была Богохульная Скрижаль!

Когда Клейн бросил взгляд на железно-чёрный трон, он заметил, что вождь Города Серебра, Колин Илиад, тоже заглянул туда.

Глава 1266 — Свет

Потусторонний полубог, благодаря своей сильной душе, переживал качественные изменения. Даже после смерти их психика могла сохраняться в течение некоторого времени. Если только это не было обойдено из-за того, что враг намеренно уничтожил его, у потустороннего высокой Последовательности, который продолжал иметь сильное желание или нерешённые вопросы в состоянии смерти, его остатки воли могли сохраняться дольше. Таким образом, он мог медленно ассимилировать окружающее пространство, позволяя ему смешиваться с миром духов и даже подземным миром, чтобы превратить его в злого духа.

Поэтому, хотя Колин Илиад перестал дышать, он всё ещё мог слышать крик Деррика, сидя на вершине лестницы древнего бога в потрёпанных серебряных доспехах. Повернув голову, он посмотрел на несовершеннолетнего полубога и улыбнулся.

— По сравнению со старейшинами прошлого, для меня и Ловии умереть здесь — большая удача.

Услышав это, Деррик открыл рот, желая что-то сказать, но почувствовал, как что-то давит ему на сердце, перекрывая горло.

Неподалёку Клейн поднял Звёздный Посох и попытался использовать “Перезагрузку” Уилла Осептина, чтобы спасти Колина Илиада. Однако он несколько раз подряд терпел неудачу. Даже удачная попытка не смогла обратить всё вспять. Эффект явно уступал оригиналу, к тому же он был связан с Уникальностью — истинное тело Амона ушло вниз.

«Он уже мёртв, поэтому его нельзя даже превратить в марионетку. Он может только рассмотреть возможность превращения в злого духа, но почти ни один злой дух не может сохранить свою человечность. Даже Тёмному Ангелу Сасриру это не удалось… Единственное исключение — трио Красного Ангела Медичи. Но это было только после того, как “они” покинули “свою” “территорию” и отправились в гавань Банси… Этот вождь, похоже, не хочет идти этим путём. Для жителей Города Серебра превращение в злого духа, несомненно, является проклятием…» — Клейн вздохнул и перевёл взгляд на дворец Короля Великанов, тени которого отступили.

Колин Илиад осмотрел лицо Деррика и вздохнул.

— Когда ты вернёшься, ты станешь членом Совета Шести. Я знаю. Относительно твоего возраста, это очень тяжёлая ответственность, но каждый в Городе Серебра должен быть готов взвалить на свои плечи судьбу каждого.

Деррик кивнул и сказал всхлипывающим голосом:

— Да, ваше превосходительство!

Колин Илиад изобразил приветливую улыбку.

— Не бойся, что они неправильно поймут это. Я открою тебе секрет. В настоящее время в Городе Серебра о нём знаем только Уэйт и я. Когда ты вернёшься, немедленно расскажи это Уэйту. Он поймёт, что смерть Ловии и моя смерть не имеют к тебе никакого отношения. В ином случае ты бы не получил от меня эту тайну.

Сказав это, Колин Илиад поднял глаза на Германа Воробья и мягко кивнул.

— С сегодняшнего дня каждый житель Города Серебра может свободно сменить веру на Мистера Шута.

Деррик ничуть не обрадовался. Он тяжело кивнул, показывая, что всё понял.

Колин Илиад тут же отвёл взгляд. На его явно измученном лице появился слой торжественности и горечи.

— Этот секрет связан со вторым запечатанным артефактом уровня бога нашего Города Серебра. Он называется Дар Земли.

Деррик вытер глаза рукой и внимательно слушал описание вождя.

Колин Илиад вздохнул и продолжил:

— Именно благодаря этому запечатанному артефакту вокруг Города Серебра может расти Чернолистая Трава, не давая нам полностью погрузиться в тёмные века…

Зрачки Деррика расширились, и грусть в его сердце улеглась.

Он отчётливо помнил, что в учебниках упоминалось об открытии Чернолистой Травы как о ключевом поворотном моменте в истории Города Серебра. Он считал, что если бы не было этого безопасного и безвредного основного продукта питания, то Город Серебра давно бы превратился в игровую площадку для монстров.

В тот момент Деррик думал о многом. Он наконец-то понял, почему грибы, которые дал Мистер Мир, претерпели в Городе Серебра огромную трансформацию, отличную от первоначального описания.

Взгляд Колина Илиада прошёлся по его лицу, и его голос внезапно стал глубоким.

— Именно из-за этого мы обременены судьбой быть проклятыми. Только люди, убитые своими ближайшими родственниками, не становятся ужасающими злыми духами. Рог изобилия имеет свою цену.

Выражение лица Деррика застыло.

Убийство родителей оставило в его сердце незаживающую рану. Он всегда винил в соответствующем проклятии эту землю, оставленную богами. Но теперь вождь рассказал ему правду, которая отличалась от того, что он себе представлял. Проклятие дало им пищу, на которую они полагались для выживания!

Глаза Колина Илиада, выглядевшего измождённым и изнурённым, остекленели, когда он вспомнил, как убил своего отца, мать, брата, сестру, старшего сына, младшего сына, дочь и старшего внука.

Его голос стал слабым.

— Ловия однажды сказала, что умирающий человек не превратится в злого духа после того, как покинет Город Серебра. Тогда я не сказал ей, что это правда. Поскольку диапазон действия Дара Земли огромен, большинство людей, которые вот-вот умрут, не могут вовремя покинуть соответствующий регион. Это секрет, который может постичь только вождь. Я старался изо всех сил исследовать и сражаться, надеясь, что будущим поколениям не придётся страдать от такой боли.

Вождь Города Серебра, который был явно старше своих лет, медленно выдохнул. Не дав Деррику шанса пообещать, он, казалось, что-то вспомнил и сказал:

— Также ты не должен полностью верить ситуации с Розой Искупления, которая записана в том дворце.

«А?» — Клейн перестал внимательно изучать окружающую обстановку, на его лице появилось немного потерянное выражение.

Колин Илиад добавил глубоким голосом:

— Мать Земли не может быть Королевой Гигантов Омебеллой. Омебелла давно умерла. Её труп находится в Городе Серебра, а точнее, это Дар Земли…

«Это…» — Когда Клейн услышал это, его зрачки расширились, а по позвоночнику пробежал холодок.

«Настоящая Королева Великанов давно умерла в Городе Серебра и стала Запечатанным Артефактом. Тогда кто же та, кто сейчас маскируется под Мать Земли?»

…

В царстве, усыпанном лунными цветами и ночной ванилью, меч закатного великана ударил по тяжёлому серпу и застыл в воздухе.

Во тьме, разрушенной напряжённой битвой богов, время, казалось, остановилось. Будь то гигант в изорванных доспехах, купавшийся в полумраке, или человекоподобный демонический волк с шестью руками, Они, казалось, стали частью картины маслом. Все стояли на месте, сохраняя прежнюю позу.

Однако тёмно-коричневая деревянная трость вонзилась в спину закатного гиганта, пронзив его сердце, когда он неистово высасывал жизнь божества, увлекая Его вниз в акте возвращения на землю, возвращения в материнские объятия.

Этот тёмно-коричневый деревянный посох держала в руках гигантоподобная, сладострастная женщина. Он создавал картину глубокой осени с увядшими цветами, травой и грибами.

Закатный великан медленно повернул Свою голову и посмотрел на женщину, которая в одной руке несла ребёнка. Он с болью произнёс:

— Ли-ли-т?

В этот момент “демонический волк” в одежде с головой человеческой женщины издал смешок. Золотой аксессуар в форме птицы в её руке вылетел и точно пробил щель в забрале закатного гиганта. Затем Она бросила Багряную Луну в двух других своих руках в сладострастную женщину.

В следующую секунду часть тела закатного гиганта разрушилась. Оранжево-красный закат пронзил безмятежную тьму и упал в реальный мир.

Некоторые из них упали на поле боя, в результате чего погибло бесчисленное множество солдат. Некоторые сокрушали горы, создавая озеро, в котором старели все живые существа. Некоторые слились с удачливыми существами, превратив их в безумных и могущественных монстров, а другие окутали Великий Сумеречный Зал за пределами Святого Миллома. Застывший оранжевый свет погас…

В горной цепи Аманта, за пределами Собора Спокойствия, Мерзость Суа и другие Мифические Существа, помогавшие Фейсаку и ангелам Интиса атаковать, казалось, что-то почувствовали. Битва остановилась.

После того как налитые кровью глаза, выросшие на кромешном дереве, свернули один раз, Мерзость Суа тут же вошёл в пустоту и скрылся в мире духов.

На окраине Баклунда, в небольшом соборе, на который никто не обращал внимания.

Золотобородый благочестивый священник в простой белой мантии открыл глаза. В них отразилась детская невинность и чистота.

Он спокойно достал золотое зелье и открыл крышку, вливая жидкость внутрь своего рта.

…

Война закончилась именно так.

Если бы Одри не видела это своими глазами, она никогда бы не поверила, что война закончится именно так.

После того, как тёмная ночь поглотила оранжевые сумерки и угасла сама собой, Серебряный Рыцарь перед ней, казалось, получил тяжёлый психический удар. Даже оправившись и взяв себя в руки, он не стал продолжать атаковать своего врага. Он бежал в довольно жалком и недоуменном состоянии.

Подобно этому Серебряному Рыцарю, ангелы и святые союзных сил Фейсака и Интиса бежали один за другим. Что касается Потусторонних, которые составляли основу армии, то они рухнули в неконтролируемой манере.

Однако на стороне Лоэна полубоги, Потусторонние низкого и среднего уровня и обычные солдаты не пытались преследовать их. Это объяснялось тем, что они были одинаково растеряны и озадачены.

Одри вернулась в город и увидела, как выжившие жители Баклунда один за другим выходят из своих домов, убежищ или укрытий. Они безучастно смотрели на сцену, которая напоминала первобытный лес.

Они не ликовали, не кричали и не выплёскивали свои эмоции. Их лица были онемевшими, а глаза пустыми. Они не знали, как и почему катастрофа внезапно закончилась.

Не было недостатка в людях, которых когда-то спас благотворительный фонд. Многие из них показались Одри знакомыми, но их состояние мало чём отличалось от состояния тех, кто стоял в очереди за едой.

Одри молча наблюдала за этой сценой, прежде чем вернуться к район Императрицы и вернуться на свою виллу.

Она видела, как её отец, мать, старший брат, дворецкий, слуги в замешательстве выглядывали из окна, как и горожане на улице.

По какой-то причине в голове Одри вдруг промелькнула фраза:

«“Умирая, он не знал своего заверителя душ; выживая, он не знал обстоятельств.”»

…

Оранжевый сумрак утихомирил грозу, полыхавшую частыми разрядами молний. Он погрузился в тёмно-синее море с неразличимым дном, едва не поглотив с собой Рассвет.

Королева Мистик вовремя использовала свой другой запечатанный артефакт 0 класса, позволив кораблю избежать ужасающей катастрофы.

Она слегка нахмурилась, как будто что-то почувствовала. Однако выражение её лица тут же смягчилось, и Рассвет продолжил движение по небезопасному морскому пути. Ей предстояло вступить во всевозможные опасные сражения с сильным ветром, огромными волнами, молниями и морскими чудовищами.

В тёмной обстановке взгляд Бернадетт, казалось, проникал сквозь множество препятствий, позволяя ей видеть свет, за которым она гналась.

Сколько бы препятствий перед ней ни стояло, она не прекращала своего пути.

…

На лестнице в резиденции Короля Великанов, которая была залита оранжевым светом.

Рассказав Деррику секрет, Колин Илиада сказал Деррику:

— Иди. Открой эту дверь. Я хочу посмотреть, какой солнечный свет снаружи…

— Да! — Краешки глаз Деррика снова покраснели. Он плотно сжал губы и встал.

Он положил молот в руку и под ободряющим взглядом Клейна уверенно обошёл вокруг железно-чёрного трона и оказался перед серо-голубой дверью с изображением заката.

Деррик на секунду уставился на неё, наклонился, вытянул руки и прижал их к бокам двери.

Затем он напряг мышцы и сильно надавил.

В этот момент ему показалось, что он видит своих родителей; своих умерших товарищей по команде, таких как Джошуа и Антиона; Ловию в чёрной мантии с фиолетовым узором; и седобородого Колина Илиада.

Они стояли рядом с ним и прижимали руки к двери, толкая серо-голубую дверь вместе с ним.

По лицу Деррика потекли струйки воды, а в ушах раздался тяжёлый скрип.

Появилась трещина, в которую хлынул золотистый солнечный свет.

Трещина становилась всё больше и больше, и в глазах Деррика постепенно появилось золотое море, представшее перед глазами Колина Илиада.

При виде этой сцены уголки губ Колина Илиада слегка подёргивались, когда он купался в теплом солнечном свете. Уголки его губ слегка подтянулись, и он изобразил слабую улыбку и слабую тоску, его тело понемногу “испарялось”.

Свет был смыслом всего.

Глава 1268 — Чудотворец

Как только зелье Чудотворца попало в желудок Клейна, оно тут же превратилось в бесчисленное множество холодных “червей” и поплыло к каждому уголку его тела.

Внезапно сознание Клейна разорвалось на части, превратившись в бесчисленные маленькие кусочки, которые соединились с различными Червями Духа. Больше не было заметной разницы между основным телом и вспомогательными, как не было и части, которая оставалась бы доминирующей.

В какой-то момент времени он вошёл в серовато-белый туман. Его полушубок и длинный чёрный плащ быстро распались, и из них выползли многочисленные полупрозрачные и скрученные личинки.

Эти личинки быстро полетели в глубины тумана истории, каждая занимая различные “световые фрагменты”, накладываясь на проекции себя в Исторической Пустоте.

Всего за две-три секунды на том месте, где стоял Клейн, остались только его плащ, рубашка, шляпа, носки, кожаные туфли и личные вещи. Они потеряли опору тела и находились в подвешенном состоянии.

— Я… Кто я… Что я… Я — главное тело…

… У разных Червей Духа были разные, но похожие мысли. Никто из них не хотел возвращаться в своё “тело” по собственной воле. Вместо этого они испытывали сильное чувство враждебности к себе подобным. Только потому, что они всё ещё сохраняли остаточное влияние психики Клейна, они пока не предпринимали ничего экстремального.

В этот момент в серовато-белом тумане появилась ещё одна невидимая рябь.

Эта рябь появилась не случайно. Она уже давно существовала в тумане, но по сравнению с его коллективным целым казалась неразличимой. Однако для Червя Духа она была достаточно очевидна.

Оно происходило из части истории, появившейся в нынешнюю эпоху. Оно символизировало фрагменты света конца Второй Эпохи и части Третьей Эпохи. Они символизировали две тысячи лет, в течение которых Город Серебра пребывал во тьме.

Эта забытая история определённым образом перекликалась с нынешней эпохой. Когда она образовала соответствующую Историческую Пустоту, по ней распространилась неописуемая рябь.

Эти пульсации, казалось, оказывали сильное притяжение на Червей Духа, заставляя их выглядывать из исторических сцен.

Через некоторое время один из Червей Духа выполз из светлого пятна, в котором он находился, не выдержав дальнейшего сопротивления и поддавшись воздействию остатков сознания Клейна. Он полетел к центру пульсации.

Вслед за ним из разных мест в тумане истории вернулись Черви Духа, и они прибыли к фрагментам света, образованным историей Города Серебра в настоящую эпоху.

Когда они достигли определённого расстояния друг от друга, появилась мощная сила слияния, которая собрала бесчисленное множество Червей Духа в одно целое.

Такой эффект не могли произвести два или три Червя Духа. Для этого явления их должно было быть достаточное количество.

И когда часть Червей Духа снова стала целой, неполное сознание Клейна завершило сборку его личности. Наконец всё стало просто.

Черви Духа образовали прозрачный и гигантский вихрь, испускающий мощную силу конвергенции, которая засасывала оставшихся, колеблющихся, близлежащих Червей Духа, не желающих возвращаться.

Когда более двух третей Червей Духа вернулись, из вихря выросла серия прозрачных щупалец.

Они протянулись в сторону Второй Эпохи, Первой Эпохи и даже доисторического города более раннего времени. Они хватали последнюю партию Червей Духа, одного за другим, и запихивали их обратно в вихрь.

Менее чем через двадцать секунд вихрь начал расширяться, превращаясь в ужасающую фигуру, сформированную из прозрачных, скрученных личинок. Из тела фигуры естественным образом вытянулись невидимые щупальца.

Щупальца натянули на себя плащ, шляпу, носки и кожаные ботинки, которые плавали в тумане истории, одевая страшную фигуру.

Сформированная из бесчисленных Червей Духа фигура надавила на макушку его головы, отчего полупрозрачное ощущение на его теле быстро исчезло, образовав слой кожи телесного цвета. Появились короткие чёрные волосы и карие глаза.

Это была внешность Клейна Моретти, его рост достигал 1,8 метра.

С большим трудом он, наконец, пришёл в себя. Прежде чем Клейн, который снова сделал своё тело души цельным, смог проанализировать своё нынешнее состояние, он почувствовал два отклонения от нормы:

Одно было вызвано Потусторонней Чертой, которая слилась с его телом. Это была сильная, ужасающая, высокая и могучая воля, которой невозможно было сопротивляться. Казалось, он немного пробудился, передавая один образ за другим. Эти образы были наполнены мистическими знаниями Чудотворца. Некоторые из них были пылью, сгорающей в солнце, великолепными сценами, порождёнными различными небесными телами. Они были наполнены чувством заброшенности, холода, жестокости, безумия, надменности и лишены каких-либо эмоциональных отпечатков. Они быстро проникали в дух Клейна, непреодолимо изменяя его состояние.

Перед глазами Клейна появились багровые звезды и многочисленные точки сияющего света. Из этих звёзд исходили молитвы членов Клуба Таро, в том числе Справедливости, Висельника и Луны. Большинство точек света перекликались с молитвами жителей Лунного Города. Вместе они создали образ, окутавший серовато-белый туман, который с сожалением смотрел на мир. Это был образ чрезвычайно высокоуровневого и тайного существования.

Две аномалии отразились на теле Клейна, в результате чего его левая часть тела покрылась серовато-белым туманом. На его лице с глубоко посаженными глазами появилась лёгкая улыбка. Его правая часть тела снова раскололась, превратившись в скопление полупрозрачных корчащихся личинок и налитых кровью глаз, наполненных безумием.

В этот момент правая сторона постоянно разъедала левую, а серовато-белый туман постепенно сжимался до предела.

Не раздумывая, он с некоторым трудом поднял левую руку и вызвал из тумана истории белый костяной скипетр с синими драгоценными камнями на вершине.

Вокруг Скипетра Морского Бога кружились молитвенные точки света. С помощью этого средства они были перенесены на тело Клейна.

Из правой стороны его тела выскочили молнии, а вокруг него закружились невидимые ветры и иллюзорные волны. Это помогло серовато-белому туману противостоять заражению с левой стороны, что позволило всему его телу прийти в хрупкое равновесие.

В этот момент Клейн восстановил частички своей человечности и воспоминаний, вернувшись к состоянию, в котором он находился до употребления зелья.

Наконец-то он перешёл на уровень 2-й Последовательности. Теперь у него был уровень и статус ангела — настоящего Чудотворца.

Первоначально замок Сефиры должен был вздрогнуть от его изменений, но стоило ему только подумать, как все аномалии вернулись в норму.

Это доказывало, что он действительно обрёл контроль над замком Сефиры и стал владельцем сефиры. Что касается того, сколько силы он сможет высвободить в реальном мире, он всё ещё не мог оценить.

«Фух… К счастью, я заставил историю, представленную Городом Серебра, вернуться в реальность, и она достаточно сильна. Если бы воздействие ритуала было чуть слабее, я бы потерял контроль и потерпел крах, здесь, сегодня…» — Клейн потёр виски и медленно выдохнул. Он стал лучше понимать якоря.

Якорь не был инструментом, помогающим ему сохранять человечность. Его основной целью было формирование соответствующего понимания, позиционирования и образа, который противостоял бы ментальному отпечатку в Потусторонней Черте, чтобы поддерживать сложный баланс.

При таком равновесии Клейн мог с трудом сохранять свою человечность и не подвергаться серьёзному влиянию других воздействий.

Другими словами, божества, которых знали верующие, отличались от реальных божеств. Если бы ментальный отпечаток внутри Потусторонней Черты не мог противостоять этому влиянию, образ божеств в их сердцах постепенно превратился бы в истинный облик божеств.

Это также было одним из видов порчи.

Только в этот момент Клейн понял, почему ортодоксальные божества превратились из человекоподобных статуй в просто Священные Эмблемы. Это не позволяло верующим иметь единое впечатление о них. Это улучшило эффект, который они оказывали в качестве якорей, чтобы противостоять остаточным ментальным эффектам Изначального, но при этом не меняло их тела.

Что касается того, почему ортодоксальным божествам понадобилась одна или две эпохи, чтобы понять это, Клейн быстро придумал две причины:

Во-первых, у него были прошлые образы ортодоксальных божеств для сравнения. У него был дневник Императора Розелла в качестве справочника и соответствующие знания мистицизма для вдохновения. Во-вторых, форма Мифического Существа Провидца подразумевала разделение и отделение. Это сделало его очень чувствительным к подобным влияниям.

«Такой баланс не слишком устойчив, и он часто отклоняется в определённую сторону. Это вызывает проблемы с устойчивостью моего состояния. Время от времени я буду пугать людей вокруг меня. К счастью, это можно предсказать заранее, поэтому этого можно эффективно избежать… Также, когда я нахожусь в хрупком равновесии, я должен изо всех сил стараться проявлять свою человечность, чтобы укрепить самосознание… Это обычно выбирают многие ангелы. Потворство Школы Мысли Розы можно считать, что она делает то же самое…»

«Но верующие Амона — это все “Он Сам”. Как Он поддерживает баланс?»

«Может быть, Мифическое Существо, рождённое с Уникальностью, само обладает волей Изначального, слитой с Ним? Амон давно привык к полубезумию. Нет, это не Его нормальное состояние… Это образ, возникший в сознании каждого Амона…»

«Вот такая линия мысли. Я могу создать группу марионеток и сделать каждую марионетку верующей в Шута. Кроме того, с моим истинным обликом божества, это может стать лучшим якорем… Неудивительно, что у Заратула и Тёмного Демонического Волка нет верующих… Как только жители Города Серебра перейдут в веру Шута, я смогу отделить воплощение Морского Бога от себя, сделав его больше не одним из моих якорей. Это сильно противоречит убеждениям и пониманию других моих верующих. Они не могут быть по-настоящему едины…» — Клейн мгновенно обдумал множество вопросов, и, когда его мысли закончили свой бег, он вернулся над серым туманом.

Когда он стал Чудотворцем и превратился в “Его”, а также стал владельцем замка Сефиры, ему больше не нужно было делать четыре шага против часовой стрелки, произносить заклинания или заставлять всех членов Клуба Таро молиться. Теперь он мог легко вернуться.

Однако, похоже, он был неспособен использовать всю силу замка Сефиры. Он мог войти только своим духовным телом, не имея возможности взять с собой физическое тело.

Усевшись в кресло, принадлежащее Шуту, Клейн не спешил проверять изменения в замке Сефира. Сначала он подтвердил своё продвижение и переварил только что полученные знания по мистицизму.

«Да… Потусторонние способности Чудотворца проявляются в двух различных аспектах. Один из них — более эффективное использование тумана истории, а другой — новая усиленная основная сила “Желания”.»

«Улучшенное использование тумана истории включает в себя несколько способностей:»

«Первая — использовать помощь прошлых Червей Духа, чтобы оживить себя, но это будет неэффективно после четырёх раз. Я уже использовал её три раза, поэтому могу возродиться ещё только один раз в качестве Чудотворца. Когда я стану Адептом Тайн, это число должно увеличиться. Во-вторых, я могу оказывать некоторое влияние на будущее, заставляя вероятность определённых событий увеличиваться или уменьшаться в определённой степени. Это эквивалентно вмешательству в судьбу цели. Хе-хе, наконец-то я владею удачей. Однако этот аспект всё ещё отличается от Кубика Вероятности. В-третьих, призыв из Исторической Пустоты больше не ограничивается только предметами. Его можно распространить на некоторые знакомые мне сцены.»

«Да, общее количество предметов и сцен, которые я могу вызвать, теперь девять, но только три из них могут быть на уровне ангела…»

«“Желания” уже становятся стандартной способностью божества, но это немного странно. Только исполнив чьё-то желание, я могу исполнить своё собственное. Маленькое желание должно быть исполнено, чтобы постепенно исполнилось большее…»

Глава 1273 — Бедняга Арродес

Клейн не навещал Бенсона и Мелиссу, потому что дела, в которые он был вовлечён, находились на слишком высоком уровне. Приближение к брату и сестре принесло бы им только беду. Существам, которые не знали о первоначальной личности Клейна, такие действия помогли бы понять отношения между Бенсоном, Мелиссой и Клейном. Узнав о прошлом опыте Клейна, “Они” подтвердили бы одно — Клейн всё ещё сохранил человечность и по-прежнему очень беспокоился о своей семье.

Поэтому держаться подальше от Бенсона и Мелиссы было лучшей формой защиты, которую он мог им дать.

Конечно, Клейн уже понял положение своих брата и сестры через Мисс Справедливость.

Во время войны Бенсон проявил свой опыт и способности в Министерстве Финансов. Он получил множество повышений и стал заместителем директора Пятого Департамента, а его годовое жалованье достигло 300 фунтов.

Мелисса завоевала расположение своего наставника, Портленда Момента, и получила шанс стать Потусторонней. Ректор Технологического университета Баклунда был верующим в Бога Пара и Машин, поэтому он давно стал Потусторонним. В настоящее время он был Оценщиком 7-й Последовательности. Он пожелал, чтобы Мелисса стала Учёным 9-й Последовательности, чтобы она могла лучше усваивать знания и улучшить свою память. Это заложило хорошую основу для её последующего развития в механической области.

Это был секрет Мелиссы, но она не могла скрыть его от Зрителя уровня полубога. Кроме того, Одри определённо сообщила Клейну, что Мелисса больше склонна к согласию и примет решение в ближайшие несколько дней.

Отношение Клейна к этому вопросу было молчаливым согласием. С одной стороны, усиление духовного восприятия, полученное при продвижении по Пути Учёного, было довольно ограниченным. Мелисса не могла услышать или увидеть то, что не должна. С другой стороны, с надвигающимся апокалипсисом безумие, вызванное зельями низкой Последовательности, ещё больше уменьшится. Кроме того, был ещё и он, Чудотворец, чтобы снизить риск того, что она потеряет контроль.

«Для заядлого фаната техники, достаточно Учёного 9-й Последовательности… Момент придерживается того же мнения. Он не хочет, чтобы верующая в Вечную Ночь получал слишком много зелий от Церкви Пара…»

«Да, апокалипсис приближается, и невидимый барьер слабеет. Вторжение Внешних Божеств в этот мир будет становиться всё более очевидным. Шансы обычных людей столкнуться с происшествиями, связанными с Потусторонним, определённо будут постепенно возрастать. С этой точки зрения, для Мелиссы также хорошо стать Потусторонней. Если она сможет успешно продвинуться до 6-й Последовательности Ремесленника, т.е. Механника, тогда она сможет осуществить свою мечту и защитить себя и Бенсона…»

«Я попрошу Мисс Справедливость найти возможность незаметно раскрыть Мелиссе “метод актёрского мастерства”. Степень её будущего роста будет зависеть от неё самой. В крайнем случае, я могу дать ей немного удачи — ух, формулы и ингредиенты… Я действительно как старший брат, который не может успокоиться. Хех, я такой с самого начала. Считается ли это исполнением “желания” в определённом смысле?»

«Подождите, Мелисса определённо желает, чтобы Клейн ожил. Если я пройду прямо перед ней, получу ли я достаточный отклик?»

«…Забудь об этом. Это принесёт ей и Бенсону разрушительную катастрофу…» — Клейн покачал головой и остановил себя от оправданий.

Затем он надвинул на глаза свою шляпу и повернул к гостинице, расположенной на улице. Он достал золотой фунт и снял номер.

Золотой фунт был настоящим. Это был предмет, который Клейн некоторое время назад вернул в реальный мир.

Во время прошедшей войны Клейн пожертвовал 14 800 фунтов наличными, 14 200 фунтов золотых слитков и почти 20 высококачественных драгоценных камней через Мисс Справедливость. Кроме всех странных предметов, оставшихся в куче хлама, у него осталось всего 39 золотых монет Лоэна и десять высококачественных драгоценных камней.

Посмотрев на возвращающуюся сдачу в соли и пенни, Клейн убрал их и вошёл в комнату, подойдя к зеркалу в полный рост.

Сразу после этого он достал перо и бумагу и начертил символ, вызывающий Арродеса.

Проходили секунды и минуты, но ничего аномального не происходило.

Полнотелое зеркало оставалось безмолвным.

Через несколько секунд Клейн усмехнулся и поднял брови. Он достал из кармана золотую монету.

…

Паровоз, извергающий густой дым, рванул по рельсам, направляясь на запад континента.

Растрёпанный Икансер и член Разума Машины стояли в особом вагоне, сосредоточившись на металлической клетке перед ними.

Металлические шипы над клеткой угрожающе выпирали наружу и горели тусклым светом.

Член Разума Машины, имевший внешность типичного лоэнского жителя, смотрел в окно на стремительно проносящиеся мимо равнины. Он не мог не спросить:

— Дьякон, вы планируете вернуться в Лоэн после достижения Интиса?

После окончания войны у Церкви Пара, принявшей не ту сторону, не было иного выбора, кроме как нести последствия своих действий. Она должна была вывезти из Лоэна всех Потусторонних выше уровня полубогов и запечатанные артефакты выше 2-го класса в срок, установленный двумя церквями — Вечной Ночи и Бури.

Другими словами, они потеряли свой первоначальный статус. В будущем они могли содержать лишь небольшое количество соборов, как и Церковь Матери Земли в Лоэне.

Если бы не тот факт, что было слишком много людей, которые верили в Бога Пара и Машин, и некоторые из них были ключевыми фигурами в восстановительных работах после войны, Церковь Пара, возможно, не смогла бы сохранить такое обращение.

Аналогичным образом, меньшее число соборов требовало лишь небольшого числа членов Разума Машины. Большинству Потусторонних в Лоэне пришлось переселиться в Интис.

Икансер замолчал на несколько секунд, а затем горько улыбнулся.

— Я должен прислушаться к уговорам архиепископов, но я возьму на себя инициативу и попрошу о возвращении в Лоэн. Там прошло моё детство, юность и взрослая жизнь. Там слишком много воспоминаний, которые я не могу забыть…

Когда он говорил, его взгляд стал отрешённым, и ему показалось, что он видит Столицу Столиц.

В этот момент металлическая клетка, поросшая шипами, внезапно задрожала.

Серебряные молнии появились из ниоткуда и падали одна за другой. Все они были поглощены металлической клеткой, и через несколько проводов, обмотанных резиной, ток потёк к земле за пределами паровоза, увлекая за собой вереницу искр.

Металлическую клетку, казалось, ударила невидимая рука, но она не смогла разрушить барьер.

— Реакция Волшебного Зеркала очень интенсивная… В прошлом оно всегда было очень тихим, — спрашивающий член Разума Машины был весьма озадачен.

На фоне грохота Икансер подсознательно коснулся своих волос.

— Дело не в этом. Иногда он проявляет свою сумасшедшую сторону. Если бы не то, что произошло, мы бы всё равно считали его артефактом 2-го класса.

— Вот как? Хе-хе, я с ним раньше не сталкивался, так что, возможно, это только мне кажется, но мне кажется, что Волшебное Зеркало не хочет покидать Баклунд, — с улыбкой поддразнил член Разума Машины.

Ударила ещё одна молния и была поглощена металлической клеткой.

Всел за эти раздались хлопающие, медленно тянущиеся звуки, как будто она издавала свой последний, беспомощный крик.

Икансер достал старые изысканные карманные часы и открыл их.

— Это длилось всего две минуты. Это гораздо лучше, чем утром.

Как раз в тот момент, когда член Разума Машины, только что перенесённый сюда, собирался спросить, он вдруг услышал, как звуки хлопанья резко прекратились. Как будто на него воздействовал какой-то фактор, которому он не мог противостоять.

— Это стиль Магического Зеркала? — спросил он.

Икансер слегка нахмурился и ответил:

— Нет. В обычном случае, у него не хватило бы сил продержаться и двадцать-тридцать секунд. Что-то не так…

— Дикон, не волнуйся. На борту поезда находится могущественная фигура, превосходящая архиепископов. — Член Разума Машины рядом с ним безразлично утешал его.

На паровозе было слишком много опасных запечатанных артефактов. Если бы за ними не присматривала могущественная фигура, определённо возникли бы проблемы.

Икансер кивнул, показывая, что его это не беспокоит.

…

Клейн сидел в наколдованной повозке на деревенском тракте в десяти с лишним километрах от паровоза. Перед ним стояло зеркало.

Едва он закончил начертание символа, представлявшего собой смесь сокрытия и выпытывания тайн, как зеркало наполнилось волной света, и на нём появился золотой лоэнский текст:

— Возвышенный Великий Мастер, наконец-то ты здесь! Ваш ничтожный, верный и бедный слуга Арродес скучает по вам!

«Эх…» — Клейн не мог принять энтузиазма, скрывающегося за этой фразой, и неопределённо отпрянул назад.

Если в предыдущих попытках Арродеса добиться расположения ещё сохранялся намёк на достоинство, то теперь это было полное раболепие перед ним. Клейн даже уловил намёк на слёзы.

— Частота появления амурных новостей в Трире гораздо выше, чем в Баклунде. Это должно быть место, которое тебе нравится, — с улыбкой поддразнил Клейн Арродеса.

— Это потому, что ты не хочешь идти в Трир. — Золотые слова на поверхности зеркала потускнели, став тускло-серебристыми.

Клейн тайком щёлкнул языком.

— Я хочу тебя кое о чём спросить.

— Пожалуйста, спрашивай, — смиренно ответил Аррод.

— Знаешь ли ты, кто такая Мать Земли? — Клейн сразу перешёл к делу.

Зеркало мгновенно потемнело, а тусклые серебряные слова стали бледно-белыми:

— Я не знаю… Но во время войны богов я слышал голос из глубины Тенебрусовых Небес. Он выкрикнул имя… Это истинное имя Предка Сангвинов.

Это волшебное зеркало не осмелилось напрямую назвать имя Лилит.

«Лилит? Это действительно Лилит…» — Клейн был удивлён, но в то же время он чувствовал, что это ответило на многие его вопросы.

Затем он подумал о Луне Эмлине.

Этот вампир продолжал ходить по кругу, воображая всевозможные варианты развития событий, только никогда не менял своей веры.

Если бы у Эмлина был характер Андерсона, он бы непременно сказал Великим Герцогам и Маркизам Сангвином: “Эй, вы тоже начинаете верить в Богиню-Мать…”. Представив себе эту забавную сцену, Клейн сказал Арродесу:

— Теперь твоя очередь спрашивать.

— Верховный учитель, пожалуйста, продолжай спрашивать. Я спрошу всё сразу ближе к концу. — Бледно-белые слова вновь приобрели тускло-серебристый блеск.

Клейн на мгновение задумался, а затем сказал:

— Как сейчас обстоят дела? Например, ситуация в Фейсаке.

Глава 1275. Новое путешествие

«Борнова Густав…» — взгляд Клейна прошёлся по лицу молодого человека, остановился на плавающих предметах и манекене, сделанном из металлических деталей.

«Манекены выполнены в постмодернистском стиле… Некоторые физические законы здесь, похоже, немного изменились…» — Клейн кивнул в раздумье.

— Я хочу взять зеркало.

Он очень честно изложил свою просьбу.

Выражение лица Борнова не изменилось, как будто он был просто марионеткой.

— Вы Благословенный Вечной Ночи?

— Думаю, да, — сказал Клейн с улыбкой.

Борнова кивнул.

— Тогда забирай его.

«У него сложилось впечатление, что я прошу военные трофеи для Церкви Вечной Ночи?» — Клейн не стал объяснять, он вежливо снял шляпу и слегка поклонился.

— Большое спасибо.

Как только он заговорил, фигура Клейна внезапно поблекла и исчезла.

Он появился только в виде проекции Исторической Пустоты.

После этого в вагоне, где находились Икансер и член Разума Машины, ничего не произошло.

Конечно, они находились лишь в исторической сцене, а реальная ситуация в вагоне была скрыта без их ведома.

В вагоне, находившемся на расстоянии более десяти километров, в руке Клейна внезапно появилось зеркало.

Оно было серебряного цвета, а узоры на его обратной стороне были древними и загадочными. С обеих сторон был орнамент, похожий на глаз.

— Молчи. — Клейн посмотрел в зеркало и дал простое указание.

— Да, Верховный Мастер. — Серебряные слова всплыли из глубины зеркала.

Клейн тут же достал ручку и бумагу и использовал волшебное зеркало как подложку для письма.

Он задумался на мгновение и написал со слабой улыбкой:

Уважаемый господин Азик,
Кажется, я давно не писал вам, так как я отправился в Забытую Землю Богов и совершил чудесное путешествие.
Там есть только два типа живых существ. Это либо живые разумные существа, либо монстры. Эти разумные существа либо несут проклятие, либо имеют очевидные физические мутации. Они ещё более трагичны, чем я себе представлял.
Я пытался им помочь. Это было не только ради ритуала, ради моих якорей или чтобы удовлетворить моё сочувствующее сердце. Это имеет смысл само по себе…
Если отбросить страдания, ситуация в Забытой Земле Богов совершенно отличается от внешнего мира. Это как картина маслом с чёрной темой… Удивительно то, что Искусственная Смерть может влиять на тамошних неумирающих существ. Тогда я был очень озадачен, но сегодня у меня наконец-то появилась догадка. Я подозреваю, что это связано с Рекой Вечной Тьмы, одним из девяти сефиротов…
Это напоминает мне о городе Кальдерон в мире духов. Мне вспоминается золотой аксессуар феникса, о котором вы уже упоминали… Ходят слухи, что предок феникса — Смерть Четвёртой Эпохи — мог в определённой степени использовать Реку Вечной Тьмы. Интересно, знаете ли вы что-нибудь об этом?
Война, длившаяся больше года, наконец-то закончилась. Богиня Вечной Ночи в конце концов одержала победу, а Бог Боя погиб. Я полагаю, что с вашим уровнем и статусом вы должны знать, что это значит…
Несмотря ни на что, долгожданный мир наконец-то наступил. Люди постепенно возвращаются к нормальной жизни. Это сцена, которую я люблю видеть, но некоторые раны могут никогда не затянуться…
Я не знаю, наступит ли апокалипсис вовремя, и я не знаю, когда вы проснётесь. Я могу только надеяться, что всё идёт в правильном направлении.
Наконец, позвольте мне упомянуть кое-что тривиальное. Я уже продвинулся до 2-й Последовательности и теперь являюсь Чудотворцем. Это одновременно и проклятие, и надежда.
Желаю вам всего хорошего.
Ваш вечный ученик,
Клейн Моретти.

Закончив писать, Клейн внимательно изучил письмо, прежде чем сложить его. Он дунул в медный свисток Азика и вызвал костяного гонца.

Когда гигантский гонец появился из-под земли, его кости задрожали, словно он почувствовал ауру “великого правителя над миром духов”.

Клейн тихонько захихикал и передал письмо гонцу, номер которого был неизвестен. Он наблюдал, как тот неуклюже поклонился, после чего распался на фонтан и зарылся в землю.

Сделав это, Клейн бросил взгляд на волшебное зеркало на своём бедре.

Почувствовав его взгляд, водный свет на поверхности зеркала запульсировал и произнёс серебряные слова:

— Великий мастер, куда мы идём дальше?

«Куда дальше?» — Клейн внутренне повторил вопрос. Ему очень хотелось Телепортироваться на главную вершину горного хребта Хорнасис и войти в древний дворец, граничащий с реальностью и туманным городом. Он хотел посмотреть, есть ли у него шанс забрать самую полезную Богохульную Карту у Полубезумца семьи Антигона.

С его нынешней силой, равной половине 1-ой Последовательности, это не было невыполнимой задачей. Когда Заратула был на 2-й Последовательности, ему удалось получить от Полубезумца главный ингредиент Адепта Тайн.

Конечно, всё упиралось в то, что Богиня Вечной Ночи хранила подавление и печать предка семьи Антигон.

Таким образом, он прошёл полный круг, вернувшись к сделке с Богиней Вечной Ночи.

«Нынешний я — владелец замка Сефиры. Я могу разделить часть Червей Духа, чтобы оставаться над серым туманом, постоянно отвечая на любые молитвы. Таким образом, кроме некоторых скрытых проблем с моим психическим состоянием, я получу немалые преимущества в других аспектах. Да, я смогу в любой момент помочь своему основному телу, что даст мне ещё один способ воскрешения… Даже если моё основное тело будет полностью уничтожено, с Червями Духа над серым туманом я всё равно смогу заново собрать свою волю и тело… Однако, если я окажусь в реальном мире и получу Сокрытие, а также прерву свою связь с замком Сефира, Черви Духа, оставшиеся в замке Сефира, потеряют контроль и превратятся в монстров, как Заратул в те времена…» — Клейн быстро проанализировал ситуацию. С его нынешними силами он решил, что лучше пока не соваться вглубь города Кальдерона.

Даже если он будет искать подсказки относительно Реки Вечной Тьмы, ему придётся исполнить множество желаний и обрести истинную силу Чудотворца.

Подумав об этом, Клейн похлопал по зеркалу и с улыбкой сказал:

— Дальше пойдём бродить вместе.

— Куда вы хотите пойти? В Трир — нет, вы можете идти, куда захотите, — скромно ответил Аррод.

Клейн улыбнулся и спрыгнул с повозки, направившись в сторону ближайшего к нему города.

Проехав несколько метров, карета исчезла дюйм за дюймом и вернулась в туман истории.

В то же время плащ Клейна превратился в чёрную мантию. Его шляпа изменила форму, становясь классической.

Благодаря этому Клейн почувствовал себя бродячим фокусником, гуляющим по улицам и переулкам.

…

В довольно нетронутом доме в Баклунде.

Одетая в священные белые одежды, прекрасная Демонесса Вечной Молодости Катарина опустила зеркало в руке и повернула голову к молодому человеку, который раскачивался в откидном кресле.

— Война закончилась. Они наконец-то решили вызвать меня обратно в штаб.

— Я слишком долго ждал этого дня, — усмехнулся молодой человек, сидевший на откидном стуле.

Он был одет в длинную чёрную мантию с красными узорами. У него было бледно-белое смуглое лицо с мягкими очертаниями. Он был Привратником, одержимым злым духом Красного Ангела.

Катарина надавила обеими руками на стол и села на него. Уголки её губ изогнулись, когда она сказала:

— Ты совсем не выглядишь раздражительным.

— Когда тебя запрут под землёй с двумя отвратительными парнями почти на две тысячи лет без возможности сбежать, ты поймёшь, что два года ожидания — это очень легко и непринуждённо. Я совсем не тороплюсь, — с усмешкой сказал злой дух Красного Ангела. — После того, как это дело закончится, я позволю тебе испытать это. Конечно, я не забуду бросить вам двух мужчин-компаньонов. Что касается того, как долго ты сможешь продержаться, то это зависит от тебя, сможешь ли ты сдержать себя.

Когда Он говорил это, две щеки злого духа Красного Ангела не открывали никаких презрительных ртов. Это было потому, что для них это было правдой.

Они и двое других отвратительных собратьев были заперты под землёй почти две тысячи лет без возможности выбраться.

Услышав этот ответ, глаза Катарины забегали по сторонам, и она спросила со слабой улыбкой:

— А ты не боишься, что Изначальная узнает об этом, когда ты отправишься в наш штаб?

— Ну и что? Всегда нужно идти на риск. Кроме того, худшим исходом будет слияние с ней. Я уже три в одном, так что стать четыре в одном — не проблема, — бесстрастно сказал Саурон Эйнхорн Медичи.

— Давайте отправимся в путь. — Катарина с улыбкой спрыгнула со стола.

Как только она закончила говорить, в её глазах отразился рыжеволосый мужчина с фирменным отпечатком на лбу.

Привратник, одетый в чёрную с красными узорами мантию, перестал дышать. Его кожа и плоть быстро сгнили, превратившись в жёлто-зелёный гной.

Через несколько секунд на откинутом кресле остался только белый скелет и Потусторонняя Черта.

Катарина взмахнула рукой, потянув за собой Потустороннюю Черту с помощью невидимых нитей. Она упал в её ладонь.

Сразу же после этого она потеряла всю телесность и внезапно вошла в зеркало, которое использовала раньше.

Перед Белой Святой предстал тёмный и иллюзорный путь, казавшийся сюрреалистичным. Она образовала сложную и загадочную “паутину” с похожими предметами в её окружении, переплетаясь в странный мир, который отличался от реальности.

Катарина быстро преодолела зеркальный мир и приблизилась к целевому узлу.

В этот момент она почувствовала мощную присасывающую силу. Не удержавшись, она отклонилась от пути и бросилась в тёмный и размытый туман. Он представлял собой зеркало в реальном мире.

В одно мгновение Катарина вместе со злым духом Красного Ангела покинула зеркало и попала в незнакомую комнату, устланную коврами.

На краю комнаты молодой человек с обычными чертами лица, одетый в обычную одежду, прислонился к перилам лестницы и улыбнулся Белой Демонессе.

Его левая рука постоянно подбрасывала какой-то предмет — странную корону, покрытую ржавчиной и кровью.

Прежде чем Катарина успела отреагировать, молодой человек достал хрустальный монокль и надел его на левый глаз.

— Хех… — усмешка злого духа Красного Ангела эхом отозвалась в сознании Катарины.

В следующую секунду молодой человек снял монокль и переместил его на правый глаз, после чего с улыбкой сказал:

— Извините, я надел его не на то место.

Глава 1276 — Странствующий волшебник

Увидев эту сцену, тело Катарины бесконтрольно сделало шаг назад, а её разум замолчал.

Через две секунды она открыла рот и произнесла мужским голосом:

— Эй, маленький ворон.

Не дожидаясь ответа молодого человека, Катарина улыбнулась и сказала:

— Разве ты не смотришь на меня свысока, приведя всего несколько аватаров? Может быть, ты почтальон, специально пришедший доставить мне Потусторонние ингредиенты? Скажи мне, какого сотрудничества ты хочешь? Я не испытываю к вам сильной ненависти. В конце концов, то, что произошло тогда, было спланировано этим фанатиком. Зачинщиком была Алиста Тюдор, а вас можно считать лишь сообщником.

Человек напротив подхватил корону, которая была покрыта ржавчиной и кровью. Он выпрямился и с улыбкой покачал головой.

— У меня появились сомнения в сотрудничестве с тобой после того, как я услышал твой голос. Почему бы тебе не позвать Саурона и Эйнхорна, чтобы они поговорили со мной?

— Тц-тц. Прошло столько лет, а ты всё ещё своеволен, как ребёнок. Ты всё ещё помнишь, кто был ответственен за то, что носил тебя, когда ты был ещё младенцем? Кто сжёг твои волосы? — Злой дух Красного Ангела насмехался без всяких компромиссов.

Молодой человек напротив поправил монокль пустой рукой и спокойно повернулся, чтобы без колебаний выйти за дверь.

Во время этого процесса Он тихо вздохнул.

— Ребячество.

Видя, что Амон не намерен останавливаться, Красный Ангел замолчал на несколько секунд. Перед тем, как собеседник вышел из комнаты, он контролировал тело Катарины и усмехнулся.

— Не думай, что я не знаю, что ты хочешь сделать, но это не имеет значения. Раз у тебя нет таких же мыслей, как у этого фанатика, значит, есть возможность для сотрудничества.

Амон остановился и повернулся вполоборота, чтобы посмотреть на Белую Демонессу Катарину, в которую вселился злой дух Красного Ангела.

Монокль на его правом глазу, казалось, слегка мерцал.

…

Округ Авва, в городе, который восстанавливался после войны, внутри бара, на котором были следы ожогов.

— Тоби, ты добавил слишком много проклятой воды в своё пиво? — Мужчина в старой кепке взял кружку и сделал глоток. Он не мог не пожаловаться.

Босс, который совмещал обязанности бармена, вытер свою чашку и фыркнул.

— Ты ещё помнишь прежний запрет на алкоголь? Олич, ты должен быть благодарен, что у тебя вообще есть алкоголь!

Грузный мужчина, которого звали Олич, пробормотал несколько слов, после чего сосредоточился на пиве.

Рядом с ним стоял бронзовокожий мужчина с закатанными рукавами. Он поднял голову и осмотрел окрестности.

— Я слышал, что запрет на алкоголь скоро будет снят, потому что скоро будет отправлена еда из Фейнапоттера. Кроме того, Фейсак и Интис выплатят компенсацию большим количеством еды!

— Я могу только сказать, что надеюсь на это. Да хранит нас Господь. — Хозяин бара, Тоби, только успел ответить, как услышал звук открывающейся двери.

Он поднял голову и увидел молодого человека, который, похоже, был странствующим фокусником.

Этот человек был одет в длинную чёрную мантию и классическую шляпу. Он подошёл к стойке бара и сел на высокий табурет.

— Кружку пива Саутвилл. — Мужчина положил на стойку несколько медных пенсов.

Грузный мужчина по имени Олич повернул голову, чтобы посмотреть на незнакомца, и с любопытством спросил:

— Нездешний? Фокусник?

Молодой человек, не отличавшийся выдающимися чертами лица, рассмеялся и сказал:

— Да, магия, которая у меня получается лучше всего — это исполнение желаний людей.

Олич тут же присвистнул.

— Что я слышу? Удовлетворять желания людей?! Господи, да тут один парень притворяется божеством!

Это поддразнивание заставило всех разразиться смехом.

Молодой человек, утверждавший, что он маг, не рассердился. Он улыбнулся и сказал:

— Это просто особый фокус.

Олич пригубил из кружки безвкусного пива и рассмеялся.

— Тогда исполни моё желание и позволь этому скупому начальнику угостить меня бокалом пива.

— Хорошо. — Молодой человек в чёрной мантии поднял правую руку и легонько постучал по столу.

Громко хлопнув стаканом о стойку, хозяин бара налил стакан пива и поставил его перед Оличем. Затем он убрал руку и повторил протирание бокала.

Эта сцена, показавшаяся ему знакомой, ошеломила Олича. Он потрясённо воскликнул,

— Тоби, ты его знаешь?

— Нет. — Босс, Тоби, посмотрел на Олича как на дурака.

«…» — Олич неуверенно поднял бокал с пивом и сделал осторожный глоток, чтобы посмотреть, заставит ли Тоби его заплатить за него.

Увидев, что владелец бара больше не беспокоится о нём, грузный мужчина удивлённо повернул голову и посмотрел на молодого человека в чёрной мантии и высокой шляпе.

— Как ты это сделал?

— Я же сказал, что это особый магический трюк. — Молодой человек неторопливо попивал пиво Саутвиль.

Пока Олич пребывал в шоке, сидевший рядом с ним мужчина с закатанными рукавами усмехнулся.

— Осмелюсь поспорить, что вы с Тоби наверняка сговорились заранее. Ваш стук по столу означает, что вы заплатите за пиво.

— Вы можете загадать другое желание, — бесстрастно ответил странствующий маг.

— У нас с братом есть дом, который рухнул во время одной из бомбардировок и сейчас восстанавливается. Моё желание — чтобы он вернулся в первоначальное состояние до моего возвращения, — самодовольно сказал человек с засученными рукавами.

Задача была не из лёгких.

Бродячий маг поднял правую руку и щёлкнул пальцами, после чего улыбнулся.

— Хорошо, ваше желание исполнено.

Люди, обратившие на это внимание, разразились смехом. Они больше не обращали внимания на иностранца и его неуклюжее магическое шоу.

Выпив, мужчина с засученными рукавами вышел из бара в пьяном ступоре вместе с Оличем и, пошатываясь, пошёл по улице в сторону пригорода.

Через пятнадцать минут они вернулись в район, где восстанавливали свой дом. Они уже собирались войти в палатку, которую им выдало правительство.

В этот момент подул порыв холодного ветра и заставил их одновременно вздрогнуть.

Вскоре перед их глазами появилось двухэтажное здание. Это был дом, который они хорошо знали и на строительство которого потратили годы.

Олич и его брат подсознательно повернули головы и увидели одинаковое замешательство в глазах друг друга.

— Я столько не выпил… Этот чёртов Тоби подмешал в пиво столько воды! — пробормотал Олич, как будто ему всё мерещилось из-за опьянения.

Его брат ничего не ответил. Постояв несколько секунд в оцепенении, он вдруг прибавил шагу и бросился к дому, ощупывая стену и дверь.

— Это реально, это реально… — бормотал он, словно сошёл с ума.

Олич делал то же самое. Наконец, он подтвердил, что их дом был восстановлен в первоначальном виде. Это его одновременно удивило и испугало.

В этот момент его брат вдруг сказал:

— Моё желание исполнилось. Это волшебник, тот волшебник…

Не закончив фразу, он развернулся и побежал в сторону бара. Олич пришёл в себя и последовал за ним.

Спустя некоторое время, они толкнули дверь бара и бросились внутрь, бросив взгляд на барную стойку.

Однако бродячий маг в чёрной одежде и высокой шляпе уже ушёл.

Олич и его брат огляделись. Они выглядели облегчёнными, но в то же время чувствовали, что что-то потеряли.

На площади города молодой бродячий маг сидел на корточках перед десятилетней девочкой.

— Моя магия — это исполнение твоего желания. — Он повернул голову и посмотрел на близлежащий собор Вечной Ночи.

Маленькая девочка выбежала с Мессы Вечной Ночи, похоже, предпочитая пустую площадь.

Немного подумав, она посмотрела на мягкого господина мага и сказала:

— Я хочу, чтобы мои отец, дядя и брат вернулись к жизни. Мне не нужны их деньги на погребение…

Бродячий фокусник ничего не ответил, глубокомысленно глядя на девочку перед собой.

Девочка поджала губы и принуждённо улыбнулась.

— Я просто пошутила. Мама сказала, что такое желание не могут исполнить даже божества…

Говоря это, она опустила голову и посмотрела на свои пальцы ног.

— Я просто хочу, чтобы папа снова обнял меня…

Не успела она договорить, как вдруг поняла, что перед ней стоит тень. Она быстро подняла голову и посмотрела в сторону.

Там стоял лоэнский солдат, одетый в красную рубашку и белые штаны. В руках у него не было винтовки, а на лице была искренняя улыбка. Он присел на корточки и, как всегда, раскинул руки.

— Папа… — Маленькая девочка рванулась вперёд и бросилась в тёплые объятия. — Я так скучаю по тебе…

В этот момент молодой фокусник нахлобучил шляпу, выпрямился и пошёл к выходу на площадь.

На фоне ночного ветерка его длинная чёрная мантия мягко колыхалась на огромной площади.

…

В мгновение ока наступил понедельник. В древнем дворце над серым туманом одновременно появились члены Клуба Таро и в унисон поприветствовали Мистера Шута.

Клейн огляделся вокруг и внезапно почувствовал волнение.

В настоящее время Висельник — кардинал Церкви Бурь, и он возглавляет епархию архипелага Рорстед. Хотя Справедливость временно утратила связь с Алхимиками Психологии, она имеет право стать одним из их советников. Солнце — старейшина Совета Шести в Городе Серебра, а Луна — Граф-Сангвин. Звезда — высокопоставленный дьякон Церкви Ночных Ястребов Вечной Ночи. Отшельница — скрытая в море королева, одна из десяти столпов Аскетического Ордена Моисея.

Кроме Мага и Судьи, все остальные члены Клуба Таро — полубоги. Они представляют собой высший эшелон различных фракций в таинственном мире.

«При поддержке семьи Авраам у Мага есть все шансы в течение года перейти в четвёртую Последовательность Тайного Мага.»

«Другими словами, Судье сложнее всего улучшить свои силы. Она относится к среднему и высшему эшелону МИ-9, поэтому ей крайне сложно стать полубогом.»

Клейн, окутанный серовато-белым туманом, быстро отвёл взгляд и в душе самозабвенно рассмеялся.

«В конце концов, это похоже на секретную организацию высшего класса… Однако у меня всегда было ощущение, что это какая-то конференция между различными фракциями…»

Затем он кивнул членам Клуба Таро и сказал:

— Давайте начнём.

Глава 1278 — Напоминание

«Сущность, уровень и сила Морского Бога…» — Услышав пример Мистера Шута, Элджер почти на две секунды потерял сознание.

Это было то, о чём он даже не мечтал!

С его точки зрения, получив авторитет Морского Бога через Германа Воробья и заменив Кальветуа, Мистер Шут получил стабильное и большое количество верующих. Это был решающий шаг для его восстановления. Поэтому это тайное существо определённо не отказалось бы от соответствующей личности.

К его удивлению, в этот момент он действительно услышал, как Мистер Шут сообщил всем, что личность, уровень и сила Морского Бога могут быть обменены.

«После дальнейшего восстановления Мистер Шут больше не нуждается в личности существа уровня Морского Бога, а также в соответствующих верующих? Это и есть представление великого существования. То, что не соответствует требованиям, используется лишь временно, но никогда не монополизируется…» — Элджер сначала внутренне вздохнул, а затем почувствовал волнение. Он почувствовал, что слова Мистера Шута были обращены к нему.

В Церкви Бурь он полагался на внешние силы, чтобы стать полубогом 4-й Последовательности. Хотя ему едва удалось подняться на ступеньку выше, продвинуться дальше было практически невозможно. Что касается кражи Книги Бедствий, то в данный момент он не видел никаких надежд на это. Поэтому Элджер мог лишь временно подавить свои амбиции и терпеливо ждать удобного случая.

И вот возможность представилась. И она пришла быстро!

В настоящее время Элджер был кардиналом Церкви Повелителя Бурь, отвечающим за архипелаг Рорстед. Как только он тайно станет Морским Богом и возьмёт под контроль власть этих вод, он станет королём архипелага Рорстед, настоящим королём!

При этих мыслях Элджер почти не мог сдерживать себя. Ему стоило большого труда успокоить себя.

Хотя Одри, Деррик и компания не могли скрыть своего шока от того, что Клуб Таро начал торговать личностью, уровнем и силой божества — пусть даже ложного, они не собирались переходить на Путь Бури. По сравнению с Элджером, они не были так взволнованы. Они быстро взяли себя в руки и бросили взгляд на Мистера Висельника.

Элджер глубоко вздохнул и смиренно сказал в конец длинного бронзового стола:

— Почтенный Мистер Шут, какая цена нужна для обмена на эти предметы?

Шут Клейн ждал вопроса Висельника и с улыбкой ответил:

— Задания, которые я вам дам, а также частые молитвы и искреннее исполнение желаний.

Он хотел подчеркнуть слова в конце предложения, но полагал, что члены Клуба Таро не смогут этого понять.

Что касается того, как он мог исполнить соответствующие желания, то в настоящее время у него было два метода. Во-первых, он использовал другие Потусторонние способности, которыми он обладал, для достижения соответствующих эффектов. Например, он мог вызвать исторические сцены и повторить сегмент дарения пива, чтобы исполнить желание “владелец бара, угощающий посетителя”. Во-вторых, он мог напрямую исполнить желание относительно низкого уровня с помощью накопленной им силы Желаний и сотворить настоящее чудо. Например, с помощью щелчка заставить рухнувший дом мгновенно вернуться в исходное состояние, сумев восстановить его в полном соответствии с духом желания.

Кроме того, Клейн мог использовать уровень и силу замка Сефиры выше серого тумана, что было эквивалентно Королю Ангелов, который ещё не вместил в себя Уникальность. Другими словами, когда он отвечал на молитвы, он мог использовать основные силы 1-ой Последовательности, которая также являлась основной силой Адепта Тайн.

После периода экспериментов Клейн примерно представлял себе два эффекта:

Первый — создание зарождающегося божественного королевства, а второй — “Прививка”.

Термин “Прививка” был придуман самим Клейном. В конце концов, он не был настоящим Адептом Тайн и не получил соответствующих мистический знаний.

Эта способность могла позволить объекту, который не может быть напрямую соединён при обычных обстоятельствах, достичь немыслимого эффекта путём “Прививки”.

Простым примером было смешение понятий начала и конца пути в один общий узел, что делало невозможным уход любого, кто шёл по этому пути.

Для Потусторонних существовало довольно много способностей, которые могли сделать что-то подобное, но “Прививка” Адепта Тайн действовала непосредственно на саму “концепцию”. Это было не только на очень высоком уровне, подобно нисхождению истинного божества, но его эффекты были причудливы и имели намёк на сокрытие.

В дополнение к способностям повторения запечатанного артефакта 0 класса, Звёздного Посоха, Клейн мог полностью отвечать на молитвы, как Король Ангелов, находясь в замке Сефиры. Более того, он мог делать ещё больше вещей.

Услышав слова Мистера Шута о миссиях, Элджер вдруг вспомнил кое-что. Он поспешно опустил голову и спросил:

— Почтенный Мистер Шут, вам всё ещё нужно, чтобы я провёл дальнейшее расследование относительно трёх целей Империи Фейсак, которые участвовали в морском сражении в Конотопе?

Ранее он уже получил информацию о трёх предполагаемых владельцах Ползучего Голода, но не обнаружил ничего аномального.

Шут Клейн слегка кивнул и сказал:

— В этом больше нет необходимости.

Изначально он хотел использовать эту подсказку, чтобы схватить за хвост Орден Сумеречных Отшельников, но поскольку Адам, скорее всего, стал богом, лучше было этого не делать.

Уважение к истинному божеству 0-й Последовательности было обычным принципом Клейна. Он должен был идти на компромисс и уступать, если это было необходимо.

Не дожидаясь, пока Элджер заговорит снова, Шут Клейн сказал спокойным тоном:

— Ваша нынешняя миссия состоит в том, чтобы сотрудничать с верующими Морского Бога и расселить людей, покинувших Забытую Землю Богов.

— Ваше желание — моя воля! — Элджер ответил без колебаний.

Это заставило Деррика тихо вздохнуть с облегчением. У него больше не было никаких сомнений, колебаний или беспокойства по поводу дальнейшего развития событий.

Он полностью доверял способности Мистера Висельника справиться с делами.

В этот момент Шут Клейн огляделся вокруг и улыбнулся.

— Помимо личности, уровня и силы Морского Бога, есть много вещей, которые можно обменять. Например, формула зелья Мага-Повелителя и Потусторонняя Черта.

Он не стал перечислять слишком много примеров, чтобы не навредить репутации Шута. Что касается того, что он так много сказал, то это можно объяснить тем, что Мистер Шут был в хорошем настроении, сделав ещё один шаг к выздоровлению.

Лунному городу передалось наследие Мага-Повелителя, то, что Клейн мог обменять на исполнение желания “быть спасённым”. Конечно, даже если бы он напрямую заставил жителей Лунного Города пожертвовать соответствующими предметами, люди, которые наконец-то обрели его благословение и защиту, несомненно, охотно бы это сделали.

Они больше боялись, что Мистер Шут оставит Лунный Город и не примет их жертву.

Кроме того, у самого Клейна была марионетка Серебряного Рыцаря; Потусторонние Черты Последовательности 9–3 Пути Провидца; запечатанный артефакт Генерал Глаза Без Зрачков; капля благословенной крови Первозданной Луны; а также различные виды амулетов и пуль, которые были получены от Червей Духа.

Если исполнителю желания нужен был расходный материал или что-то на время, Клейн мог даже взять ещё что-нибудь из Исторической Пустоты.

«Формула зелья Мага-Повелителя и Потусторонняя Черта…» — Сио необъяснимо чувствовала, что Мистер Шут смотрит на неё.

Честно говоря, ей не хватало мотивации для продвижения вперёд. С одной стороны, она была лишь одним из средне— и высокопоставленных членов МИ-9, поэтому шансы получить билет в ряды полубогов были очень малы. С другой стороны, репутация её отца была в определённой степени восстановлена, поэтому у неё не было никаких неотложных целей.

В то же время война закончилась. Её мать и брат вернулись в Баклунд и собирались начать нормальную жизнь. При нынешнем общем доходе Сио этого было достаточно, чтобы содержать состоятельную семью.

Все эти причины заставляли Сио чувствовать, что её нынешняя жизнь довольно хороша, и она не хотела её менять.

Конечно, если бы у неё был шанс перейти на уровень полубога, она бы его не упустила. Из-за войны она ощутила беспомощность 5-й Последовательности. Кроме того, в Клубе Таро, кроме неё и Форс, все остальные были полубогами. Несомненно, она не хотела отставать настолько сильно.

Погруженная в свои мысли, Сио посмотрела на Форс, а затем склонила голову перед существом в конце длинного пёстрого стола в знак того, что она будет усердно работать.

Форс могла примерно догадаться об отношении своей подруги, потому что у неё самой оно было примерно таким же.

Если бы не необходимость перейти на 4-ю Последовательность, чтобы эффективно противостоять “бреду полнолуния” и перестать беспокоить Мистера Шута, а также то, что семья Авраама приготовила для неё формулу зелья и Потусторонние ингредиенты, она не спешила становиться Тайным Магом.

Как Путешественник, она могла отправиться куда угодно. Она могла сразу же отправиться в какое-нибудь место, чтобы съесть любое лакомство, какое захочет. Это полностью оправдывало первоначальные ожидания Форс от роли Потусторонней.

Конечно, у неё была и другая мотивация для самосовершенствования. Став полубогом, она могла бы и дальше помогать своему учителю и семье.

Видя, как покрытый туманом Мистер Шут откинулся в кресле, Одри не произнесла ни слова. После некоторого колебания она открыла рот и сказала:

— Дамы и господа, у меня есть вопрос: Если есть дело, и вы знаете, что его исход не имеет к вам никакого отношения, являясь исключительно результатом чувств и азартных игр определённых существ, что вы будете делать?

Как только она это сказала, Элджер рассмеялся.

— Каждому суждено умереть. Это неизбежно, как бы ты ни старался это изменить. Значит ли это, что жизнь человека бессмысленна?

Казалось, он уже давно обдумал эту проблему, прежде чем добавить:

— Поскольку в данный момент вы не можете изменить исход дела, то старайтесь изо всех сил самосовершенствоваться, получать больше силы и власти, пока однажды не сможете участвовать в азартной игре. Если вы умрёте во время этого процесса, это будет лучше, чем ничего не делать.

«Это самые искренние слова, которые когда-либо говорил Мистер Висельник. Кажется, они исходят из его сердца… Незначительное может стать великим…» — Одри была тронута и неопределённо кивнула.

В этот момент Мир Герман Воробей огляделся и произнёс:

— Я хочу вам всем кое-что напомнить.

Когда члены Клуба Таро одновременно переглянулись, Клейн, контролируя Мира, сказал глубоким голосом:

— Апокалипсис наступит примерно через десять лет. Есть вероятность, что все будут уничтожены, включая божеств.

Глава 1279 — Чувство срочности

«Апокалипсис…» — Хотя Одри давно узнала о пророчестве апокалипсиса от полубога Церкви Знаний и Мудрости, она никогда не находила его достаточно телесным, чувствуя, что оно призвано обмануть людей.

Хотя она уже немного пережила войну, в которой человек был ничтожен, она не верила, что мир находится всего в десятилетии от апокалипсиса.

Не было никаких признаков этого!

Однако человеком, давшим апокалиптическое пророчество, был Благословенный Мистера Шута, Мистер Мир, который всегда заслуживал доверия и не боялся нападать на ангелов. Более того, его тон был твёрдым, как будто он уже предвидел то, что должно было произойти десятилетие спустя.

Это заставило Одри инстинктивно поверить ему. Её сердце упало, так как она почувствовала себя нервной и взволнованной.

Кроме того, она почувствовала, что её смятение значительно ослабло — до конца света оставалось ещё десять лет. Даже утопающим было бы трудновато, что уж говорить о совершенно прекрасном полубоге 4-й Последовательности.

«Апокалипсис…» — Будучи кардиналом Церкви Бурь, Элджер в последнее время видел множество апокалиптических пророчеств, но эти непроверенные сведения не могли сравниться с аномально серьёзным предупреждением Мира Германа Воробья. Влияние этих двух источников было разным.

В то же время он обратил внимание на одну деталь — Мир сказал, что даже божества будут уничтожены.

Первой реакцией Элджера было то, что Герман Воробей проявил неуважение к Господину Шуту, поскольку Мистер Шут тоже был божеством.

Однако он быстро отбросил эту мысль. В конце концов, Мир Герман Воробей был Благословенным Мистера Шута и являлся самым набожным верующим. Другие члены Клуба Таро могли случайно похулить Мистера Шута, но это было невозможно для Мира Германа Воробья.

Из-за двух предпосылок: “Герман Воробей не будет неуважительно относиться к Господину Шуту” и “он сказал, что даже божества будут уничтожены”, Элджер быстро пришёл к другому выводу:

В сердце Мира Германа Воробья уровень Мистера Шута был выше, чем у истинного божества!

«Это…» — Элджер никогда не сомневался в знаниях Мира Германа Воробья; в конце концов, он был сильной личностью, которая часто общалась с ангелами.

Это знание одновременно шокировало и озадачило его, и он не смог найти более разумного объяснения.

Используя кровь Змея Судьбы, чтобы достичь уровня полубога, Каттлея также иногда видела во сне сцены рассвета апокалипсиса, благодаря тому, что её Путь имел Ясновидение в 3-й Последовательности. Кроме того, Королева Мистик Бернадетт периодически напоминала ей об этом, поэтому она не почувствовала никакого удивления или шока от слов Мистера Мира. Она просто чувствовала себя так, словно пыль, которую перемешивали, наконец-то опустилась на землю.

Что касается будущего, то эта Мистиколог была в такой же растерянности. Кроме самосовершенствования, она не знала, куда направить свои усилия.

«Апокалипсис…» — Сио и Форс смотрели друг на друга через плечо Мисс Отшельницы и чувствовали, как в сердцах друг друга происходят бурные потрясения.

Они никогда не думали, что прекрасная жизнь, которой они жили, продлится не более чем десятилетие, если только что-нибудь не случится.

Это было время, когда они находились в расцвете сил. Даже если они не были полубогами, им не нужно было беспокоиться о том, что из-за старения тела они могут потерять контроль над собой.

Поскольку говоривший был Мир Герман Воробей, обе дамы не сомневались в подлинности пророчества. На мгновение они почувствовали страх и тяжесть.

Вначале Деррик не мог не чувствовать себя подавленным. Это было связано с тем, что Город Серебра только что покинул Забытую Землю Богов и пришёл в мир света. Однако всё это продлится недолго, прежде чем наступит апокалипсис.

Вскоре он взял себя в руки и решил поверить в Мистера Шута.

Раз это великое Существо смогло спасти Город Серебра из Забытой Страны Богов, значит, Он сможет остановить апокалипсис.

«Хотя я и являюсь спасителем Сангвинов во время апокалипсиса, я не ожидал, что это случится так скоро… Я всего лишь Граф…» — Эмлин не мог не нахмуриться. Это было похоже на то, как если бы ученику, который только что проучился несколько дней, вдруг пришлось сдавать экзамен.

Конечно, это его тоже взволновало. В конце концов, пройдёт совсем немного времени, и он выполнит свою миссию и продемонстрирует своё величие перед своими сородичами.

Леонард слышал о пророчестве конца света от старика Паллеса Зороаста. Хотя он не знал причины такого развития событий, он уже давно мысленно готовился к этому. В этот момент он первым опомнился и спросил:

— С чего бы вдруг случился апокалипсис? Нет никаких признаков…

Клейн, контролируя Мир, ответил:

— Просто вы не заметили признаков. Вы думаете, что битва богов разразилась без причины?

Видя, что все члены Клуба Таро ошеломлены и погружены в раздумья, Мир Герман Воробей добавил:

— Вы не обладаете достаточной квалификацией, чтобы узнать точную причину. Простое понимание этого приведёт к неудержимому разложению. Только ангелы и выше могут противостоять этому.

«Это похоже на то, что сказал полубог из Церкви Знания… Это близко к порче из космоса… Кажется, я что-то забыла… Мистер Мир, кажется, понял всю историю… Разве он не боится быть испорченным? Он уже стал ангелом? Он теперь “Он”?» — Мысли промелькнули в голове Одри, когда она остро почувствовала, что Мир Герман Воробей, возможно, завершил своё продвижение и стал настоящим Мифическим Существом.

В древние времена его можно было даже назвать вспомогательным богом, членом ряда божеств!

Сразу после этого Элджер, Каттлея и другие члены Клуба Таро поняли истину. Они знали, что Мир Герман Воробей уже достиг вершины реального мира, став ангелом, который ходит по земле.

Их гадания были связаны с планом Германа Воробья разобраться с Мифическим Существом. Некоторые считали, что дело в преимуществах, которые дало восстановление Мистера Шута его Благословенному.

Но как бы то ни было, впервые в Клубе Таро, помимо его хозяина и организатора, появился член уровня ангела!

Конечно, они не были слишком удивлены переходом Мира Германа Воробья на 2-ю Последовательность. Они уже давно свыклись с темпами его продвижения.

Клейн, контролируя Мира, заставил его оглядеть остальных.

— Вы можете подумать о том, что вы планируете делать дальше и как вы будете это делать.

Сио, Форс и другие члены Клуба Таро слегка кивнули в знак признательности.

Последовало ещё десять минут свободного обмена мнениями, прежде чем эта сессия собрания Клуба Таро постепенно подошла к концу.

…

Вернувшись в реальный мир, Сио осмотрела свою спальню. Выражение её лица медленно становилось торжественным.

Она снова почувствовала неотложную необходимость.

Выйдя из комнаты, Сио увидела, что Форс тоже вышла в коридор в это же время. Она больше не страдала от мгновенного паралича перед выходом.

— Куда ты собираешься идти? — спросили они обе в унисон, после чего замолчали.

Через несколько секунд из комнаты для гостей вышел красивый молодой человек, на нём были очки в узкой оправе и слегка пушистые волосы. В обеих руках он держал несколько толстых книг.

— О нет, я забыл, что сегодня днём у меня занятия! — пробормотал про себя юноша, устремляясь к лестнице, совершенно не обращая внимания на присутствие двух дам.

Это был младший брат Сио, Рио Дереча. Он только что поступил в юридический колледж.

В Баклунде, прежде чем стать помощником юриста, нужно было сдать экзамен на правовую подготовку. Такой помощник юриста должен был учиться и проработать не менее пяти лет под началом штатного юриста, прежде чем ему разрешалось сдавать квалификационный экзамен и получать лицензию на право заниматься юридической практикой.

Если человек хотел стать старшим юристом, он должен был поступить в юридическую школу Баклунда, чтобы получить университетское образование.

Сио смотрела, как её младший брат сбегает по лестнице, и на её лице подсознательно появилась улыбка.

Она тут же подняла глаза и сказала Форс:

— Я планирую вернуться в МИ-9 и усердно работать.

— Я планирую совершить поездку к Учителю, — ответила Форс.

Сразу после этого фигура Путешественника быстро стала прозрачной и исчезла.

Через несколько секунд Форс появилась у относительно неповреждённого здания в восстанавливающейся гавани Приц.

Затем она достала из кармана ручку и бумагу и написала записку. Она собиралась сообщить своему учителю, что закончила усваивать зелье Путешественника.

Убрав перьевую ручку, она сунула бумагу в почтовый ящик у двери.

Это была не резиденция Дориана Грея Авраама. Это было место, куда Форс и джентльмен ранее договорились посылать письма.

На следующий день, когда Форс приехала, она увидела, что Дориан сообщил ей место и время встречи.

…

Эмлин открыл глаза в своей комнате и переоделся в пальто со стоячим воротником, намереваясь посетить маркиза Ниббса.

Когда карета проехала улицу Роуз, он подсознательно выглянул в окно и с некоторым удивлением обнаружил, что дверь в Церковь Урожая открылась.

После недолгих колебаний он попросил извозчика остановить карету и заплатил за проезд.

Надев шляпу и взяв в руки трость, красноглазый Граф Сангвин поднялся по ступенькам и вошёл в Церковь Урожая. Он увидел отца Утравского, который, казалось, стал немного выше ростом, убирающего молитвенный зал со сгорбленной спиной.

«Его освободили, как и ожидалось… Это действительно была охрана…» — Эмлин внутренне покачал головой.

В этот момент отец Утравский поднял голову и посмотрел на него.

— Протрите подставку для свечей.

«…Я пытаюсь угодить Матери-Богине» — пробормотал Эмлин. Он прошёл в комнату позади себя, переоделся в коричневую мантию священника Церкви Матери Земли и начал работать.

Ни один из них не произнёс ни слова. Они занимались своими делами и изо всех сил старались вернуть Церкви Урожая былую чистоту и спокойствие.

Спустя неизвестное время в дверь неожиданно вошла группа людей.

Эмлин подсознательно оглянулся и увидел Барона Косми Одора. Он увидел Виконта Эрнеса Бояра, который когда-то “работал” в Церкви Урожая, и много знакомых лиц.

Губы Эмлина подсознательно скривились.

Глава 1280 — Случайная встреча в Крошечном городе

На паровозе, направляющемся в Констант-Сити Мидсишира.

Клейн, который был одет как бродячий волшебник, смотрел на юношу и его родителей через узкий стол с разложенными на нём предметами.

— У меня есть два вида фокусов. Первый — это исполнение желаний. Второй — использовать зеркало, чтобы ответить на ваш вопрос. Конечно, первый вид магии требует оплаты, а второй — чтобы вы ответили на вопросы, заданные зеркалом. Какое представление вы хотите посмотреть?

У молодого человека были чёрные волосы и карие глаза. Казалось, он получил хорошее образование. Он посмотрел на своих родителей, сидящих рядом с ним, и с улыбкой сказал:

— Моё желание слишком сложно, поэтому я не буду вас беспокоить. Для сравнения, меня больше интересует зеркало, которое может отвечать на вопросы.

Клейн вздохнул, покачав головой. Взмахнув левой рукой, он показал серебряное зеркало с чёрным драгоценным камнем на обеих сторонах.

— Похоже, это антиквариат. — Молодой человек напротив него прокомментировал это с интересом, прежде чем сказать, — Мой вопрос в том, какова цель моего визита в город Констант?

На лице Клейна появилась улыбка, которую часто можно увидеть на лицах уличных фокусников, когда он погладил поверхность зеркала правой рукой и сказал серьёзным тоном:

— Зеркало, зеркало, пожалуйста, скажи мне ответ на вопрос.

Повторив это три раза, он отпустил правую руку и показал поверхность зеркала трём пассажирам.

На ней было несколько серебряных слов:

— Свадьба.

— …Удивительно. — Молодой человек и его родители в недоумении посмотрели друг на друга.

После посадки в поезд они никогда не упоминали ничего, связанного со свадьбой, и не раскрывали ничего, по чему люди могли бы догадаться об этом.

Это был первый раз, когда они видели фокус, который не опирался на реквизит или подставных зрителей.

— Хорошо, пришло время зеркалу спросить. — Клейн улыбнулся, накрывая поверхность зеркала правой рукой.

— Хорошо. — ответил молодой человек, чувствуя себя заинтригованным.

— Далее, давайте посмотрим, какой вопрос поднимет волшебное зеркало. — Клейн разжал правую руку в преувеличенной манере, как будто выполнял формальный фокус.

Серебряные слова на поверхности зеркала уже изменились, превратившись в законченное предложение:

— Вы бы предпочли, чтобы вашей невестой была женщина в возрасте от сорока лет и выше, верно?

Выражение лица молодого человека на мгновение застыло, затем побледнело, а затем полностью покраснело.

— Как это возможно! — тут же возразил он. Он не мог не повернуть голову, чтобы посмотреть на своих родителей и ворчать, — Что это за странный вопрос!

— …Это просто шутка. — Клейн извиняющее улыбнулся, поспешно прижав правую руку к поверхности зеркала, как будто он не знал, что так получится.

Затем он отпустил правую руку.

И действительно, слова на зеркале снова изменились.

— Сколько тебе лет?

— 25 лет… — Молодой человек ответил осторожно, боясь, что попадёт в ловушку.

Он почувствовал, как взгляды его родителей и окружающих пассажиров на него изменились.

— Хорошо, на этом волшебное представление окончено. — Клейн улыбнулся, убирая зеркало. — Ты можешь попробовать другой фокус.

Как только он закончил говорить, раздался свист паровоза. Это был знак, что он вот-вот въедет на станцию.

— Извините, это мой выход. — Клейн достал свои золотые карманные часы и проверил время.

Он взял свой багаж и вышел из паровоза вместе с группой пассажиров. Он прибыл на платформу станции, которая ещё не была освещена газовыми фонарями.

Это был город Беллтайн в Мидсишире, город, который одновременно процветал и приходил в упадок благодаря угольным шахтам.

Для Клейна наибольшее значение этого места заключалось в том, что оно было стратегическим узлом в предыдущей мировой войне.

Фейсак выбрал три пути для своего вторжения. Один атаковал границу вдоль горного хребта Аманта, чтобы прорвать сухопутную оборону. Другой предполагал отплытие с острова Соня, нападение на прибрежные гавани и попытку высадки десанта. Третий заключался в следовании по главной железной дороге в направлении Баклунда для вторжения.

Среди них, из-за существования Церкви Бурь и объединённой мощи железных кораблей и высокопоставленных Арбитров, военно-морские силы Фейсака и Фейнапоттера не смогли добиться ожидаемых результатов. Им даже не удалось добиться морского превосходства. А на полях сражений на горном хребте Аманта штаб-квартира Церкви Вечной Ночи блокировала одну волну за другой. Она не падала на протяжении всей войны, тем самым не позволив графству Винтёр и графству Восточный Честер пройти через огненное горнило войны.

Из трёх маршрутов единственным успешным оказались войска Мидсишира. Они провели совместную морскую и сухопутную операцию и захватили второй по величине город Лоэна — город Констант, столицу Мидсишира. Затем они двинулись на юго-восток, встретившись с войсками Интиса в районе Баклунда.

Клейн действовал как странствующий маг. С одной стороны, он должен был накапливать желания, показывать чудеса, переваривать зелье и увеличивать свои силы. С другой стороны, он планировал встать на тропу войны, используя свои глаза, уши и душу, чтобы по-настоящему увидеть ущерб, приносимый войной.

Познав тайны космоса и подземелья, он мог понять план Богини Вечной Ночи и в какой-то степени принять его. Однако это не означало, что он был равнодушен к жертвам.

В то же время он подтвердил одну вещь: даже если бы он не помешал Георгу III стать Тёмным Императором, мировая война всё равно бы разразилась. Однако Лоэн одержал бы верх. Богиня Вечной Ночи и её союзники столкнулись бы с Богом Боя лоб в лоб, вынудив его обратиться за помощью к Матери-Земле.

Когда это произошло бы, количество битв между богами, интенсивность и масштабность намного превзошли бы всё произошедшее.

По этой причине Клейн последовал по пути вторжения Фейсака и пошёл вперёд.

Покинув станцию, на которой ещё оставались следы пороха, он взял с собой потёртый чемодан с набором одежды и направился в сторону района, где располагались гостиницы.

Ночью он прогуливался по улицам и переулкам города и исполнял волшебные желания для всех желающих.

Сделав несколько шагов вперёд, духовное восприятие Клейна всколыхнулось, и он бросил взгляд в конец улицы.

Там стояла черноволосая женщина в простом льняном халате и поясе из коры дерева, без носков и обуви.

Арианна!

Глава Церкви аскетов Вечной Ночи, Наземный Ангел, Арианна!

«Почему “Она” здесь, в Бельтайне? Разве она не должна была вернуться в монастырь Вечной Ночи в Соборе Спокойствия? Или быть посланной в столицу Фейсака, Святой Миллом, чтобы председательствовать при передаче “имущества” Бога Боя? Не такое уж простое дело, если Наземный Ангел внезапно появится в таком маленьком городе…» — Клейн был озадачен, слегка нахмурившись.

Он на мгновение замешкался, прежде чем решился спросить.

Дело было не в том, что он был занудой: если что-то случится, пока они находятся в одном городе, никто не сможет сбежать.

Однако в этот момент Арианна уже исчезла из толпы. Посколько она является Слугой Сокрытия, Клейн не смог бы выследить её, даже если бы захотел. Точно так же, когда дело касалось вопроса Сокрытия, Арродес был беспомощен.

Клейн медленно сделал глубокий вдох и повернулся, чтобы мысленно войти в отель. Он снял номер и уложил свой багаж.

Затем он сохранил свой наряд бродячего мага и взял с собой Арродеса. Следуя своей духовной интуиции Провидца, он прошёл весь путь до муниципальной площади города Бельтайн.

Возле здания муниципалитета стояла доска объявлений, на которой было наклеено множество объявлений.

Клейн увидел, что несколько человек окружили её. Казалось, там было совсем новое объявление, поэтому он подошёл к ним и встал на периферии толпы, глядя на деревянную вывеску.

В центре вывески лежал слегка пожелтевший лист бумаги, прикрывавший другие объявления. На поверхности чёрными чернилами было написано по-лоэнски:

Дамы и господа, я ваш новый консул.
Сейчас я издам три новых закона:
Первый закон: Без моего разрешения ни одно живое существо не может покинуть это место;
Второй закон: Все живые существа равны перед законом. Даже обычные люди могут убивать ангелов;
Третий закон: Те, кто совершит перечисленные ниже преступления, будут жестоко наказаны. Высшей мерой наказания является смертный приговор.
1. Убийство;
2. Кража;
3. Воспевание полного имени божества;
4. Принесение жертв злым божествам;
5. Мошенничество;
6. Утечка секретов;
…

«Подобное объявление…» — Клейн насупил брови, когда увидел это. Даже не используя духовную интуицию, он почувствовал, что с содержанием что-то не так.

Он инстинктивно попытался заставить своё духовное тело вернуться в замок Сефиры.

Но невидимая сила заблокировала его “уход”, сделав невозможным его контакт с серовато-белым туманом.

«Это…» — Клейн сузил глаза, сделав несколько шагов назад, чтобы отдалиться от толпы.

С его точки зрения, аномалия такого уровня достигла уровня, близкого к божеству.

Он и раньше попадал в ситуации, когда не мог вернуться в замок Сефиры, но причина была в том, что у него не было времени сделать четыре шага против часовой стрелки, произнести заклинания, или же ему мешал “он сам”.

Был только один случай, когда ему не удалось покинуть реальный мир из-за внешних сил:

Это была мощная печать, лично созданная Богиней Вечной Ночи в туманном городе.

Кроме этого случая, даже богохульник Амон не мог сделать такого. Конечно, в то время главной целью Амона было заставить Клейна взбудоражить замок Сефиры, пока Он не воспользовался возможностью использовать лазейку, чтобы заменить его в качестве “великого правителя над миром духов”. В противном случае, этот Ангел Времени мог бы использовать свою способность украсть мысли Клейна, чтобы остановить его возвращение.

«Кто этот новый консул города Беллтайн…? Это та причина, по которой Леди Арианна приехала сюда?» — Пока его мысли метались, Клейн заставил волшебное зеркало перекочевать из широкого рукава в левую руку.

— Что случилось? — тихо спросил Клейн.

Водный свет на поверхности серебряного зеркала дико задрожал, и появились слегка бледные серебряные слова:

— Несколько правил здесь были заменены. Что касается того, кто это сделал, мы не можем знать. Великий Мастер, вы можете попробовать найти Слугу Сокрытия, Арианну, чтобы узнать правду от неё. Вы удовлетворены моим ответом?

«Правила были заменены… Адвокат? Арбитр? Или “баг”?» — подумал Клейн, оглядываясь по сторонам. Он понял, что горожане на площади были озадачены, недоумевая, зачем в новом объявлении упоминать ангелов. Почему они должны были просить разрешения уйти?

Война уже закончилась!

Глава 1281 — Аномалия

Внутри бара в Беллтайн-Сити.

Рой, Байлз, Фил и Паша сидели за маленьким круглым столиком, потягивая саутвилльское пиво.

Они мало разговаривали, слушая, как пьяницы за соседним столиком обсуждают сверхъестественные силы и случаи мистицизма.

— До этого, -ик- я видел, что фейсакийцы не только выглядят как медведи, но и могут управлять огнём, выбрасывая его, как копья!

— Не может быть… Сверхъестественные способности действительно существуют?

— Хаха, это потому, что ты ничего не знаешь. Однажды я был пьян и спал возле кладбища. Я видел, как появились люди из Церкви Вечной Ночи с несколькими призраками. Да, призраками! Они парили в воздухе, и это было ужасно!

… Неизвестно, делились ли пьяницы историями из личного опыта или понаслышке, но то, как они это описывали, было настолько взволновано, что слюна так и летела, а их лица раскраснелись.

— Вот такие они. Они становятся более возбуждёнными только после выпивки. Они всегда любят хвастаться и драматизировать, хотя обычно находятся в депрессии. — Байлз был местным жителем Беллтайна. Увидев это, он объяснил: — С тех пор как угольные шахты начали истощаться, молодые люди постепенно покидали Беллтайн и направлялись в Констант и Баклунд. Атмосфера здесь становится всё более гнетущей, и город с каждым днём приходит в упадок.

Этот человек, которому было меньше тридцати лет, в молодости тоже был шахтёром. Ему повезло выжить в шахтах, его кожа была загаженной от всех этих трудов.

Его обнажённые мышцы не были слишком преувеличены, но у людей создавалось ощущение, что они сделаны из стали.

Как лидер группы, Рой улыбнулся и сказал:

— То, что они говорят, может быть правдой. Они не хвастаются. Предыдущая война действительно открыла сверхъестественные способности многим людям, особенно солдатам, которые принимали в ней непосредственное участие. Пока они живы, они будут иметь соответствующий опыт. Кроме того, это также приносит много случайных встреч, благодаря чему люди, у которых не было шансов взаимодействовать со сверхъестественными силами или истинным мистицизмом, становятся Потусторонними.

То, как он выразился, было очень тонко, как будто он говорил о других, но на самом деле это было именно то, что испытали они четверо.

Байлз и Рой уже участвовали в обороне Беллтайн-Сити. Фил однажды был разграблен фейсакийцами, но ему повезло, что он не погиб. Паша и её(Прим. ред.: Вот это поворот!) бывшие граждане соблазнили и заманили в засаду нескольких солдат Интиса во время битвы в гавани.

Они стали свидетелями гибели многих своих друзей и по разным причинам получили сверхъестественные способности.

После этого, из-за хаоса, вызванного войной, они либо потеряли связь со своим подразделением, либо уклонились от неё по собственному желанию, чтобы об этом не узнали официальные лица. Постепенно они узнали друг друга и подружились благодаря общему опыту.

На этот раз они приехали в родной город Байлза в Беллтайн, чтобы разыскать всех друзей и родственников, которые могли выжить.

— Реальность этого мира намного превосходит наше воображение. — Паша, обладательница длинных тёмно-русых волос и глубоких голубых глаз, вздохнула.

Ей было всего двадцать с небольшим, и она была вполне симпатичной. Правда, лицо у неё было немного худое, что подчёркивало выступающие скулы. Из-за этого она выглядела намного старше своих лет.

— В будущем мы будем жить по-разному. — Рой, обладавший типичными лоэнскими чертами, поднял свой кубок. — За совершенно новое будущее…

Не успел он договорить, как кто-то в баре внезапно вскрикнул.

Опытные Рой и компания быстро повысили бдительность и переглянулись.

Они увидели молодого человека в обычной одежде, который лежал на земле и катался взад-вперёд, как будто ему было очень больно.

Под тусклым жёлтым светом настенных газовых ламп все увидели, что одежда на спине молодого человека была разорвана, обнажив кроваво-красные полосы. Казалось, будто его били кнутом.

Однако никто из окружающих не держал в руках кнута. Жертва издала только один крик. Такое могло быть только в том случае, если его в один миг ударили бесчисленное количество раз.

Но если это так, то как никто не заметил этого?

— …У него в руках бумажник… Может, это как-то связано с аномалией? — Худой Фил несколько раз взглянул на него и после некоторого раздумья сказал, — Может, мне взглянуть?

Рой задумался на мгновение и кивнул.

— Будь осторожен.

Фил хмыкнул и отошёл от маленького круглого столика. С помощью толпы он подошёл к молодому человеку, который теперь хныкал, а не катался по полу.

Он спокойно протянул левую руку. Его целью был, казалось бы, обычный кожаный бумажник.

— Ах!

Фил внезапно вскрикнул, увидев, как его левое запястье сломалось и упало на землю.

Кровь брызнула из обрубка на лица и тела окружающих их людей.

Сцена мгновенно замерла. Пьяные гости сначала ошеломлённо сглотнули слюну. Затем они развернулись и бешено побежали к двери или по углам!

— Что-то не так… Никто на меня не нападал! — Фил чуть не потерял сознание от боли, но всё же заставил себя рассказать Рою, Байлзу и Паше о том, что он только что пережил.

Глаза Роя сузились, когда он решительно сказал:

— Давайте сначала выберемся отсюда! — Затем он повернул голову и сказал Байлзу, — Возьмите руку Фила и хорошо её сохраните. Я вспомнил, что один военный врач, которого я встречал раньше, тоже из Беллтайна. После демобилизации из армии он приехал сюда и открыл частную клинику. Он может эффективно лечить такие раны.

Военный врач по фамилии Вебер тоже был из Потусторонних. Когда он участвовал в войне на юге, он шаг за шагом продвигался вперёд, приобретая медицинские навыки, превосходящие реальность. Говорили, что он мог пришить отрезанную конечность и вернуть ей прежнюю гибкость.

— Хорошо. — Байлз согласился без колебаний.

Он сделал несколько шагов вперёд, достал деревянный ящик, взял отрубленную руку Фила и положил её туда.

В то же время, Паша использовала мистическую мазь, которую она купила ранее, чтобы остановить кровотечение Фила, и перевязала его.

Вскоре после этого группа из четырёх человек покинула бар.

После долгих поисков они наконец нашли клинику Вебера с помощью прохожих.

Клиника ещё не закрылась, и свет от газовых ламп внутри распространялся наружу, отбрасывая тусклый жёлтый свет.

Рой вежливо дёргал за дверной звонок снова и снова, слыша внутри звонкое эхо.

Однако через несколько минут никто не пришёл открыть дверь.

— Он пьян? — Паша посмотрел на несчастного Фила и сделал предположение.

Рой покачал головой.

— Я помню, что Вебер не из тех, кто пьёт. Кроме того, что он более амурен, у него нет никаких вредных привычек. Возможно, он сейчас…

Пока он говорил, мужчина среднего роста с лицом, испещрённым обветренными отметинами, толкнул дверь и понял, что она не заперта. Она была приоткрыта.

Когда дверь открылась, Рой, Байлз и остальные увидели две фигуры.

Две фигуры висели в центре клиники. Из-за ветра, дующего снаружи, они слегка покачивались.

Один из них был мужчиной лет тридцати в белом халате, а другой — молодой женщиной в форме медсестры. Их нижние части тела были обнажены, а глаза выпячены. Их рты были полуоткрыты, а языки высунуты. Они были подвешены к потолку на невидимой верёвке. Их лица были наполнены страхом, отчаянием и пустотой.

— Вебер… — Рой узнал мертвеца.

Он, а также Паша, Фил и Байлз почувствовали, как по их позвоночнику пробежал холодок. Они не знали, почему произошло нечто подобное, и не знали, какие ужасы может принести это неизвестное.

В этот момент, сбоку раздался звук опрокинутого стула, встряхнув ошеломлённых Роя и компанию.

Они посмотрели в направлении голоса и увидели, что женщина с ребёнком на руках встала в испуге. Она прошептала в ужасе и замешательстве:

— У них был роман…

«Какое отношение это имеет к их встрече?» — Рой глубоко вздохнул. Он чувствовал, что не должен оставаться здесь надолго.

Он быстро скомандовал:

— Уходим!

Он не попросил Пашу успокоить женщину, не попытался получить в клинике дезинфицирующее средство и бинты.

Байлз и остальные с большим трудом проглотили слюну, повернулись и осторожно вышли из клиники.

Для Фила ужас перед неизвестностью полностью заглушил боль в левой руке.

— Что там произошло? — спросил Фил, сворачивая на другую улицу, когда мышцы его лица вздрогнули.

— Откуда мне знать? — промолвил Байлз. Казалось, он потерял контроль над своими эмоциями.

Рой огляделся и выдохнул.

— Успокойся. Это должно быть ужасающее Потусторонне дело, которое превзошло все наши фантазии.

— Верно. Всё это слишком странно. Это может быть единственной причиной. — Паша кивнул в знак согласия.

— Тогда что нам делать? — обеспокоенно спросил Фил.

Рой на мгновение задумался и сказал:

— Давайте попробуем покинуть Беллтайн. Кроме того, проанализируем то, что произошло раньше, и обобщим скрытые в нём закономерности. Мы не можем быть уверены в аномалиях, с которыми можем столкнуться позже. Мы можем обеспечить свою безопасность, только зная основные правила.

— Верно. — Байлз успокоился и согласился с Роем.

Они обсуждали, пока шли, постепенно у них появлялись идеи.

— Вебер был повешен за прелюбодеяние. Перед тем, как Филу отрубили руку, он попытался забрать бумажник. Это форма воровства… — Паша обобщил общий момент, который объединял эти два происшествия.

Рою вдруг пришла в голову идея:

— Может быть, они пострадали в такой ситуации, потому что совершили что-то незаконное?

— Как это возможно? — ответили Байлз и Фил.

Как только он это сказал, у них вдруг возникла соответствующая догадка, и выражения их лиц стали торжественными.

— Может быть, есть невидимый правоохранитель. В этом суть инцидента с Потусторонним… — мысленно сказал Байлз.

Рой резко подтвердил и сказал:

— Это вполне возможно. Далее мы запишем наши действия.

Паша и остальные кивнули и осторожно пошли по улицам.

Вскоре они пришли на муниципальную площадь и увидели, что вокруг доски объявлений стоит много людей.

— Объявление? — Рой и остальные обменялись взглядами, гадая, было ли это предупреждение, которое чиновники дали в связи со сверхъестественными происшествиями.

Поэтому они подошли и при свете уличных фонарей рассмотрели объявление на деревянной доске.

В центре был приклеен лист белой бумаги, а под ним — лист жёлтой бумаги. Похоже, это было приложение.

Когда они быстро просмотрели объявление, глаза Роя, Паши и остальных наполнились ужасом. Казалось, они поняли, о чём идёт речь.

Прочитав бумагу, их глаза остановились на жёлтой бумаге.

— Все граждане должны арестовывать иностранцев всеми возможными способами.

«Арестовать иностранцев…» — Рой и остальные почувствовали, как их сердца сжались, и инстинктивно посмотрели на граждан вокруг доски объявлений.

Словно почувствовав их взгляды, граждане обернулись и посмотрели на них.

Под тусклым жёлтым светом газовых ламп их глаза, казалось, мерцали странным светом.

Глава 1283 — Постепенное усиление

«0-002…» — Клейн внутренне повторил серийный номер, чувствуя, что проблема может оказаться более сложной, чем он ожидал.

Хотя нельзя было сказать, что 0-002 был более ужасающим, чем 0-005, поскольку истинная сущность Волшебной Лампы Желаний была сущностью запечатанного Внешнего Божества, сущности гораздо более сильной, чем нынешние истинные божества, “Он” определённо мог бы уничтожить этот мир или даже эту солнечную систему, если бы не ограничения внешней оболочки. Однако меньшее число означало, что 0-002 в большинстве случаев было опаснее и труднее запечатать, чем 0-005.

«В конце Четвёртой Эпохи семь Церквей присвоили партии запечатанных артефактов 0-го класса двузначные номера.(Прим. ред.: Сорян, я до этого все приводил к трехзначным, походу это была ошибка) Будучи вторым после 0-001, можно представить, насколько ужасен 0-002… Однако Бог Боя, похоже, не использовал этот запечатанный артефакт в битве богов… Он не подходил для прямого боя или был слишком опасен? Он не различал друзей и врагов?» — Мысли пронеслись в голове Клейна.

Его выражение лица постепенно становилось серьёзным.

— Леди, что вы знаете о 0-002?

Арианна медленно покачала головой и ответила:

— Когда различные Церкви сообщают друг другу о запечатанных артефактах 0 и 1 класса, они упоминают только серийные номера.

«Это верно. Информация о запечатанных артефактах 0 класса является строго конфиденциальной внутри Церкви. Как часть начальства, они обычно должны быть ответственными за конкретный Запечатанный Артефакт 0 класса, прежде чем они смогут вступить в контакт с любой связанной информацией. Кроме того, есть большая вероятность, что после того, как всё закончится, соответствующие воспоминания будут стёрты… Это, с одной стороны, предотвращает утечку важной информации, а с другой стороны, простое знание о запечатанных артефактах 0-го класса в большинстве случаев может привести к опасности или неэффективности печати…» — Клейн мысленно спросил:

— Разве Церковь уже не захватила Церковь Бога Боя?

Таким образом, они могли бы получить все файлы на 0-002.

Арианна посмотрела на стоящих рядом Роя и компанию и сказала:

— Ларрион уничтожил все файлы, касающиеся запечатанных артефактов 0-го класса, прежде чем сбежать.

«Впечатляет… Такой ненормально осторожный парень действительно раздражает…» — Клейн подумал и сказал:

— Какие комментарии у Богини по поводу 0-002?

С его точки зрения, Богиня Вечной Ночи и Бог Боя были существами одного периода. Более того, Она контролировала власть Сокрытия. У Богини было много шансов понять ситуацию, в которую попал Бог.

Кроме того, было невозможно, чтобы Запечатанные Артефакты уровня 0-002 не оставили следов в истории. Они могли стать причиной многих катастроф, поэтому были не чужды высокопоставленным лицам той эпохи.

Арианна, казалось, вспомнила ситуацию из далёкого прошлого. Без всякой паузы она заявила:

— В прошлом откровении Богиня назвала 0-002 “Книгой Правил”.

«Книга Правил… Это ещё страшнее…» — Глаза Клейна сузились, когда он нашёл множество связей.

В своей прошлой жизни он был любителем игр, который играл в игры самых разных жанров, хотя и не был слишком одержим. Ему совсем не был незнаком термин “Книга Правил”.

В этот момент Арианна добавила:

— Тот факт, что вы оказались в городе Беллтайн, может раскрыть некоторые черты 0-002.

«Да, это вполне нормально, что Леди Арианна столкнулась с такой аномалией, выслеживая главного Пастыря Ларриона в Бельтайне, но чтобы я тоже оказался здесь, это слишком большое совпадение… В мистике чрезмерные совпадения часто означают, что что-то не так…»

«Кто-то подставляет меня, или это действие закона схождения Потусторонних Черт? Исходя из нынешней ситуации, подстава не кажется целенаправленной, а поскольку я уже являюсь владельцем замка Сефира, я более или менее чувствую что-то ненормальное… Если это закон схождения Потусторонних Черт, то, устранив изгнанного Мистера Дура и запечатанного в туманном городе предка Антигона, единственные, кто может влиять на меня в такой степени — это Заратул и Амон…»

«Однако я всегда намеренно избегал Заратула. Истинное тело Амона должно быть под контролем Истинного Творца. Если это просто аватар, то невозможно, чтобы он произвёл такой мощный эффект конвергенции… Да, есть и другая возможность. Закон конвергенции между сефиротами… 0-002 притянул замок Сефиры, заставив меня случайно оказаться сегодня в Бельтайне?»

«Если это так, то даже если 0-002 не является сефирой, она определённо связана с ней…» — Клейн, который уже что-то подозревал, вдруг вспомнил о многом. Он имел смутное представление о 0-002.

Он задумался на мгновение и сказал:

— Судя по развитию ситуации, правила постепенно становятся строже. Этот листок жёлтой бумаги — доказательство. Значит ли это, что степень оживления 0-002 или степень пробуждения становится всё глубже?

Арианна безмятежно кивнула и сказала:

— Верно. Мы должны найти его, пока ничего не случилось, а также попытаться запечатать его. Поэтому нам лучше разделиться и расширить радиус поиска, сэкономив как можно больше времени.

У Клейна не было возражений против этого. Подумав немного, он сказал:

— Леди, вы так много мне рассказали. Разве это не считается утечкой секретов?

— Нет. — Арианна дала довольно чёткий ответ. — Утечка секретов означает информирование внешнего мира об аномалии в Бельтайне любым способом.

«Это отрезало любую физическую связь между нами и внешним миром… Это прекрасно. По крайней мере, нет необходимости беспокоиться о каких-либо проблемах с нашими обычными разговорами. Короче говоря, всё в порядке, если мы не будем проклинать…» — Клейн тихо вздохнул с облегчением и спросил:

— Ночные Ястребы и Уполномоченные Каратели здесь будут соблюдать правила, указанные в уведомлении?

— Да. — Арианна дала утвердительный ответ, прежде чем её фигура потускнела и исчезла.

Проследив за уходом матроны обители Вечной Ночи, Клейн быстро разобрался в только что полученной информации и получил некоторое представление о возможных грядущих событиях.

Сражение не было главным. Суть проблемы заключалась в том, сможет ли он вовремя найти 0-002 и придумать способ его запечатать.

Во время этого процесса то, с чем они столкнутся как иностранцы, будет становиться всё сложнее и сложнее. Им будет всё труднее подчиняться правилам и гражданам, которые находятся под контролем.

Помня об этом, Клейн бросил взгляд на Роя и компанию неподалёку. Он спросил с улыбкой:

— Что вы думаете о том, что только что услышали?

Рой обменялся взглядом с Пашей и сказал:

— Мы не знаем, что такое запечатанный артефакт 0-го класса, но можем предположить, что 0-002 — это очень страшный предмет. Он может устанавливать правила и даже в некоторой степени изменять реальность. Более того, эта аномалия, похоже, меняется с течением времени. Кроме того, главный Пастырь Церкви Бога Боя должен быть очень сильным Потусторонним.

Клейн легонько хлопнул в ладоши и улыбнулся.

— Вот и всё. Если мы не будем усердно работать и надеяться избежать опасности, прячась, то будет появляться всё больше и больше вещей, на которые нам нужно обратить внимание. Если мы не будем осторожны, то можем совершить преступление. Возможно, в конце концов, нас казнят на месте за то, что мы вышли за дверь первой левой ногой.

Его слова повергли Пашу, Билеса и остальных в панику.

Действительно, было забавно слышать о возможном развитии событий, но если подумать, они почувствовали скрытый внутри ужас!

Через несколько секунд Паша сказала с торжественным выражением лица:

— Более того, горожане могут использовать любые средства, чтобы расправиться с нами, но мы не сможем дать отпор. Это потому, что убийство и намеренное причинение вреда — очень серьёзные преступления…

— Мы можем попытаться обмануть их чувства, но мы не можем использовать это слишком часто, — непринуждённо сказал Клейн. — Что нам сейчас нужно сделать, так это быстро обобщить правила, которым следует 0-002. Таким образом, мы сможем найти его и запечатать до того, как он оживёт или пробудится и обретёт настоящий интеллект. Какие у вас мысли?

Мародёр Фил задумался на мгновение и ответил:

— Похоже, оно не способно атаковать нас напрямую. Оно может только наказывать нас, когда мы нарушаем правила и совершаем преступления.

Клейн щёлкнул пальцами и сказал:

— Верно. Я могу пока подытожить этот закон: 0-002 не может наказывать тех, кто не совершает преступлений.

— Но он может заставить граждан арестовывать иностранцев. Иностранцы не считаются преступниками. — пробурчал Байлз.

— Это действительно противоречит предыдущему закону, — ответил Клейн с улыбкой. — Однако в истории многие города на разных этапах своего развития придумывали законы, включающие дискриминацию и изгнание иностранцев. Расшифровали ли вы какие-нибудь более глубокие законы из этого вопроса?

Четыре Потусторонних нахмурились один за другим, не понимая, что пытается выразить сильный волшебник напротив них.

После недолгого молчания Паша, вспомнив о заданном им вопросе — о том, считается ли то или иное действие мошенничеством, — поколебалась и сказала:

— Правила, изданные 0-002, должны соответствовать пониманию общества и быть признанными в определённой степени?

— Хорошая идея, — похвалил Клейн. — Это догадка благодаря закону об аресте иностранцев. Он был проверен по вашим предыдущим отзывам, поэтому мы можем временно включить его в список вторых законов. Это поможет нам определить, какие действия являются преступлениями, а какие нет.

Увидев, как Паша дважды получила похвалу могущественного “мага”, Рой поспешно добавил:

— Она будет постоянно увеличивать количество законов, достигнув определённого уровня сложности, тем самым ограничивая нас. Что бы мы ни делали, мы будем наказаны. Да, на основании ареста иностранцев, такие пункты, как нарушение границ частной собственности и запрет на испражнение или мочеиспускание в общественных местах, со временем будут усложнять нам жизнь.

Как только Клейн кивнул в знак согласия, его духовное восприятие было приведено в действие.

Он инстинктивно поднял голову и посмотрел на доску объявлений. Он понял, что на ней в какой-то момент появился пергамент из козьей кожи.

— Приказ о комендантском часе…

— Это… — Паша и остальные тоже заметили это изменение, и их глаза расширились.

Была уже глубокая ночь. Если они останутся на улице на какое-то время, то нарушат комендантский час и понесут наказание. Затем наказание будет усугубляться с каждым разом, пока их не приговорят к смерти.

— Пойдёмте. У нас мало времени. — Клейн надвинул свою высокую шляпу и сказал с улыбкой, — Наша цель, скорее всего, книга. Возможно, она всё ещё находится у главного Пастыря, а может быть, уже где-то спрятана. Моя интуиция подсказывает мне, что это может быть последнее. Это потому, что для любого человека этот предмет слишком опасен, и он будет становиться только опаснее. Конечно, предпосылка в том, что главный пастырь не сошёл с ума, а просто использовал 0-002, чтобы создать возможность уйти от преследования. Кстати, я забыл сказать, что главный пастырь — Наземный Ангел.

«Ангел…» — Рой, Паша и остальные, которые только начали двигаться, замерли.

Глава 1285 — Оставьте все свои мысли об уходе

Хотя вечером в соборе Бури было не так много молящихся, Клейн решил появиться в коридоре, который вёл в сад, чтобы избежать конфликта.

— Как волшебно… — пробормотала про себя Паша, глядя на обустраивающиеся окрестности.

Рой подавил свои эмоции и огляделся вокруг.

— Если этот главный пастырь придёт в собор, чтобы переждать комендантский час, он может быть где-то здесь.

— Если человек не беспокоится о накоплении количества совершенных им преступлений, у ангела слишком много способов обмануть обычного человека, — непринуждённо сказал Клейн. — Я пошлю вас в другие соборы позже. Старайтесь оставаться в местах со стеклянными окнами и зеркалами. Как только обнаружишь посторонних, которые могут быть из Фейсака, найди возможность нарисовать символ…

Прежде чем он успел закончить фразу, его голова внезапно повернулась, когда он посмотрел на дверь, ведущую в сад в молитвенном зале.

Из неё медленно вышла фигура ростом более 2,6 метра. Он был одет в длинный чёрный халат с белыми краями, полностью заполненный его выпуклыми мышцами.

Это был пожилой белобородый мужчина в квадратной шляпе. Его глаза были бледно-голубыми, и у него было мало морщин. От него исходила аура надменности.

«Главный пастырь Церкви Бога Боя, Ларрион…» — Духовная интуиция Клейна, не нуждаясь в идентификации фигуры, подсказала ему, что человек напротив него — ангел, из-за которого он и пришёл в собор.

Ларрион взглянул на него и удивлённо сказал:

— Это не Арианна…

Он тут же сдержал своё выражение лица и сказал довольно равнодушно:

— Похоже, это её помощник. Вы можете передать Ей, что я достиг соглашения с 0-002, который до некоторой степени ожил. Я откажусь от его запечатывания в обмен на разрешение уйти. А вы все останетесь здесь, терпя изменения в правилах и всё более строгие законы, пока не умрёте окончательно…

Главный пастырь, казалось, совсем не волновался, что Клейн остановит Его. Это было потому, что когда Он говорил, Его тело быстро старело. Поверхность его кожи быстро покрылась морщинами, на ней появились старческие пятна, с которых капала гниющая жидкость.

Всего за несколько мгновений Ларрион выглядел так, словно вот-вот испарится в воздухе от своего старения.

Затем он превратился в лужу гниющей жидкости, которая полностью испарилась.

От воздействия этой сцены по позвоночнику Байлза и компании пробежали мурашки. Им казалось, что их разум вот-вот сойдёт с ума, а эмоции вот-вот рухнут.

Это было похоже на бесчисленных крошечных червей, которые выползли из раны на запястье господина Мага, когда он реформировал свою руку. Это было так же страшно и ужасно!

«Странная способность; она как-то связана с Сумерками?» — Клейн не собирался останавливать Ларриона. Он только кивнул в раздумье.

В мире духов, соответствующем Бельтайну, появилась фигура Ларриона и вернулась в нормальное состояние.

Вслед за этим, словно Он мог управлять существами духовного мира, он прошёл через невидимый барьер и избежал многочисленных ограничений города Беллтайн.

Но как раз в тот момент, когда Ларрион собирался начать “рваться” сквозь пространство, всё внезапно потемнело, и Он увидел бесшовное пятно тёмной “ткани”.

Это было похоже на стену, преградившую путь Ларриону!

Ларрион осторожно остановил свои действия, посмотрел вверх, на бесконечно высокую область, где находились Семь Чистых Огней. Однако он мог видеть только иллюзорный “занавес”, свисающий вниз, окутывающий духовный мир области, соответствующей Бельтайну, изолируя его и создавая независимый мир.

В то же время интуиция Ларриона, как Охотника на Демонов, подсказывала ему, что барьер, образованный “занавесом”, чрезвычайно силён и его трудно пробить. Для этого ему нужно было потратить много времени и сил.

Для этого главного пастыря происходящее имело странный комический смысл, из-за чего он не мог сдержать нарастающий гнев.

Это было сродни тому, как если бы он после бесчисленных трудностей наконец нашёл ключ от тайной комнаты. В тот момент, когда у него появилась возможность открыть дверь и уйти, пока другие не успели, он с удивлением обнаружил, что на двери камеры есть дополнительный замок — довольно прочный замок!

Ему не хватает чувства реализма. Это проекция из Исторической Пустоты… Это обман! Нет, это за пределами Города Беллтайн, вне юрисдикции закона… Эта историческая проекция должна была существовать здесь уже давно. Она не может существовать более двух минут, так что рассеется сама по себе… Ларрион быстро восстановил самообладание, позволяя своим якорям и склонности к безумию вновь обрести равновесие.

…

В коридоре Собора Бури, Рой и компания окончательно пришли в себя. Они повернули головы, чтобы посмотреть на господина Мага, который ни в чём не уступал прежнему ангелу.

Паша на мгновение замешкалась, прежде чем испуганно произнести:

— Он… Он, кажется, сбежал.

Таким образом, они не смогли бы получить никакой информации о местонахождении 0-002. Полагаться на беглый поиск было бы слишком поздно.

Кроме того, никто из присутствующих не знал, как выглядит ужасающий Запечатанный Артефакт. Описав его как книгу, можно было получить слишком широкое представление.

— Я могу думать только о других решениях, — ответил Клейн с улыбкой. — Есть ли у вас какие-нибудь предложения?

Он ждал возвращения Ларриона и переговоров с ним, но понял, что главный пастырь предпочёл бы подождать в мире духов, пока исчезнет “занавес” исторической проекции. И хотя он тоже мог войти в мир духов, ему не удалось прорваться через странный барьер, возникший после изменения закона 0-002.

Пока он говорил, Клейн серьёзно обдумывал другие решения и заставил нескольких Червей Духа контролировать его тело. Он обратился к находящимся рядом с ним Потусторонним, пытаясь найти вдохновение в их обсуждении.

— Мы должны взять на себя инициативу и создать “противоречие”, подобное тому, что произошло с Байлзом, чтобы мы были в относительно безопасном состоянии. Только так мы сможем начать поиск. — Фил высказал идею, которая у него уже была.

Паша покачала головой.

— Но если мы используем такое “противоречие”, чтобы что-то сделать, 0-002 обязательно добавит новые правила для решения соответствующих проблем.

— Но это всё ещё может выиграть нам немного времени, — подчеркнул Фил.

— Это можно сделать, — согласился Рой, и добавил, — но наше внимание должно быть сосредоточено на поиске 0-002. Возможно, мы сможем создать некое “противоречие”, которое заставит его раскрыть своё местоположение?

Что за “противоречие” может вызвать такой эффект или как его создать, он не придумал.

«В случае возникновения противоречия… Для его разрешения будут добавлены новые правила…» — Клейн улыбался, молча слушая. Искры летели по мере того, как мысли разбивались в его голове.

В этот момент на поверхности волшебного зеркала в его руке появился водянистый свет, а затем появились серебряные слова:

— Паша, ты хочешь узнать, что нового появилось на доске объявлений?

«Зеркало напрямую спросило меня… Почему оно спросило меня напрямую?» — Паша на мгновение растерялась, затем поспешно кивнула и ответила:

— Да.

Водный свет в серебряном зеркале быстро вернулся и представил сцену доски объявлений.

Там было два новых правила:

…В соответствии с приказом о комендантском часе, различные соборы будут закрыты досрочно…
…Все гостиницы должны принимать только тех гостей, которые зарегистрировали свою личность…

Фил запаниковал.

— …Куда нам теперь идти?

Он не представлял, как он, Рой и Паша смогут избежать наказания.

Рой и Паша обменялись взглядами, в их головах пронеслись разные мысли, но ни одна из них не была жизнеспособной.

В этот момент Клейн, который хранил молчание, улыбнулся и бросил взгляд на Байлза.

— Где находится ваш дом в Беллтайне?

— В съёмной квартире на Мейпл-стрит, 18, но эта квартира уже разрушилась от взрыва артиллерийского снаряда, — ответил Байлз, слегка недоумевая.

Клейн улыбнулся и сказал:

— Вы можете загадать желание, чтобы ваш дом вернулся в первоначальное состояние. Я исполню его.

— …Это можно сделать? — Хотя волшебный “маг” исцелил отрубленную руку Фила с невероятной силой, Байлз всё же чувствовал, что вернуть разрушенный дом в его первоначальное состояние будет гораздо сложнее. В конце концов, доктор Вебер, военный врач, о котором упоминал Рой, был способен сделать это.

— Конечно. — Клейн улыбнулся и напомнил. — Поторопитесь.

В этот момент молящиеся в соборе уходили один за другим.

Байлз не стал медлить и сразу же сказал:

— Я желаю, чтобы мой дом вернулся в своё первоначальное состояние.

— Хорошо. — Клейн поднял правую руку и щёлкнул пальцами. — Ваше желание исполнено.

«Что?» — Пока Рой и компания находились в оцепенении, Клейн снова активировал Телепорт и перенёс их на Мейпл-стрит, 18. Он остановился возле комнаты с двумя спальнями.

Байлз тупо уставился на знакомую деревянную дверь перед ним. Подсознательно он протянул правую руку и толкнул её.

Шкаф, газовая плита, двухъярусная кровать, деревянный стол, покрытый маслом, и разбросанные повсюду грязные старые газеты отразились в его глазах, и глаза его тут же увлажнились.

До начала войны он часто видел, как мать возилась у угольной печки, когда он возвращался с шахты. Его отец и брат либо использовали это время для ремонта, либо помогали перебирать испорченные части фруктов и овощей. Они выполняли часть работы, которую можно было взять домой. Его маленькая племянница изучала алфавит по старым газетам под руководством матери, пока та собирала спичечные коробки.

Хотя такая жизнь была суровой и не позволяла избежать риска, она всё равно осталась для Байлза прекрасным воспоминанием. Это было во много раз лучше, чем тёмные шахтные ходы, тяжёлые руды и порка от надсмотрщиков.

Однако до этого момента эта крошечная частичка красоты была начисто уничтожена.

— Разве вы не собираетесь пригласить нас войти? — Фил стоял у двери, не решаясь вторгнуться в частные владения.

Опомнившись, Байлз поспешно сказал:

— Пожалуйста, заходите.

Войдя в незанятый дом, Клейн придвинул стул, который мог сломаться в любой момент, и сел. Затем он замолчал.

Рой, Паша и остальные не осмеливались беспокоить джентльмена, спокойно ожидая рядом с ним.

Через двадцать-тридцать секунд Клейн вдруг огляделся и с улыбкой сказал:

— У меня есть идея, которая требует проверки. Кто хочет поработать со мной над этим?

— Я сделаю это, — без колебаний ответил Рой.

Клейн улыбнулся и ответил:

— После этого не отвечайте правдиво на вопросы. Я ищу лазейки, спрятанные в правилах 0-002.

Рой кивнул и сказал:

— Это не будет проблемой.

Клейн тут же достал волшебное зеркало и сказал Рою:

— Задай ему вопрос.

Рой задумался на мгновение и ответил:

— Где я могу найти следующее зелье?

На поверхности серебряного зеркала появилась сцена. Это был главный пастырь Церкви Бога Боя, Ларрион, который расхаживал по миру духов!

Выражение лица Роя мгновенно застыло. Затем он услышал, как господин Маг сказал:

— Теперь твоя очередь отвечать на его вопрос. Помни, не давай ему правильный ответ.

Рой поспешно обуздал свои мысли и снова посмотрел на зеркало. Он увидел, что зеркало уже превратилось в самого Мистера Мага и появилось ещё несколько строк текста, похожего на кровь:

— Кому ты отдал свой первый раз?

Рой мгновенно вспомнил прошлое, его лицо покраснело. Затем он ответил в соответствии с инструкциями господина Мага:

— Я не уверен.

— Ложь! — Кровавый текст на серебряном зеркале мгновенно сгустился в ужасающие слова.

Из ниоткуда появилась молния и ударила Роя.

Рой забился в конвульсиях от боли, его тело было поражено молнией. Его волосы встали дыбом, но его жизни ничего не угрожало.

Байлз, Паша и Фил были поражены, не понимая, что только что произошло.

В этот момент Клейн огляделся и улыбнулся.

— Смотрите, зеркало не было наказано за добровольное причинение вреда. Здесь кроется реальная возможность.

Глава 1286 — Новое применение старых методов

«Реальная возможность…» — Паша, Байлз и Фил были в восторге, услышав это. Как будто они наконец-то увидели свет после долгих поисков в тёмной ночи.

— Что за возможность? — промолвил Рой, выйдя из оцепенения.

Клейн не торопился. Он улыбнулся и сказал:

— Вы что, ребята, не заметили? В уведомлении нет чёткого указания на то, кто является исполнителем.

Будучи в прошлом клавиатурным воином, Клейн всегда утверждал, что он мастер на все руки. Кроме того, в своей жизни он общался со многими юристами и раньше был обладателем марионетки Графа Падших. У него был базовый фундамент, необходимый, когда дело касалось закона и правил.

«Верно, в объявлении упоминается только новый консул, и неясно, кто такой правоприменитель. Мы уже сталкивались с невидимым судебным исполнителем…» — Паша и остальные изобразили задумчивое выражение лица.

Увидев это, Клейн протянул руку и погладил поверхность волшебного зеркала, словно причёсывал животное.

— При нормальных обстоятельствах все молчаливо признают, что полиция и власти, ответственные за рассмотрение сверхъестественных дел, соблюдают закон. Это подтверждается рядом юридических документов или соответствующим общественным знанием. Но на этот раз правила не достигли такого герметичного уровня. Если мы говорим, что правила созданы на чистом листе, состоящем из оригинальных законов, директив и правил, тогда мы должны были видеть полицию, Ночных Ястребов или Уполномоченных Карателей, когда мы совершали преступления, но это не так. Другими словами, соответствующий правоприменитель действительно расплывчат.

Паша, который был самым знающим среди четырёх Потусторонних, задумался на мгновение, прежде чем сказать:

— Возможно, правоприменитель — это абстрактное понятие. Или, возможно, он негласно эквивалентен новому консулу.

— Последнее тоже неясно. Из него не ясно, кто такой новый консул. Таким образом, это может быть кто угодно. Первый не обязан сообщать об этом… — Клейн ответил просто.

Фил нахмурился и сказал:

— Но мы не можем исполнять закон, как граждане.

— Соответствующие полномочия определяются путём уничтожения групп с помощью ярлыков, — с улыбкой объяснил Клейн. — Иностранцы являются объектами остракизма и преследования, поэтому у них, очевидно, отсутствуют необходимые права на соблюдение закона. Что касается граждан, то они обладают ими только при общении с иностранцами. Это подтверждается уведомлением.

Не дожидаясь, пока Рой и Байлз выскажутся, Клейн продолжил:

— Итак, я просто использовал противоречие, скрытое в этом вопросе, чтобы заставить Роя проверить его. Результат оказался именно таким, как я и предсказывал. Во-первых, волшебное зеркало — это не чужое живое существо, но и не местное. Это просто предмет с определённым уровнем интеллекта. Его нельзя отнести к какой-либо определённой группе. Таким образом, в ситуации, когда правоприменитель не ясен, те, кто не участвует в процессе устранения, имеют право исполнять закон. Во-вторых, это наказание иностранца. Эти уведомления подразумевают, что “все, кто имеет дело с иностранцами, являются исполнителями закона”. Наконец, само волшебное зеркало имеет правила наказания. Пока это правило не было объявлено незаконным, оно имеет право наказывать других. Основываясь на трёх вышеперечисленных пунктах, я считаю, что 0-002 сейчас должен быть в большом конфликте. Далее, он обязательно издаст новый закон, чтобы чётко определить основной орган правоприменения, чтобы заделать лазейки в этой области. Как только основное тело правоохранительных органов будет выявлено, оно будет содержать много информации. Это поможет нам засечь цель. Хе-хе, если 0-002 использует метод добавления запретов, он определённо ограничит себя, так как он разделяет те же атрибуты, что и зеркало. Это определённо не его первый выбор.

В этот момент у Роя, Паши и остальных, слушавших рассказ Клейна, внезапно возникло ощущение, что он знающий и очень умный человек.

«Может быть, господин Маг — мудрый человек, который любит путешествовать среди простолюдинов в легендах?» — Каждый из четырёх Потусторонних высказал похожие, но разные догадки.

В этот момент волшебное зеркало в руке Клейна излучило туманный водянистый свет.

На фоне водянистого света на поверхности серебряного зеркала появилась доска объявлений.

В нижней части оригинального листа бумаги появились ещё две строки:

Все правоприменительные действия должны осуществляться Книгой Трунсуэста или уполномоченной ею группой.
Любые частные правила не могут превосходить официальный указ.

«Книга Трунсуэста… Это полное название 0-002? Возможность здесь!» — Выражение лица Клейна стало серьёзным, когда он вошёл в Когитацию.

Он заставил 0-002 прояснить ситуацию с главным правоохранительным органом, чтобы получить больше информации для дальнейшего понимания ситуации с ужасающим Запечатанным Артефактом.

И, судя по выводам Клейна, 0-002 был более или менее связан с определённой сефирой, как и он сам, когда ещё не стал владельцем замка Сефиры.

Поэтому углубление его понимания неизбежно приводило к обратному разложению, устанавливая тем самым определённую связь.

В какой-то степени сефира была эквивалентна Великому Древнему, Внешнему Божеству или Космосу!

Тогда Клейн использовал эти знания мистицизма, чтобы определить местонахождение Тёмного Демонического Волка Котара. Теперь он использовал его в обратном направлении.

С его точки зрения, 0-002 был определённо более испорчен сефирой, чем он. В конце концов, запечатанные артефакты находились в состоянии потери контроля. Именно поэтому они должны были быть запечатаны.

При таких обстоятельствах дальнейшее постижение 0-002 привело бы к порче.

Реальность подтвердила гипотезу Клейна!

И именно из-за этой опасности он не показал четырём Потусторонним новое содержание, представленное Арродесом.

В Когитации Клейн быстро почувствовал, что у него есть невидимая связь с определённым местом. Неописуемая порча нахлынула на него.

Одновременно с тем, как он бросил золотую монету, он использовал ауру замка Сефиры, чтобы прервать связь и изолировать порчу.

Сразу же после этого в его сознании возник чёткий образ.

Клейн схватил золотую монету левой рукой. После того как перчатка вдруг стала прозрачной, он мгновенно исчез из комнаты и появился в зале, заставленном книжными полками.

В той части зала, где были окна от пола до потолка, стояло множество длинных прямоугольных столов. На одном из них лежала книга, переплетённая тонкими латунными листами.

«Я нашёл тебя!» — На лице Клейна появилась улыбка.

Он воспользовался короткой связью, чтобы провести гадание. Затем он использовал притяжение между сефиротами, чтобы сделать Телепортацию необычайно точной!

Закон сближения сефирот позволил Клейну случайно попасть в библиотеку и обнаружить медную книгу. Однако это могло произойти через два дня, через две недели или даже через два года. Это не произошло бы вовремя, чтобы остановить что-либо. Более того, это происходило при условии, что 0-002 не предпримет никаких соответствующих мер вмешательства или уклонения.

Одежда на спине Клейна внезапно треснула, когда появились кроваво-красные штрихи.

Это было наказание за вторжение в общественное место.

Порка!

«К счастью, это преступление очень лёгкое и я не буду наказан за это преступление в ближайшие одну-две минуты. По правилам нарушителю будет дано время отступить…» — Клейн тут же протянул руку и несколько раз схватился за пустоту.

Правда, он не вытащил фигуру лидера аскетов, Арианны. Это было потому, что для некоммуникабельного “человека” историческая проекция была формой мошенничества. Он использовал этот метод только для того, чтобы передать информацию о своём местоположении Слуге Сокрытия.

По той же причине Клейн расправил перчатку на левой руке.

Во время этого процесса медная книга начала перелистываться и отображать правила:

Когда рациональность человека падает до 20% от первоначального значения, появляются признаки потери контроля…
… Знаток Былого обладает способностью вызывать проекции Исторической Пустоты. Успех вызова зависит от знакомства и дружелюбия цели…
…
… Книга Трунсуэста — самый ценный предмет. Ни одному живому существу не позволено прикасаться к ней. Нарушители должны быть приговорены к смерти!
…Запрещено каким-либо образом изменять состояние Книги Трунсуэста. Нарушители приговариваются к смерти!
…

Правила заставили веки Клейна дёрнуться. Он почувствовал, что его рациональность постепенно падает.

Это заставило ментальную марку Изначального в его теле активизироваться.

«Первая часть правил представлена в серовато-чёрном цвете, как будто она находится в состоянии, которое нельзя изменить… Это требует, чтобы 0-002 пробудился дальше? Если он пробудится до такой степени, что сможет изменить правила, это будет очень страшно. Это может даже снизить процент успеха моих вызовов, заставляя Потусторонних проявлять признаки потери контроля, если их рациональность немного упадёт. С этим мы решили проблему слишком сильного варианта Провидца? Как и ожидалось от 0-002. Он полностью соответствует своему серийному номеру…»

«Текст позади представлен серебром… Означает ли это, что правила могут быть изменены или дополнены?»

«Я не могу прикоснуться к нему. Я не могу изменить его состояние. Это также означает, что я не могу ни забрать его, ни напрямую “спрятать” этот запечатанный артефакт… Возможно, я могу использовать Звёздный Посох или Шкатулку Великих Древних, чтобы напрямую переместить эту библиотеку в космос и позволить 0-002 столкнуться с теми Внешними Божествами… Но если Внешние Божества схватят этот запечатанный артефакт, проблема может стать ещё больше, чем сейчас…» — Клейн на мгновение замешкался и не рискнул вызвать свой запечатанный артефакт 0 класса.

В следующую секунду он услышал звук “шлепка”.

Фигура Арианны в простом льняном халате и поясе из древесной коры быстро очертилась у него перед глазами. Её ударили невидимым кнутом, оставив после себя явный кровавый след.

— Первая проблема решена. Теперь нам нужно рассмотреть вторую проблему. Как запечатать этого парня, — сказал Клейн, торопясь.

Пройдёт немного времени, и он понесёт второе наказание.

Арианна покачала головой.

— Соответствующая информация была уничтожена. Мы можем решить эту проблему только методом проб и ошибок.

«Это немного опасно… Мы не знаем, но кое-кто определённо знает…» — Сердце Клейна заколотилось, когда он заставил своё Духовное Тело покинуть тело и войти в мир духов.

Сквозь невидимый барьер, созданный 0-002, он сказал главному пастырю Церкви Бога Боя, Ларриону, который ждал, пока исчезнет занавес,

— Возможно, мы сможем заключить сделку.

— Вы хотите метод запечатывания 0-002? — Ларрион обернулся и усмехнулся. — Думаете, я соглашусь?

— Вообще-то, я очень озадачен. Почему ты должен жертвовать собой ради падшего Бога Боя? Присоединившись к Церкви Вечной Ночи, ты всё ещё можешь быть ангелом, и ты также можешь получать благословения. Ты также можешь жить очень долго, — Клейн не ответил прямо на его слова.

Выражение лица Ларриона потемнело, когда он сказал:

— Мифическое Существо без какой-либо благочестивой веры не сможет меня понять.

«…Как злой бог, разве это не нормально, что я не набожен?» — Клейн не мог удержаться от внутреннего бормотания.

Это была его человечность.

Глава 1288 — Ключ к разгадке

Хотя Байлз был свидетелем отрубленной руки Фила, повешения Вебера и сросшейся от червей ладони мистера Мага, а также имел некоторое представление об ужасающей аномалии, вызванной 0-002, его недостаточный уровень и опыт не позволили ему осознать истинный ужас, стоящий за этим делом. Он в основном объяснял это ожившей страшной сказкой.

Поэтому, несмотря на страх, он набрался смелости и быстро подошёл к прямоугольному столу под присмотром волшебного Мага и Наземного Ангела. Конечно, отчасти в этом была виновата его принадлежность к Пути Моряка.

Через два или три шага Байлз достиг места, где он мог дотронуться до медной книги.

Не думая, он протянул правую ладонь, схватил латунные страницы 0-002 и быстро перевернул их.

Во время этого процесса тыльной стороной ладони Байлз придерживал не полностью заполненную латунную страницу, чтобы она не закрылась, и чтобы он, господин маг и госпожа Ангел могли наблюдать за изменениями на ней и реагировать заранее.

Среди звуков перелистывания этот Моряк увидел строчку о том, что прикосновение к Книге Трунсуэста приведёт к смертному приговору. Сначала он опешил, а затем его охватило сильное чувство недоумения по поводу своего нынешнего состояния.

Однако это никак не повлияло на его действия по перелистыванию страниц. В глазах Клейна отражались разные латунные страницы, и на каждой из них были свои правила.

Проекции этих латунных страниц появлялись не путём исчезновения линий и появления на их месте новых. Вместо этого они появлялись рядом друг с другом и постепенно увеличивались в количестве.

В конце концов, в глазах Клейна отразилось разное количество латунных страниц. Они были аккуратно выстроены, одна строка за другой. Как будто он разделил 0-002 на отдельные страницы и положил их на стеклянную платформу, чтобы они грелись на солнце.

Это была техника гадания по снам на уровне ангела, позволявшая Клейну воспроизводить сцены, которые он только что видел перед своими глазами.

С течением времени медные страницы в его тёмно-карих глазах начали вращаться и точно указывать на одну из них:

… Книга Трунсуэста происходит от Уникальности Судьи, которая была испорчена Нацией Беспорядка…

«Это именно то, что я ожидал. Поскольку Книга Трунсуэста может создавать все правила низкого уровня, соответствующее содержание должно содержать описание себя! Это определяется его сущностью. Если только она полностью не пробудится или не оживёт, и не будет обладать достаточным интеллектом, чтобы знать, как выборочно скрыть её…» — Как раз в тот момент, когда в голове Клейна промелькнула радостная мысль, он увидел, как на незаполненной латунной странице появилось новое слово ртутного цвета.

Это означало, что 0-002 наконец отвлёк часть своей энергии от порочного круга. Он готовился добавить текст в качестве дополнительного объяснения, чтобы устранить недостатки.

— Уходи! — без всяких колебаний крикнул Клейн.

Байлз строго повиновался приказу высокопоставленной фигуры, немедленно убрав правую руку, развернувшись и выбежав в окно.

— Сделай шаг, чтобы напасть на меня. — внезапно добавил Клейн увидев, что Моряк с двойными атрибутами покинул городскую библиотеку.

Сердце Байлза наполнилось недоумением, но он всё же поднял правую руку и отвёл назад плечо. Он принял позу, которая выглядела так, словно он собирался нанести удар Клейну.

В этот момент новая статья, наконец, обрела форму:

Что касается вышеупомянутых правил, то Книга Трунсуэста и группа людей, которым она разрешает, обладают иммунитетом при исполнении закона…

Однако, даже если бы эта статья была успешно опубликована, Байлз не понёс бы никакого наказания.

Очевидно, что Книга Трунсуэста не стала бы заниматься проблемами, которые привели бы к замкнутому кругу или неясным определениям. Это было подобно тому, как она не стала взваливать преступления на Арродеса после того, как исправила лазейки в правилах.

По той же логике, Байлз, который действительно вступил в контакт с 0-002, не пострадал от заражения сефирой. До публикации дополнительных положений Байлз был частью Бельтайна. Его нельзя было повредить ни в каком смысле, поэтому он не мог быть испорчен. Но с дополнительными положениями он не был бы “задним числом” наказан за свои предыдущие действия.

На самом деле, после того, как Байлз покинул городскую библиотеку, он также нарушил приказ о комендантском часе, но Клейн уже заметил проблему. Дело в том, что когда граждане Бельтайна преследовали иностранцев на улице, на них не распространялся комендантский час. Поэтому он заставил Байлза напасть на него таким образом, чтобы избежать соответствующего наказания.

Сразу после этого он воспользовался возможностью, пока 0-002 устранял лазейку, чтобы быстро вспомнить подробную информацию о Книге Трунсуэста.

…Эта книга обладает живой чертой, но в большинстве случаев она находится на очень низком уровне…
…Первая половина книги отображает почти все основные правила, в то время как вторая половина пуста. Её нужно заполнять самостоятельно…
…Как только не будет ограничений, он естественным образом установит законы с определёнными предубеждениями для окружающих территорий и будет строго соблюдать их. Во время этого процесса он будет менять и корректировать правила, основываясь на обратной связи.
…По мере того, как закон постепенно становится всё более строгим, Его живая черта будет усиливаться… Когда закон, который может вмешиваться во все аспекты, примет форму, Книга Трунсуэста полностью оживёт. Она будет обладать истинным интеллектом и способностью изменять первую половину основных правил до определённой степени… Точная степень, которой она может достичь, следующая…
…Если в законах есть противоречия, которые нельзя исправить, или если все страницы заполнены без возможности сформировать достаточно герметичную систему правил, Книга Трунсуэста создаст новую строку на границе между первой и второй половиной: “Все следующие правила неэффективны”.
…После того как эта строка примет форму, правила во второй половине исчезнут, и страницы вернутся на чистый лист…
…После того, как вторая половина станет полностью пустой, пункт “Все следующие правила неэффективны” будет стёрт, и Книга Трунсуэста повторит свои предыдущие действия, пока не будет создан свод законов, охватывающий все аспекты…
…Правила, которые она создаёт, должны быть обнародованы или доведены до сведения масс, прежде чем они вступят в силу… Когда нет чёткого правила для определённого действия, противоречит ли оно общепринятым знаниям окружающих живых существ…
… Книга Трунсуэста ненавидит искажённые и уродливые правила. Она ненавидит, когда находят лазейки…

«Какое подробное описание… Во всём этом должен быть способ запечатать 0-002…» — Мысли Клейна бешено метались, пытаясь найти информацию, которую он мог бы использовать из каждой строчки текста.

В этот момент лидер аскетов, Арианна, прошептала:

— Подумай, как заполнить страницы за 0-002, не делая его достаточно герметичным.

«Именно так! В таком случае Книга Трунсуэста объявит, что все следующие правила неэффективны. И переделает всё заново. Когда это произойдёт, её ограничения на окружение временно исчезнут, позволяя нам получить возможность прикоснуться к нему, забрать его или напрямую помолиться божеству… Но как нам поступить? Книга Трунсуэста ненавидит искажённые и уродливые правила. Она ненавидит, когда в ней находят лазейки…» — Сердце Клейна затрепетало, когда у него появилась идея.

Не раздумывая, он вытянул руки, словно обнимая воздух.

В следующую секунду внутри здания, размеры которого уменьшились до одной десятой от первоначальной городской библиотеки Беллтайна, в реальный мир спустился зал, покрытый тёмно-чёрными каменными плитами со всевозможными потертостями.

В зале возвышались восемь колонн из чёрного камня, а с высокого купола свисали металлические шесты. Внизу стояли подсвечники, вырезанные в виде различных существ: 41 слева и 40 справа.

Это был зал консулов Объединённой империи Тюдоров-Трунсуэстов, который Клейн видел раньше. В то время оба консула ещё были Принцами Хаоса 1-ой Последовательности Пути Тёмного Императора, поэтому это место было наполнено искажениями. Оно не соответствовало обычным обстоятельствам и не имело никаких правил эстетики.

Кроме того, когда Клейн вызвал эту историческую сцену, он также использовал способность своего домена, чтобы добавить детали Четвёртой Эпохи, которые он знал. Благодаря этому приказ, исходивший от Тёмного Императора, становился всё более и более детальным, как будто он был телесным.

Внезаптно, его запястья были рассечены, когда он упал на землю. Из раны хлынула кровь, как у обычного человека.

Это был второй раз, когда Клейн совершил мошенничество!

Две ладони и свежая кровь, хлынувшая на землю, быстро разделились на прозрачные личинки и липкую, почти бесформенную жидкость.

Пока Черви Духа конвульсировали и умирали, Клейн корчился от боли, заставляя многочисленных червей выползать из культи и формировать новые ладони.

В то же время он изо всех сил старался поддерживать сцену, созданную им в результате многочисленных вызовов, не позволяя ей рассеяться.

На прямоугольном столе, внутри книги, скреплённой латунными страницами, появилось множество новых строк текста:

…Все здания и сооружения должны следовать золотому сечению и принципам симметрии…
…Странная одежда не допускается…
…Следующие преступления караются смертной казнью…
…

Книга Трунсуэста быстро перелистывала страницы, нацеливаясь на законы, которые исходили от Тёмного Императора. Чем дальше, тем быстрее появлялся новый текст. Больше не было пауз, которые длились почти минуту.

Внутри зала упавшие с потолка подсвечники разбились и исчезли. Затем и другие части зала претерпели различные изменения, стирая одну за другой первоначальные детали приказа.

Наконец, зал больше не мог поддерживаться. Он разрушился и вернулся в Историческую Пустоту.

В этот момент Книга Трунсуэста уже перевернулась на две последние страницы. Она лежала там без движения.

Когда последняя страница была заполнена текстом и уже не могла сформировать жёсткую систему правил, которую 0-002 установил ранее, Клейн тихо выдохнул и немного расслабился. Он чувствовал, что его духовные силы почти исчерпаны.

— Давайте подождём часок в доме Байлза. — Он повернул голову и сказал Арианне.

Если бы они остались на месте, их ждали бы всё более суровые наказания — от нарушения комендантского часа до смертного приговора.

Что касается наблюдения за Книгой Трунсуэста, то это задание, не допускающее ошибок, естественно, было поручено Арродесу. Хотя это волшебное зеркало не могло напрямую заглянуть в 0-002, оно могло обратить внимание на доску объявлений и определить прогресс исчезновения законов на ней.

Глава 1289 — Одурачивание

Вернувшись в дом Байлза, Клейн придвинул стул и сел, не дожидаясь, пока Рой и компания зададут вопросы. Он загадал довольно благочестивое желание:

— Я желаю, чтобы моя духовность была восстановлена.

С этими словами он поднял правую руку, щёлкнул пальцами и исполнил своё желание; таким образом, его духовность вернулась в своё нормальное состояние.

Вслед за этим он вытянул левую ладонь, готовясь завершить поддержание исторической проекции “занавеса” и вызвать новую, чтобы продолжить блокировку области мира духов, соответствующей городу Беллтайн. Это не позволило главному пастырю Церкви Бога Боя, Ларриону, сбежать.

— В этом нет необходимости. Всегда есть следующий раз. — В этот момент Арианна медленно покачала головой, показывая, что Клейну больше не нужно вызывать “занавес”, который исходил от Тёмного Демонического Волка.

Сила Желаний была ограничена. Чудотворец не мог исполнить одно и то же желание за короткий промежуток времени, а это означало, что в ближайшие один-два часа Клейн не сможет восстановить свою духовность, исполняя собственные желания.

Конечно, для квалифицированного ангела Пути Провидца это ограничение было тем, чего можно было избежать. Например, он мог попросить Пашу, Роя, Байлза и Арианну по очереди пожелать, чтобы Клейн восстановил свою духовность, прежде чем исполнять их желания в качестве Чудотворца.

Однако проблема заключалась в том, что даже если бы он смог восстановить свою духовность столько раз, он не смог бы поддерживать “занавес”, который был на уровне 1-ой Последовательности, более часа. Более того, ему нужно было подождать час, прежде чем 0-002 сотрёт все предыдущие правила и перепишет их заново.

После некоторого раздумья Клейн слегка кивнул и с улыбкой ответил:

— Давайте сначала попробуем. В конце концов, мы сейчас довольно свободны. Я сдамся после последней попытки восстановления духовности. Да, это будет зависеть исключительно от удачи главного пастыря. Возможно, он может потерять контроль из-за волнения, разочарования и нервозности?

Пока он говорил, Клейн развеял поддержание первоначального “занавеса”, и сразу после этого его левая рука двинулась вперёд. Он вытянул новый “занавес”, позволив ему появиться внутри мира духов, который соответствовал городу Беллтайн.

В области, где насыщенные цвета накладывались друг на друга, Ларрион, который был одет в чёрную мантию с белыми краями и квадратную шляпу, почувствовал, что ограничение исчезло. Как раз в тот момент, когда он собирался выйти, он увидел, как опускается новый “занавес”, снова закрывая его.

Улыбка на его лице мгновенно застыла.

«Фух…» — Несколько секунд спустя Ларрион медленно выдохнул и мысленно собрался, продолжая ждать.

В течение следующего часа главный пастырь Церкви Бога Боя неоднократно испытывал отчаяние и боль от того, что его надежды угасли.

Он пытался найти закономерность и прикинуть временной интервал, чтобы ухватиться за мимолётную возможность. Он хотел броситься за барьер в тот момент, когда исчезнет старый “занавес”, и до того, как появится новый.

Однако, в конце концов, он обнаружил, что интервалы не следуют никакой закономерности. Человек, останавливающий Его, восстанавливал барьер не только тогда, когда его духовность была близка к истощению. Временами другая сторона воссоздавала барьер намного раньше времени.

Если бы не тот факт, что фейсакийцев не заставляли менять веру от Бога Боя, и что указ о том, что Ларрион считается предателем, не был широко распространён, этот Наземный Ангел мог бы уже потерять контроль на месте.

Шло время, и Ларрион снова почувствовал, как рушится старый “занавес”.

Однако на этот раз нового “занавеса” не было.

«Он наконец-то достиг своего предела…» — Ларрион был в восторге. Без всяких колебаний Он бросился вон из разрушающегося зарождающегося божественного царства.

В следующее мгновение Он увидел женщину, держащую четыре светловолосые, красноглазые головы, одетую в сложное длинное платье, неизвестное существо, которое было обмотано бинтами с желтовато-коричневой жидкостью, покрывавшей всё, и несколько странных, но аномально сильных существ мира духов…

Занавес, который Клейн вызывал в предыдущие разы, был проекцией Исторической Пустоты, запятнанной аурой замка Сефиры. Естественно, она притягивала чувствительные к ней объекты. Он даже не удивился бы, если бы Амон был среди них!

Улыбка на лице Ларриона снова застыла.

…

Город Беллтайн, в съёмной квартире Байлза.

Клейн вдруг поднял голову и посмотрел в небо. Он тихо пробормотал:

— Впечатляет…

После этого он снова замолчал, пока волшебное зеркало не испустило водянистый свет, отразивший текущее состояние доски объявлений.

Правила на бумаге исчезли в порядке, обратном их появлению.

Это означало, что 0-002 начал стирать установленные им правила и готовился всё переделать.

Как только комендантский час был отменён, сосредоточенный Клейн немедленно вытащил Леди Арианну и, используя Пламенный Прыжок, появился возле уменьшенного здания библиотеки города Беллтайн.

Оглядевшись, он понял, что на медных страницах 0-002 скорость, с которой стирались правила, стала очень быстрой. Не прошло и мгновения, как во второй половине книги остался только пункт: “Все следующие правила неэффективны”.

После этого пункт исчез, а на его месте быстро появился новый свод правил без каких-либо пробелов:

Книга Трунсуэста является самым ценным предметом. Ни одному живому существу не разрешается прикасаться к ней…

Не успел этот пункт закончиться, как рядом с прямоугольным столом появилась фигура Арианны. Её палец коснулся латунной страницы.

С треском сломалась шея лидера аскетов Церкви Вечной Ночи, и Её шея внезапно сжалась, словно невидимый канат поднял Её вверх.

Будучи ангелом, Она действительно получила переломы костей и испытывала трудности с дыханием.

Смерть через повешение!

Однако, когда Арианна с некоторым трудом провела по нему пальцем, первый появившийся пункт был “стёрт” ещё до того, как он полностью проявился. Он перешёл в состояние “Скрытый”.

Как и все правила, установленные 0-002, они должны были быть обнародованы или объявлены, прежде чем они могли быть действительно эффективными!

Взмахнув рукой, Арианна подняла Книгу Трунсуэста и бросила её Клейну, который стоял за окном.

За предыдущий час Клейн уже предвидел все возможные варианты развития событий и обсудил их с Арианной. Он ничуть не нервничал и не волновался. Пока 0-002 всё ещё находился в воздухе, он вытащил из пустоты другого себя в перчатке из человеческой кожи.

Затем он схватил Книгу Трунсуэста и использовал свою историческую проекцию для Телепортации.

После того как его фигура исчезла с места, Арианна приземлилась на землю с громким стуком, на её шее остался глубокий след.

Через несколько секунд Клейн, державший в руках 0-002, появился на вершине главного пика горного массива Хорнасис. Он использовал своё видение Духа на уровне ангела и увидел рухнувший, полуразрушенный и затуманенный дворец.

Без всяких колебаний Клейн позволил своей исторической проекции взять Книгу Трунсуэста и “Мерцнуть” к главной двери дворца, после чего толкнул дверь и открыл её.

Перед ним предстал зал с множеством трупов, свисающих сверху. Каждый труп был разным. Здесь были мужчины и женщины, одетые красиво, просто, изысканно или небрежно.

За каждым из них висело прозрачное и скользкое щупальце со сложными узорами. Они шли из глубины зала — от древнего каменного кресла.

На огромном каменном стуле прозрачные и искажённые личинки сформировались в шар. Они беспрепятственно росли и протягивали странные щупальца.

Это был Полубезумец из рода Антигона, потерявший контроль над собой и сошедший с ума!

Почувствовав, что дверь открыта, и ощутив приближение исторической проекции Клейна, скопление личинок покинуло каменное кресло и яростно замахало своими скользкими щупальцами, отчего они устремились к двери, как будто на них действовала невидимая присасывающая сила.

Точно так же в нижней части каменного кресла к двери полетела карта таро с изображением Розель, на которой было нарисовано звёздное сияние.

От одного только вида этой сцены историческая проекция Клейна начала давать сбои. К счастью, он не обладал разумом и управлялся Клейном дистанционно. Он не страдал от хаотичных мыслей и негативных побочных эффектов ментальной мутации, не стоял неподвижно и беспомощно.

Прежде чем историческая проекция рассеялась, он бросил Книгу Трунсуэста в ужасающее скопление личинок.

Прозрачные и скользкие щупальца почувствовали опасность и инстинктивно среагировали, обвившись вокруг Запечатанного Артефакта 0-002.

В условиях такого вмешательства и невидимого сильного ветра карта “Шут” достигла двери на шаг впереди странных щупалец.

Историческая проекция Клейна в основном разрушилась. Видя это, он механически вытянул правую руку, схватил Богохульную Карту и бросил её за спину.

В следующее мгновение скользкие щупальца, собранные воедино, потянулись к двери, но их заблокировал туман, и они не смогли выйти. Всё, что оно могло делать, это дико колотить по барьеру.

Открытая дверь медленно закрылась, заслонив собой эту сцену.

Клейн, который прятался где-то на горной вершине, слегка нахмурился. Он испытывал чувство радости и облегчения, а также сильное чувство сомнения.

«Другими словами, я использовал 0-002 для обмена на карту Шута? Богине не нужно, чтобы я пока искал подсказки относительно Реки Вечной Тьмы?» — тихо пробормотал про себя Клейн. Он вышел из потайной зоны и оказался неподалёку от древнего дворца. Он наклонился и поднял Богохульную Карту.

На поверхности карты был изображён Розель Густав, который был одет в красочные одежды и держал в руках посох и поклажу. Его глаза были наполнены тоской по будущему, а позади него сидел щенок.

В левом верхнем углу карты сияющее звёздное сияние начертало несколько слов:

Последовательность 0: Шут!

…

Внутри древнего дворца Книга Трунсуэста упала на землю и открылась на первой странице второй половины книги.

Начали формироваться новые правила:

… Книга Трунсуэста является самой ценной вещью. Ни одному живому существу не разрешается прикасаться к ней. Нарушителей ждёт смертная казнь!
…Запрещено каким-либо образом изменять состояние Книги Трунсуэста. Нарушители приговариваются к смерти!

Как раз в тот момент, когда эти два правила только что появились, и прежде, чем они успели “сообщить” об этом владельцу, между двумя половинками книги внезапно появилась строка слов:

Все следующие правила недействительны

Через час-два правила были стёрты, и были написаны новые. Однако всего через две строки перед ними появился дополнительный пункт — 0-002, казалось, достиг чистого листа, что произошло, когда вся книга была заполнена.

Снова и снова Книга Трунсуэста попадала в бесконечный цикл.